<Document>
# Командование
Главы всех отделов объединяются вместе, формируя отдел [color=#1b67a5]Командования[/color] — грозную силу и по совместительству руководство станции. Обычно они имеют доступ к специальному снаряжению и собственным каютам. Зачастую они являются главной целью для ликвидации.

## Состав
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав каждого отдела: [color=#9fed58]Главы персонала[/color], [color=#cb0000]Главы службы безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главного врача[/color], [color=#f39f27]Старшего инженера[/color], [color=#c96dbf]Директора исследований[/color], [color=#b18644]Квартирмейстера[/color] и, превыше всех остальных, [color=#1b67a5]Капитана[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="ГП"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="ГВ"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="СИ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="ДО"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

## Руководство
Поздравляем с повышением! Помимо кучи бумажной волокиты, в ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] входит управление своим отделом, внедрение изменений и определение приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования, а также безделье, пока ваши подчинённые делают всю работу.

Не забывайте, что у вас всё ещё есть обязанности! Ваши модные инструменты не дают вам права на постоянный отдых — вам по-прежнему нужно восполнять нехватку кадров, помогать отстающим сотрудникам и обучать новичков.

Вы, конечно, можете просто сидеть сложа руки, вызывая у людей лишь возмущение, но гораздо разумнее проявлять активность и работать бок о бок со своим отделом.
Не забывайте перераспределять обязанности между своими работниками, чтобы они занимались тем, что им нравится или что у них получается лучше всего.

## Ваш шкафчик

Чтобы помочь вам справиться с новыми изнурительными задачами, каждому главе выдаются специальные предметы для руководства подчинёнными. Большую часть ваших новых блестящих инструментов можно найти в вашем [color=#a4885c]шкафчике[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Ваш [color=#a4885c]пульт дистанционного управления шлюзами[/color] устроен очень просто, но его возможности сильно недооценивают. Этот небольшой, но мощный инструмент позволяет открывать и закрывать [color=#a4885c]шлюзы[/color], опускать [color=#a4885c]болты[/color] для их блокировки или активировать [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. И всё это — на расстоянии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Пульт позволяет напрямую контролировать перемещение людей. Главы могут заблокировать персоналу доступ в опасные зоны или, наоборот, впустить кого-то, чтобы быстро забрать нужную вещь.

У вас также есть доступ к вашему собственному каналу [color=#1b67a5]Командования[/color], как и у любого другого отдела. Однако ваш канал уникален тем, что те, кто вас слышит, держат под своим контролем [color=#a4885c]целые отделы[/color].
Используйте его для связи с другими главами и выступайте в роли представителя, выражающего желания и нужды ваших рабочих.

[color=#1b67a5]Капитан[/color] получает доступ к [color=#a4885c]главному ключу шифрования[/color], позволяющему настраиваться на абсолютно любой радиоканал на станции. Это чрезвычайно ценно, так как вы можете лично координировать действия между отделами.
[color=#a4885c]Не разбазаривайте это важнейшее преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Чтобы сделать болото бумажной волокиты (которое вас точно захлестнёт) ещё более невыносимым, в ваш шкафчик щедро положили персональную [color=#a4885c]печать[/color]. Используйте её для подписания документов. После того как вы поставите печать, текст документа уже нельзя будет изменить. Поэтому сначала внимательно изучите его.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>