<Document>
# Глоссарий

Эта страница содержит большинство сленговых терминов, с которыми вы можете столкнуться на станции и внутри игрового сообщества!

# Игровой сленг (In-Character Slang)

Эти термины вы можете услышать или использовать непосредственно во время игрового процесса (в IC-чате).

## AOS
Arrest on sight — арестовать при обнаружении.

## AA (АА)
Сокращение от All Access (Полный доступ) — ID-карта, на которой открыты абсолютно все доступы на станции. Капитан — единственный человек, который обладает таким доступом при нормальных обстоятельствах.

## Атмос (Atmos)
Сокращение от «Атмосферный отсек» (Atmospherics).

## Атмосянин (Atmosian)
Термин для обозначения атмосферных техников или вообще любого, кто проводит большую часть времени в атмосфере или особенно хорош в работе с ней.

## Болты / Заболтан (Bolted)
Шлюз, который заблокирован механически и не изменит своего состояния. Он будет оставаться постоянно открытым или постоянно закрытым, пока с него не снимут «болты». У закрытых и заболтанных шлюзов горят сплошные красные огни.

## Борг (Borg)
Сокращение от «киборг» — роботы, управляемые игроками.

## Безмозглый / Овощ (Braindead)
Относится к игроку, который отключился от игры (дисконнект). Отключившиеся пользователи всё ещё могут переподключиться к серверу и снова взять под контроль своего персонажа.

## Бриг (Brig)
Основная зона службы безопасности. Сюда привозят заключённых и содержат их во время отбывания наказания. Смотритель (Warden) отвечает за бесперебойную работу брига.

## Кэп (Cap)
Сокращение от «Капитан».

## Каргония (Cargonia)
Ироничное обозначение ситуации, когда отдел снабжения (карго) объявляет независимость от остальной станции. Нарушает правила сервера.

## СЕ (СИ)
Сокращение от Chief Engineer — Старший инженер, глава инженерного отдела.

## ЦентКом / Центральное Командование (CentComm)
Административное учреждение, которое курирует космическую станцию NanoTrasen, на которой вы находитесь.

## CL (КЛ)
Сокращение от Corporate Law — Корпоративный закон. Свод правовых норм и законов, действующих на станции.

## CMO (ГВ)
Сокращение от Chief Medical Officer — Главный врач, глава медицинского отдела.

## Крит / Критическое состояние (Crit)
Состояние здоровья, при котором персонаж теряет сознание и не может двигаться. Находясь в крите, ваше здоровье медленно ухудшается вплоть до смерти, если только вам не окажут помощь со стороны.

## Емаг (Emag)
Относится к криптографическому секвенсору Синдиката. «Емагнутыми» обычно называют шлюзы или шкафчики, которые заклинило в открытом состоянии, но это применимо и к любому другому устройству, взломанному с помощью Емага.

## Аварийный доступ / EA
Шлюз, который может открыть кто угодно, даже без доступа или вовсе без ID-карты. На шлюзах, переведённых в режим аварийного доступа, мигают жёлтые огни.

## ОБР (ERT)
Сокращение от «Отряд Быстрого Реагирования» (Emergency Response Team). Могут быть направлены Центральным Командованием для самых разных целей.

## Флюки / Флюк-опсы (Flukie)
Слияние слов «Fluke» (случайность/неудача) и «Nukie» (ядерный оперативник), используемое (обычно в пренебрежительном тоне) для обозначения команды ядерных оперативников, которые с треском провалили свою задачу. Также встречаются как «Fluke Ops».

## Бог / Боги (Gods)
Игровой (IC) термин для обозначения администратора сервера. В этом же ключе иногда упоминается и ЦентКом.

## Грейтайд / Грейшёрты / Тайдеры / Ассистенты (Greytide)
Обычно используется для обозначения Ассистентов из-за серого цвета их стандартной формы в других секторах. Также может применяться в негативном ключе к любым членам экипажа (не только ассистентам), которые ведут себя шумно, устраивают погромы или совершают мелкие правонарушения.

## HoP (ГП)
Сокращение от Head of Personnel — Глава персонала, руководитель отдела сервиса. Также может относиться к офису ГП, где выдаются или меняются ID-карты.

## HoS (ГСБ)
Сокращение от Head of Security — Глава службы безопасности, руководитель отдела СБ.

## Инсули (Insuls)
Сокращение от «Изолирующие перчатки» (Insulated Gloves). Это жёлтые перчатки, которые чаще всего носят инженеры. Они обеспечивают полную защиту от ударов током при работе с оголёнными проводами и оборудованием под напряжением. Накапливают куда большую эффективность, чем их дешёвые «бюджетные» аналоги.

## Джани (Jani)
Сокращение от «Уборщик» (Janitor).

## KOS (КОС)
Сокращение от Kill On Sight — убить при обнаружении. Означает, что кто-то совершил настолько тяжкое преступление, что его считают не заслуживающим даже ареста.

## Маты (Mats)
Сокращение от «Материалы» (Materials). Обычно это сталь, пластик, пласталь, стекло, серебро и золото.

## NanoTrasen / NT (НТ)
NanoTrasen — это мегакорпорация, владеющая космической станцией, на которой вы работаете.

## Ньюки (Newkie)
Слияние слов «New» (новичок) и «Nukie», используемое для обозначения неопытного игрока в роли ядерного оперативника.

## Нукеры (Nukie)
Сленговое/сокращённое название Ядерных оперативников (Nuclear Operative). Иногда употребляется как «Nuke Op».

## Перма (Perma)
Сокращение от «Перманентная тюрьма». Предназначена для самых тяжких преступлений и означает, что заключённый никогда не будет освобождён. На большинстве станций под перманентный бриг выделена отдельная изолированная зона СБ.

## QM (КМ)
Сокращение от Quartermaster — Квартирмейстер, глава отдела снабжения (карго).

## RD (ДО)
Сокращение от Research Director — Директор исследований, глава научного отдела.

## Робустный (Robust)
Слово, используемое для описания игрока, который особенно хорош в боевой системе (пвп) или смог выстоять в тяжёлой драке.

## Сальвадж / Сальваг (Salv)
Сокращение от «Утилизатор» (Salvage specialist).

## Саенс (Sci)
Сокращение от «Научный отдел» (Science).

## СБ (Sec)
Сокращение от «Служба безопасности» (Security).

## Секофф (Secoff)
Сокращение от «Офицер службы безопасности» (Security Officer).

## Смена (Shift)
Игровой (IC) способ называть текущий раунд.

## Сингуло (Singulo)
Сокращение от «Генератор Сингулярности» (Singularity Engine). Сингулярность может вырабатывать бесконечную энергию для станции, но крайне опасна.

## Сингула сбежала (Singuloose)
Ситуация, когда Сингулярность выросла слишком сильно и вырвалась из своего сдерживающего поля. Она начинает крушить станцию, нанося колоссальный ущерб.

## SOP (СОП)
Сокращение от Standard Operating Procedures — Стандартные процедуры реагирования. Свод правил, инструкций и руководств, которым должны следовать все сотрудники на станции.

## Разгермизация / Спейсинг (Spacing)
Событие, приводящее к потере давления воздуха в помещении, например, пробоина в обшивке и вылет в открытый космос.

## Спесс (Spess)
Намеренно искажённое написание слова «Space» (космос), иногда используемое как смесь слов «space» (космос) и «mess» (бардак). Также встречается в таких словах, как «Спессмены» (Spessmen — космонавты/люди).

## ССД (SSD)
Сокращение от Sudden Sleep Disorder (Синдром внезапного падения в сон) или Space Sleep Disorder. Это внутриигровой (IC) способ описать игрока, который отключился от сервера и больше ни на что не реагирует.

## Синдикат / Синди (Syndie)
Собирательное название для любого, кто работает на Синдикат. Спектр широк — от (подозреваемых) Агентов Синдиката до Ядерных оперативников.

## ТК (TC)
Сокращение от «Телекристаллы» (Telecrystal) — валюта, используемая агентами Синдиката для покупки запрещённой контрабанды, такой как оружие и другое нелегальное оборудование.

## Ворденлуз (Wardenloose)
Шуточный термин, созданный по аналогии со сбежавшей сингулярией (Singuloose). Ворденлуз — это редкий момент, когда Смотрителя (Warden) замечают за пределами брига.

## Ксеноархеология (Xenoarchaeology)
Изучение инопланетных артефактов, которым обычно занимается научный отдел.

# Внеигровой сленг (Out-Of-Character Slang)

Эти термины следует использовать только в OOC-чате или за пределами игры.

## Адмем (Admeme)
Игровое событие (ивент), организованное или спровоцированное администратором ради веселья.

## Ахелп / Админхелп (AHelp)
Канал связи, используемый для сообщения администраторам о нарушениях правил сервера или других технических проблемах.

## Антаг (Antag)
Сокращение от «Антагонист» (Antagonist) — игроки, которым в начале или по ходу раунда выпала специальная роль, нацеленная на погружение станции в хаос.

## Бвоинк (Bwoink)
Звук, который раздаётся при получении сообщения от администратора в личные сообщения. Молитесь, чтобы за этим не последовал бан.

## Ик Ок (Ick Ock)
Фраза, которую обычно пишут в OOC-чат, когда кто-то раскрывает информацию из текущего раунда, нарушая правило «in-character, out-of-character» (смешивание игрового и внеигрового чатов).

## LOOC / OOC
Сокращения для локального внеигрового чата (local out-of-character) и глобального внеигрового чата (global out-of-character) соответственно. Это текстовые каналы, позволяющие игрокам общаться между собой без ролеплея. LOOC доступен во время раунда в небольшом радиусе, а глобальный OOC обычно включается только после окончания раунда.

## LRP (ЛРП)
Сокращение от Low Roleplay (Низкий уровень ролевой игры). Серверы с пометкой LRP обычно имеют весьма упрощённые и расслабленные правила отыгрыша.

## MRP (МРП)
Сокращение от Medium Roleplay (Средний уровень ролевой игры). Серверы с пометкой MRP имеют чёткую базу правил ролевой игры и обычно требуют, чтобы игроки вели себя так, как их персонаж реалистично действовал бы в данной ситуации. Здесь гораздо строже относятся к деструктивному поведению, вроде открытого неподчинения СБ или своему начальству без веской причины.

## HRP (ХРП)
Сокращение от High Roleplay (Высокий уровень ролевой игры). Серверы с пометкой HRP имеют обширные правила касательно того, что дозволено и что недопустимо при игре за персонажа. От вас требуется глубокий отыгрыш, наличие продуманной квенты (истории персонажа) и строгое соблюдение должностных протоколов на станции. Некоторые HRP-серверы могут создавать собственный уникальный лор.

## Селф-антаг (Self-Antag)
Термин для обозначения игрока, который ведёт себя как антагонист (вредит станции, ворует, дерётся), не имея при этом роли антагониста. Сюда относится широкий спектр деструктивных действий, мешающих другим игрокам без какой-либо цели. Селф-антагонизм карается баном. Иногда используется в IC. НЕ ДЕЛАЙТЕ ТАК.

## Апстрим (Upstream)
Оригинальная, базовая версия игры (официальный репозиторий). Любые изменения в апстриме «спускаются» во все остальные форки и модификации игры. Все официальные серверы Wizard's Den работают на базе апстрима.

## Валидхантер (Validhunter)
Игрок, который целенаправленно выслеживает и убивает «валидов» (антагонистов, которых разрешено убивать по правилам), даже если этот игрок не является сотрудником службы безопасности.

</Document>