<Document>
# Профессии

В SS14 представлено большое количество профессий, разделенных на семь основных отделов:

## Сервис
[color=#9fed58]Сервис[/color] — это разнообразный отдел, в состав которого входят глава персонала и другие сотрудники, чья цель — обслуживать нужды станции.

В основном они занимаются развлечением, уборкой и обеспечением комфорта остального экипажа, за исключением ассистентов, у которых нет конкретных обязанностей, кроме как теряться в технических тоннелях.

## Снабжение
[color=#b18644]Снабжение (Карго)[/color] состоит из грузчиков, утилизаторов и квартирмейстера. Этот отдел отвечает за распределение ресурсов и торговлю, обладая возможностью покупать и продавать товары на галактическом рынке.

По большей части это означает, что они собирают по всей станции и на различных обломках материалы для продажи или перераспределения, а также закупают оборудование по запросам других отделов.

## Медицинский
[color=#5b97bc]Медицинский отдел[/color] состоит из интернов, химиков, врачей и главного врача. Отдел отвечает за заботу об экипаже: лечение и/или клонирование раненых и погибших, борьбу с болезнями и предотвращение того, чтобы все подряд умирали ужасной, мучительной смертью в каком-нибудь шкафу.

Медотсек — один из самых хорошо оснащенных отделов. У него есть возможность отслеживать раненых с помощью монитора экипажа, практически бесконечный запас медикаментов при грамотной работе химиков, а также инструменты для быстрой диагностики и вакцинации от заразных болезней.

## Научный
[color=#c96dbf]Научный отдел[/color] состоит из научных ассистентов, учёных и директора исследований. Этот отдел отвечает за изучение технологий и артефактов, модернизацию оборудования, а также создание новых полезных устройств.

Учёным следует искать новые артефакты для исследования, а также предлагать другим отделам помощь в улучшении их рабочих плат и оборудования.

## Инженерный
[color=#f39f27]Инженерный отдел[/color] состоит из технических ассистентов, инженеров станции, атмосферных техников и старшего инженера. Этот отдел отвечает за электроснабжение станции, целостность её конструкции и исправность системы подачи воздуха.

Инженеры экипированы для безопасного выхода в открытый космос, поэтому они всегда должны стремиться восстанавливать непригодные для жизни участки станции.

## Служба безопасности
[color=#cb0000]Служба безопасности (СБ)[/color] состоит из кадетов, юристов, детектива, офицеров, смотрителя и главы службы безопасности. Этот отдел отвечает за разборки с нарушителями порядка и негуманоидными угрозами вроде гигантских крыс и космокарпов.

Из-за специфики работы и необходимости балансировать на грани, СБ иногда сталкивается с гневом экипажа (не убивайте клоуна), поэтому сотрудникам крайне важно стараться вести себя подобающе.

## Командование
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав всех отделов. Оно отвечает за эффективную работу станции и её подразделений.

Члены командования всегда должны быть относительно компетентны в своих сферах, уметь делегировать обязанности и координировать рабочий процесс.

# Как сменить профессию
[color=#9fed58]Глава персонала (ГП)[/color] — это человек, ответственный за изменение доступов на ID-картах и выдачу ключей шифрования. Направляйтесь к его офису и сообщите, на какую должность вы хотите перевестись.

Зачастую они требуют принести заявление с [color=#a4885c]печатью[/color] главы соответствующего отдела. Не переживайте — просто найдите нужного главу и передайте ему бумагу.
</Document>