<Document>
# Станция и Смены

Каждый раунд в SS14 — это [bold]самодостаточная смена[/bold], которая проходит на одной из множества различных станций.

Раунды обычно длятся от [color=cyan]45 до 90 минут[/color], но игроки могут свободно покидать игру и присоединяться к ней в любой момент раунда.

## Шаттл-терминал
Если вы присоединитесь в середине смены, вы, скорее всего, появитесь на [color=lime]шаттл-терминале[/color].
Здесь вы можете перекусить, пообщаться с другими игроками и подождать шаттл, который доставит вас на станцию.

Экраны на стенах покажут вам расчетное время прибытия (ETA) шаттла.
Когда он прибудет, просто зайдите внутрь, чтобы отправиться на станцию.

Обязательно оставайтесь внутри терминала и не стойте в зоне посадки. [color=#EB2D3A][bold]Прилетающие шаттлы могут вас раздавить[/bold][/color]

## Навигация
На каждой станции есть огромное количество мест для посещения.
Они варьируются от конкретных отделов, где кипит работа, до общественных зон, где можно отдохнуть и поболтать с другими.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Указатели направления"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Знаки-маркеры"/>
</Box>

[color=cyan]Карты станции[/color] дают вам обзор всей станции с цветными маркерами, обозначающими расположение различных объектов.
Обычные [color=cyan]знаки[/color] на стенах могут направить вас в нужные отделы.

## Как покинуть станцию
В конце смены [color=gray](если не произойдет [color=red][bold]ядерная катастрофа[/bold][/color])[/color] вы покинете станцию на [color=lime]эвакуационном шаттле[/color].
Когда его вызовут, на станции прозвучит объявление, предупреждающее экипаж и сигнализирующее о его [color=cyan]прибытии через 10 минут.[/color]
Как только он прибудет, вам нужно будет добраться до него, зайти на борт и пережить полет до [bold]Центрального Командования[/bold].

Раунд официально не закончится, пока вы не прибудете на [bold]Центральное Командование[/bold]

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Если вам нужно покинуть раунд раньше времени, вы можете сделать это через [color=lime]капсулу криогенного сна[/color].
Если вы просто зайдете внутрь и выйдете из игры, ваши вещи сохранятся, и никто их не украдет и не использует во вред.

## Дополнительная информация
Учите управление? [textlink="Нажмите здесь, чтобы прочитать о различных клавишах управления" link="Controls"]

Не знаете, как выполнять работу? [textlink="Нажмите здесь, чтобы перейти к списку отделов" link="Jobs"]

Постоянно умираете? [textlink="Нажмите здесь, чтобы открыть руководство по выживанию" link="Survival"]

</Document>