<Document>
# Выживание
Как правило, разумно избегать ситуаций, которые могут нанести вам вред, поскольку медицинский отдел способен вылечить вас лишь до определённой степени из-за ограниченного запаса медикаментов и химикатов — особенно когда ядерные оперативники уже стоят у вас на пороге.

## Оценка вашей ситуации
Ваш КПК содержит название судна, список активных в данный момент членов экипажа, напоминание вашего имени (если необходимо) и вашу должность на эту смену, что позволяет быстро оценить обстановку.

## Экстренная помощь
В случае серьёзной чрезвычайной ситуации есть несколько вещей, которые вы можете сделать, чтобы повысить свои шансы на долгосрочное выживание:
- Если вы переходите в критическое состояние (крит), используйте аварийный медипен из вашей аварийной коробочки — он гарантирует, что вы не окажетесь полностью беспомощным. Аварийные медипены также можно использовать для приведения в чувство людей, лежащих на полу в крите, а также для того, чтобы выиграть время при отравлении ядами и подобными веществами.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>

- Ваша аварийная коробочка содержит дыхательную маску и кислородный баллон, которые помогут вам продержаться дольше при попадании в открытый космос. Если вы играете за Ласпи (Laspii), учтите, что азот заменяет вам кислород, и в вашей аварийной коробочке изначально будет находиться красный баллон с азотом вместо стандартного сине-жёлтого кислородного баллона.<!--Starlight-->

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Если у вас сильное кровотечение или вы просто хотите подготовиться заранее, можно нарезать тканевые вещи ножом или другим острым предметом и использовать полученную ткань в меню крафта для создания марли, чтобы остановить кровь. Впрочем, в экстренных ситуациях можно использовать и саму ткань, пусть и с меньшей эффективностью.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Другие полезные советы
- За неимением настоящего анализатора здоровья, простой осмотр себя через детальное изучение (examine) — отличный способ выяснить, какие именно ранения вы получили.
- Если вы начинаете слепнуть, морковь — ещё один способ справиться с этой проблемой (так как она содержит Окулин, химический препарат, используемый для лечения слепоты), если, конечно, она окажется под рукой.
- Хорошо приготовленная еда (приготовленная поваром, а не взятая из автомата), как правило, гораздо полезнее для вашего общего здоровья и помогает быстрее затягивать небольшие раны.
- Простой постельный режим позволяет некоторым ранам закрываться самим по себе. Медицинские койки подходят для этого лучше всего, обеспечивая стерильную поверхность и поддержку для всех повреждённых частей тела, но подойдёт и любая другая кровать.
- Если вы действительно спите на кровати, это ещё сильнее увеличивает скорость вашего исцеления.
- Блюда, содержащие белок (например, мясо), колоссально помогут состоянию вашего организма после тяжёлой потери крови. Тем не менее, всё равно рекомендуется посетить врача и пройти полноценное лечение.

</Document>
