<Document>
  # Газовая турбина

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasTurbineNormal" Scale="1.5"/>
  </Box>

  Газовая турбина — это место, где фактически вырабатывается электроэнергия.

  Она принимает горячий газ от [textlink="Ядерного реактора" link="NuclearReactor"], вырабатывает электричество и отправляет охлаждённый газ обратно в реактор.

  Количество энергии, производимой турбиной, зависит от её RPM (оборотов в минуту), которые регулируются через скорость потока (Flow Rate) и нагрузку статора (Stator Load).

  ### Скорость потока (Flow Rate)

  Скорость потока определяет, сколько газа проходит через турбину каждую секунду.

  Чем выше скорость потока, тем выше RPM турбины.

  Обычно скорость потока настраивается так, чтобы обеспечить максимальный поток через активную зону реактора, который можно вычислить по следующей формуле:

  <Box>
      [italic][protodata="SteelReactorGasChannel" comp="ReactorPart" member="GasVolume"/] * количество газовых каналов + [protodata="NuclearReactorNormal" comp="NuclearReactor" member="ReactorVesselGasVolume"/] л/с[/italic]
  </Box>

  ### Нагрузка статора (Stator Load)

  Нагрузка статора определяет, сколько энергии производится за каждый оборот турбины.

  Чем выше нагрузка статора, тем ниже RPM турбины.

  Обычно нагрузка статора регулируется так, чтобы поддерживать оптимальные обороты турбины.

  ### RPM

  RPM (обороты в минуту) показывает, насколько быстро вращается турбина.

  У турбины есть оптимальное значение RPM, при котором она производит максимальное количество энергии.

  Работа на оборотах выше или ниже оптимальных приводит к снижению эффективности.

  ## Индикаторы состояния турбины

  Турбина оснащена набором индикаторов состояния, предупреждающих операторов об опасных условиях или неисправностях.

  ### Превышение оборотов (Overspeed)

  RPM турбины слишком высоки.

  Если RPM становятся слишком высокими, турбина начинает получать повреждения.

  Длительная работа на чрезмерных оборотах или сильное превышение допустимого значения приведёт к тому, что турбина [color=red]разрушится сама себя[/color].

  Повреждения турбины можно отремонтировать с помощью [color=yellow]сварочного аппарата[/color], хотя для полного ремонта может потребоваться несколько попыток.

  ### Перегрев (Overtemp)

  Газ, поступающий в турбину, слишком горячий.

  Если температура входящего газа превышает [color=orange][protodata="GasTurbineNormal" comp="GasTurbine" member="MaxTemp"/] K[/color], сработает аварийный сбросной клапан и выпустит газ в помещение.

  Этот горячий газ может вызвать серьёзные ожоги у персонала или даже пожар, если газ является горючим.

  ### Срыв работы (Stalling)

  Газ недостаточно горячий для установленной нагрузки статора.

  Срыв происходит тогда, когда поступающий в турбину газ не создаёт достаточного давления, чтобы преодолеть сопротивление нагрузки статора.

  ### Недостаточная температура (Undertemp)

  Газ, поступающий в турбину, слишком холодный.

  Если температура газа равна или ниже [color=orange][protodata="GasTurbineNormal" comp="GasTurbine" member="MinTemp"/] K[/color], турбина не может извлечь из него энергию.

  ## Детали турбины

  <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NuclearFabricator"/>
  </Box>
  <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SteelGasTurbineBlade" Caption="лопасть турбины"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SteelGasTurbineStator" Caption="статор"/>
  </Box>

  Детали турбины определяют эффективность её работы.

  Детали производятся в Ядерном фабрикаторе из набора [textlink="материалов" link="NuclearMaterials"].

  Турбина может использовать два типа компонентов: лопасти и статоры.

  ### Лопасти турбины

  Лопасти определяют прочность и инерцию турбины.

  Более высокая прочность означает, что турбина сможет выдержать больше повреждений до выхода из строя, что делает её безопаснее.

  Более высокая инерция означает, что для изменения RPM потребуется больше энергии, благодаря чему работа турбины становится более стабильной и плавной.

  ### Статоры

  Статоры влияют на эффективность преобразования энергии и общую мощность турбины.

</Document>
