<Document>
	# Ядерный реактор
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="NuclearReactorNormal" Scale="1.5"/>
	</Box>

	Ядерный реактор — основной источник тепла, которое генератор использует для выработки электроэнергии.

	Он представляет собой сетку слотов для реакторных стержней, в которые инженеры могут устанавливать различные изготовленные компоненты.

	Тепло вырабатывается в результате реакций деления внутри топливных стержней и передаётся теплоносителю через газовые каналы.

	## Реакторные стержни
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="NuclearFabricator"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="CerenkiteReactorFuelRod" Caption="топливный стержень"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="BohrumReactorControlRod" Caption="управляющий стержень"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="SteelReactorGasChannel" Caption="газовый канал"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="SteelReactorHeatExchanger" Caption="теплообменник"/>
	</Box>

	Реакторные стержни — это компоненты, устанавливаемые в сетку реактора и обеспечивающие его работу.

	Они передают тепло и взаимодействуют с нейтронами внутри реактора.

	Если [color=#a4885c]температура[/color] реакторного стержня достигает [color=orange][protodata="CerenkiteReactorFuelRod" comp="ReactorPart" member="MeltingPoint"/] K[/color], он начинает плавиться.

	После расплавления стержень становится значительно более активным и начинает эффективнее передавать тепло в реактор, что может привести к полной аварии реактора.

	Обращение с горячими реакторными стержнями может вызвать серьёзные ожоги.

	Если температура превышает [color=orange][protodata="CerenkiteReactorFuelRod" comp="ReactorPart" member="GuidebookHotTemp"/] °C[/color], для работы с ними потребуются перчатки. При температуре [color=orange][protodata="CerenkiteReactorFuelRod" comp="ReactorPart" member="GuidebookBurnTemp"/] °C[/color] даже перчатки уже не защитят вас.

	Существует четыре типа реакторных стержней, которые можно изготовить из различных [textlink="материалов" link="NuclearMaterials"] и установить в реактор:
	топливные стержни, управляющие стержни, газовые каналы и теплообменники.

	### Топливные стержни

	Топливные стержни являются источником нейтронов и тепла внутри реактора.

	Они могут испускать нейтроны как в результате естественного распада, так и при взаимодействии с уже существующими нейтронами, одновременно выделяя тепло.

	Их эффективность и нестабильность определяются двумя характеристиками:

	- [color=#a4885c]Нейтронная радиоактивность[/color] — создаёт высокоэнергетические нейтроны и большое количество тепла. Постепенно распадается в обычную радиоактивность.
	- [color=#a4885c]Радиоактивность[/color] — генерирует нейтроны и тепло. Со временем превращается в отработанное топливо.

	Также стержни отслеживают количество накопленного [color=#a4885c]отработанного топлива[/color]. Оно не влияет на производительность стержня, но помогает понять, когда его пора заменить.

	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="NuclearCentrifuge"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="IngotPlutonium"/>
	</Box>

	Когда в топливном стержне накапливается достаточно [color=#a4885c]отработанного топлива[/color], его можно переработать в ядерной центрифуге и получить плутоний, который используется для создания плутониевых топливных стержней.

	### Управляющие стержни

	Управляющие стержни регулируют поток нейтронов внутри реактора.

	Их уникальная особенность заключается в том, что степень их ввода можно изменять, тем самым меняя их эффективность.

	Они позволяют контролировать мощность реактора, ограничивая количество нейтронов, проходящих через них к топливным стержням.

	### Газовые каналы

	Газовые каналы передают тепло из реактора в теплоноситель, проходящий через них.

	Каждый газовый канал увеличивает максимальный расход газа на
	[color=orange][protodata="SteelReactorGasChannel" comp="ReactorPart" member="GasVolume"/] л/с[/color],
	что позволяет реактору обрабатывать больший объём газа одновременно.

	### Теплообменники

	Теплообменники направляют распространение тепла внутри реактора.

	Они исключительно эффективно передают тепло и не взаимодействуют с нейтронами, что делает их идеальными для передачи тепла от топливного стержня к газовому каналу без вмешательства в процесс деления.

	## Управление реактором

	Управление реактором осуществляется через его интерфейс, который также предоставляет информацию о состоянии установки.

	Интерфейс реактора состоит из трёх основных панелей:
	**Панель выбора**, **Сетка реактора** и **Панель состояния**.

	### Панель выбора

	Эта панель позволяет устанавливать и извлекать стержни из реакторной сетки.

	Положение выбирается с помощью кнопок со стрелками, а текущие координаты отображаются в центре панели.

	Установка и извлечение компонентов выполняются кнопкой «Вставить/Извлечь» под координатами.

	Если в выбранной ячейке уже находится реакторный компонент, отображается информация о нём:

	- Название
	- Температура (T)
	- Нейтронная радиоактивность (N)
	- Радиоактивность (R)
	- Отработанное топливо (S)

	В нижней части панели отображается название детали, находящейся во внутреннем инвентаре реактора и готовой к установке либо извлечению.

	### Сетка реактора

	Сетка предоставляет графическое отображение состояния реактора.

	Кнопка «Сменить режим отображения» переключает между следующими видами:

	- Температура — показывает температуру компонентов.
	- Нейтроны — показывает количество нейтронов в каждой ячейке.
	- Топливо — показывает уровень топлива компонентов.

	### Панель состояния

	Панель состояния отображает общую информацию о реакторе и позволяет управлять управляющими стержнями.

	[color=#a4885c]Индикатор температуры[/color] показывает текущую температуру реактора в диапазоне от [color=orange]0 K[/color] до [color=orange][protodata="NuclearReactorNormal" comp="NuclearReactor" member="ReactorMeltdownTemp"/] K[/color].

	Если температура реактора достигнет
	[color=orange][protodata="NuclearReactorNormal" comp="NuclearReactor" member="ReactorMeltdownTemp"/] K[/color],
	произойдёт [color=red]расплавление реактора[/color].

	[color=#a4885c]Индикатор радиации[/color] показывает текущий уровень излучения реактора в диапазоне от [color=orange]0[/color] до [color=orange][protodata="NuclearReactorNormal" comp="NuclearReactor" member="MaximumRadiation"/][/color] рад.

	[color=#a4885c]Индикатор тепловой мощности[/color] показывает приблизительное количество тепловой энергии, вырабатываемой реактором, в диапазоне от [color=orange]0[/color] до [color=orange][protodata="NuclearReactorNormal" comp="NuclearReactor" member="MaximumThermalPower" format="N0"/][/color] Вт(т).

	Тепловая мощность достаточно точно показывает, сколько энергии можно извлечь из газа при помощи [textlink="газовой турбины" link="GasTurbine"].

	Значение тепловой мощности обычно колеблется во время работы реактора и редко остаётся стабильным.

	[color=#a4885c]Индикаторы управляющих стержней[/color] отображают текущий и установленный уровень ввода управляющих стержней и содержат кнопки для его изменения.

	100% ввода означает максимальную эффективность управляющих стержней.
	0% ввода означает, что управляющие стержни фактически отключены.

	## Охлаждение реактора

	Реактор охлаждается газами, однако некоторые из них оказывают дополнительное влияние на его работу при достаточной концентрации.

	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
	</Box>

	[color=#ff3300][bold]Плазма[/bold][/color] обладает реактивным эффектом: она создаёт дополнительные нейтроны и распадается в [color=#13ff4b][bold]тритий[/bold][/color].

	Если плазмы внутри реактора окажется слишком много, реакция может выйти из-под контроля и привести к [color=red]расплавлению реактора[/color].

	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
	</Box>

	[color=#4e4e4e][bold]Углекислый газ[/bold][/color] оказывает замедляющее воздействие, поглощая нейтроны, которые с ним соприкасаются.

	Это можно использовать для контроля плазменной реакции или снижения мощности реактора.

	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
	</Box>

	[color=#13ff4b][bold]Тритий[/bold][/color] внутри реактора может превращаться в различные газы:

	- [color=#2887e8][bold]Кислород[/bold][/color]
	- [color=#FF0000][bold]Азот[/bold][/color]
	- [color=#56941e][bold]Аммиак[/bold][/color]
	- [color=#8f00ff][bold]Закись азота[/bold][/color]
	- [color=#3a758c][bold]Фрезон[/bold][/color]

	При наличии [color=#2887e8][bold]кислорода[/bold][/color] и реакторных температур [color=#13ff4b][bold]тритий[/bold][/color] начинает гореть, [color=red]выделяя огромное количество тепла[/color].

	## Радиация реактора

	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SignRadiation" Caption=""/>
	</Box>

	Иногда реактор пропускает часть излучения наружу, что представляет опасность для незащищённого персонала.

	Уровень радиации определяется количеством нейтронов, покидающих реакторную сетку.

	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
	</Box>

	При работе рядом с реактором настоятельно рекомендуется использовать средства радиационной защиты и экранирование.
</Document>
