<Document>
  # Основное правило 5 — Не используйте внеигровые методы для общения с другими игроками
  Это правило с нулевой терпимостью.

  Не используйте любые внешние средства связи для общения с игроками, которые подключены к тому же серверу или были подключены к нему во время текущего раунда. Это называется «метакомминг» (metacomming) и включает в себя любые способы общения: текст, голос, изображения и видео. Сюда входят такие приложения, как Discord, Steam и другие платформы, а также личное общение.

  Даже если информация не передается и не используется злонамеренно, это все равно может считаться нарушением данного правила. Из-за сложности определения того, происходит ли обмен информацией, почти всегда будет предполагаться, что люди, которые пишут другому игроку, находясь с ним в одном раунде, или общаются с ним по голосовой связи во время раунда, обмениваются информацией о раунде. Из-за сложности определения того, злоупотребляют ли пользователи получаемой информацией, почти всегда будет предполагаться, что информация используется во вред.

  Единственное исключение из этого правила — когда [color=#a4885c]все[/color] игроки находятся в лобби сервера.

  ## Обучение новых игроков
  Обучение игроков не является исключением из этого правила. Если вы хотите обучить новичка, рекомендуется либо смотреть трансляцию их игры, не играя при этом самому, либо использовать только внутриигровые методы общения.

  ## Стриминг
  Публичные прямые трансляции не освобождаются от действия этого правила, но несут иную ответственность. Использование информации из публичной трансляции игры (стрим-снайпинг) является нарушением данного правила. Просмотр публичной трансляции игры во время подключения к тому же серверу является нарушением. Позволять зрителям трансляции делиться информацией о текущем раунде, например, через чат стрима, является нарушением. Использование такой информации также является нарушением. Обмен информацией о текущем раунде со стримером является нарушением, если эта информация была получена из любого источника, кроме самой трансляции. Модераторы стрима обязаны следить за соблюдением правил на платформе трансляции в дополнение к любым мерам, принимаемым администрацией внутри игры.

  Публичный стриминг сам по себе не является нарушением правил, при условии, что трансляция должным образом модерируется. Стримерам рекомендуется (но не требуется) использовать задержку трансляции.
</Document>
