<Document>
  # Основное правило 10 — Не злоупотребляйте сообщениями администрации (ahelp) и не игнорируйте их
  Admin help, или «ahelp», — это система, используемая администраторами для общения с конкретными игроками в игре. Используйте ahelp только для вопросов, требующих внимания администрации. Если вы игнорируете сообщения, отправленные администраторами через ahelp, или отключаетесь во время активного диалога, вы можете быть заблокированы. Если вам нужно срочно выйти во время ahelp, вы можете это сделать, но, скорее всего, вам придется продолжить обсуждение на форуме. Не занимайтесь «админ-чекингом» (проверкой присутствия админов), не проявляйте враждебность или агрессию, не запрашивайте ивенты и не спамьте. Внутриигровые методы связи с администрацией (например, молитвы, факсы, красные телефоны или бананофоны) следует использовать только в тех случаях, когда нет реальной проблемы.

  Администраторы не всегда находятся в сети, но все запросы ahelp автоматически пересылаются в Discord. По разным причинам администратор может не ответить на ahelp, даже если он уже рассмотрел его. Отсутствие ответа не обязательно означает, что ваш запрос проигнорировали.

  ## Стоит ли писать ahelp по поводу X?
  Вы можете писать ahelp в любое время, когда искренне считаете, что игрок нарушает правила. Не все запросы приводят к необходимости вмешательства администрации, и это нормально: администраторы предпочтут получить лишнее сообщение о том, что оказалось не проблемой, чем пропустить реальное нарушение из-за того, что кто-то сомневался или отложил отчет до конца раунда.

  Самая частая причина, по которой игроки не пишут ahelp — страх «потратить время админа», но администратору требуется всего пара секунд, чтобы проверить, является ли игрок антагонистом. Если вы пишете слишком много сообщений, администратор даст вам знать об этом. Если вас не просят прекратить или писать реже, вы можете быть уверены, что не создаете проблем.

  # Что нужно включить в ahelp?
  Администраторам необходимо как минимум понимать суть проблемы, чтобы отреагировать. Не отправляйте сообщения ahelp без описания вопроса или проблемы. Сообщения типа «привет» часто расцениваются как попытка проверки присутствия администрации.

  Идеальное сообщение в ahelp содержит описание проблемы, указание на того, кто ее вызывает, и, по возможности, имя персонажа нарушителя.

  # Примеры
  Допустимые использования ahelp:
  - сообщение о людях, которые, по вашему мнению, нарушают правила;
  - вопросы о правилах;
  - запрос временного исключения из правил;
  - запрос на проведение небольшого гиммика (например, обмен ТС или спавн предмета).

  Недопустимые использования ahelp:
  - проверка того, есть ли админы в сети (включая пустые сообщения вроде «привет» или бессвязный набор символов);
  - проявление враждебности или агрессии;
  - запросы на проведение ивентов;
  - спам сообщениями об одной и той же проблеме.
</Document>