<Document>
  # Айэлитии

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobElf" Caption=""/>
  </Box>

  Айэлитии — это далёкие потомки флота, который NanoTrasen отправил в Нулевой Шрам всего два десятилетия назад. Внутри этого разрыва в реальности прошло десять тысяч лет или более — достаточно времени для того, чтобы империи взошли и пали, чтобы целые научные дисциплины были изобретены и забыты, и чтобы бесчисленные великие войны велись на и между странными планетами, населяющими эту область, где сама физика распадается. Хотя они в основном люди, они бывают всех цветов и имеют свою уникальную культуру, сформированную их длительным воздействием и частичным владением некоторыми из странных энергий, существующих внутри Шрама.

  Айэлитии легко узнать по их заострённым ушам и широкому диапазону оттенков кожи. Они также могут жить невероятно долго, некоторые, по сообщениям, живут тысячи лет. Обычно их называют эльфами из-за того, как трудно написать «aielithii», но некоторые могут обидеться на сравнение с вымышленными существами.

  ## Этнические группы
    Сегодня существует четыре основных типа айэлитии, хотя многие другие группы исторически процветали, а теперь находятся только на полях или полностью вымерли. Рекомендуется выбрать один во время создания персонажа, так как нет преимуществ в том, чтобы этого не делать.

    [bold]Квела[/bold]: Квели происходят от чистосердечных философов, учёных и исследователей миров Келани. Их родной язык — аиэлик, и их поэзия не имеет равных. Скорее всего, вы прибыли в сектор Старлайт в рамках миссии MAGE по сбору разведданных о Федерации Магов.

    [bold]Лаурасс[/bold]: Лаурасси гордятся своей способностью выращивать и ухаживать за растениями. Они растут, окружённые дионеями Нулевого Шрама, и считают их своими ближайшими друзьями. Их родной язык — силван, сохранённый на протяжении веков мудростью деревьев. Для лаурасса металлические корабли кажутся клетками. Их зелёная родная планета называется Тавас.

    [bold]Сейрит[/bold]: По мере того как проходили поколения, некоторые из потерянных в Нулевом Шраме смотрели всё глубже и глубже в сам разрыв, чтобы использовать его загадочные и опасные секреты. Они стали известны как сейритии, а их лидеры — как монархи Сейрита, правящие из неприступных крепостей на негостеприимных, жестоких мирах. Прибыв в сектор Старлайт, они были удивлены, обнаружив, сколько зловещих существ уже говорят на их родном языке, Тёмном языке.

	[bold]Детар[/bold]: Пока другие роды айэлитов спорили о горизонте событий Нулевого Шрама, детарии поселились на предположительно непригодных для жизни Тёмных мирах, тех, что вращаются вокруг слабых звёзд или вообще без них, углубляясь в породу и живя на геотермальном тепле. Там они ждали, адаптируясь к тьме, своего шанса захватить абсолютную власть. Их родной язык, фелиаик, очень похож на Тёмный язык, но имеет свои уникальные качества, которые понимают только детарии и сейритии.

	Все айэлитии имеют некоторое ночное зрение, но оно зависит от Нулевого Шрама для функционирования. В результате, находясь на станции, они так же слепы в темноте, как и люди.

  ## Заклинания
    Все айэлитии имеют способность манипулировать определёнными энергиями, которые просачиваются из Нулевого Шрама в нашу реальность. Они называют эту силу [color=#1e90ff]арексис[/color], или «помощь», хотя на практике все просто называют это магией. Это отличается от сложных фокусов Федерации Магов.

	Как айэлит, вы начнёте каждую смену с [color=#1e90ff]сокращённого гримуара[/color], содержащего несколько простых заклинаний, или трюков, которые помогают в выживании. Вы можете выбрать два для запоминания на время смены. Как только вы прочитали эту книгу, её обычно можно выбросить; другие не могут читать ваш гримуар или учиться по нему. (В крайне маловероятном случае, если вы сможете убедить мага, лояльного Федерации, выдать [color=#ff20ff]WizCoin[/color]ы, вы сможете использовать их для овладения большей частью вашей книги заклинаний...)

  ## Урон
    Айэлитии провели тысячи лет в Нулевом Шраме и медленно изменялись как самим Шрамом, так и своими собственными искусствами. Они обычно избегают ближнего боя из-за своих хрупких костей, получая [color=#ffa500]на 20% больше урона от тупого оружия[/color]. Однако древнее генетическое манипулирование одарило их [color=#1e90ff]на 25% меньшим уроном от яда[/color] и [color=#1e90ff]на 10% меньшим уроном от клеточного распада[/color].

  ## Предыстория
    В 2501 году учёные NanoTrasen определили, что нашли способ создать исследовательский аванпост внутри самого Нулевого Шрама. Огромный флот, оснащённый последними достижениями в технологии щитов и запасами на несколько лет, укомплектованный тысячами лучших и brightest умов NT, был отправлен в Шрам, чтобы окончательно покорить эту странную границу. Трагически, флот исчез. В своей бесконечной мудрости NT скрыл инцидент, стирая имена из исторических книг и приписывая изобретения и даже награды другим, где это было необходимо.

    Двадцать четыре года спустя, несколько скучающих детей из Федерации Магов решили отправиться в путешествие через Нулевой Шрам. Что бы они ни сделали, это должно было задеть нерв, потому что вскоре после этого человекоподобные существа с заострёнными ушами, называющие себя Айэлитии, начали прибывать на станции NT, задавая странные и неудобные вопросы о силах, которыми владеют эти маги — и как их остановить.

	Теперь, похоже, назревает война между Федерацией и одной из более авантюрных групп айэлитии, Магистратом Одарённых Исследователей, в который входят представители всех рас айэлитов, но в основном созданный мирами Келани, которые глубоко оскорбились детскости так называемых Магов.

	Естественно, NanoTrasen считает, что имеет право на плоды исследовательской экспедиции, которую они изначально финансировали для путешествия в Нулевой Шрам. Этот подход к дипломатии ещё не принёс желаемых результатов.

</Document>
