<Document>
  # Резоми

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobResomi" Caption=""/>
  </Box>

  [color=#ffa500]Предупреждение! Этот вид не рекомендуется новым игрокам из-за значительных изменений в геймплее![/color]

  Маленькие, прямостоящие, раптороподобные существа с четырьмя ушами.
  Их тонкий хвост всё ещё достаточно силён, чтобы тянуть вещи без помощи рук.

  ## Звуки
  Резоми издают звуки, похожие на обычные птичьи шумы, встречающиеся на Земле, такие как чириканье и крики.

  ## Технологический рой Нексуса
  Благодаря импланту, который все резоми получают при рождении, они имеют нейронную связь с Нексусом.
  Это позволяет им общаться с другими своего вида через технологическую сеть.
  Используйте префикс [color=orange]+n[/color] в чате, чтобы отправить сообщение всем резоми анонимно.

  ## Возраст и имена
  Резоми вылупляются из яиц и становятся подходящими для работы в ЦК и NT в возрасте [color=yellow]23[/color] стандартных галактических лет.
  Резоми могут жить до [color=yellow]430[/color] лет.
  Их имена обычно прозвища, так как большинство других видов испытывают трудности с произношением их родных имён.
  Станционные личности резоми будут указывать их прозвище первым, за которым следует название их стаи. Например, [color=yellow]Ташира, Стаи Тёмных Перьев[/color].
  Некоторые резоми отказываются от этой системы и используют другие прозвища или имена.

  ## Ночное зрение
  Резоми имеют врождённое ночное зрение, данное им их глазами.
  Это позволяет им видеть в полной темноте дальше, чем любой обычный ручной источник света.
  У них будет нормальное зрение при ношении любого оборудования, которое обеспечивает иммунитет к вспышкам.
  Использование вариантов HUD позволяет вам сохранить ваше врождённое зрение за счёт потери иммунитета к вспышкам.
  Вы можете настроить, начинаете ли вы с очками или HUD в загрузках для всех соответствующих ролей.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity" Scale="5" Caption="Очки безопасности\nНет ночного зрения\nЕсть иммунитет к вспышкам"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudSecurity" Scale="5" Caption="HUD безопасности\nНочное зрение\nНет иммунитета к вспышкам"/>
  </Box>
  ## Длительность вспышки
  Из-за того, что их глаза более чувствительны к свету, резоми будут оглушены на более длительное время при вспышке.
  Вспышки будут длиться в [color=yellow]2[/color] раза дольше, чем обычно для других видов, до [color=#ffa500]10[/color] секунд в случае локальной вспышки.

  ## Здоровье
  Резоми имеют меньше здоровья из-за своего небольшого роста, впадая в критическое состояние при [color=#ffa500]85[/color] единицах урона и умирая при [color=#ffa500]170[/color] единицах урона.
  Резоми также предпочитают более холодные температуры по сравнению с людьми, будучи примерно похожими на мотыльков.
  Резоми лечат нехватку кислорода от [color=cyan]аммиака[/color] и [color=cyan]амоксла[/color]. [color=red]Физраствор[/color] будет обжигать их, и как [color=red]дексалин[/color], так и [color=red]дексалин+[/color] смертельны для них. Не забудьте напоминать врачам об этом!
  Резоми также могут выдерживать температуру до [color=#1e90ff]-50°C перед получением урона от холода[/color].

  ## Когтевая атака
  Резоми способны наносить удары когтями другим.
  Эти атаки наносят [color=red]5[/color] единиц режущего урона со скоростью удара, такой же, как удары кулаков людей.

  ## Отдача оружия
  Резоми очень лёгкие, и поэтому получают так много отдачи от крупнокалиберного оружия, что их толкают.
  Резоми также будут получать [color=yellow]урон оглушения[/color] от крупнокалиберного оружия за каждый выстрел.
  В целом, оружие, которое даст вам отдачу, это [color=yellow]винтовки, снайперские винтовки, дробовики, пулемёты, тяжёлые пулемёты и гранатомёты.[/color]
  Особенно осторожно с реактивными гранатомётами, так как они без отдачи, вы на самом деле будете [color=red]перетянуты вперёд с ракетой[/color] на короткое расстояние.
  Самые безопасные оружия, которые не дадут вам отдачи, это [color=green]пистолеты и ПП[/color].
  Отсутствие проскальзывания может помочь смягчить часть отдачи от стрельбы, но не всю!
  Также имейте в виду, что любая устойчивость к выносливости, которую вы имеете, ДЕЙСТВИТЕЛЬНО работает для уменьшения урона выносливости от этих оружий.

  ## Прыжки
  Резоми способны прыгать, что позволяет им быстро перемещаться по коридорам станции и прыгать вперёд других в погоне.
  Эта способность имеет кулдаун [color=yellow]30[/color] секунд между использованием.
  Если резоми тащит что-то и пытается прыгнуть, объект будет удерживать их соответственно, что приводит к тому, что резоми в основном прыгает на месте.
</Document>
