<Document>
    # Родентиа

    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="MobRodentia" Caption=""/>
    </Box>
    [color=#ffa500]Предупреждение! Этот вид не рекомендуется новым игрокам из-за значительных изменений в геймплее![/color]

    Родентиа — это раса гуманоидных существ, похожих на грызунов. Находчивые, уклончивые, хитрые, но хрупкие.

    ## Язык
    Родентиа усовершенствовали свой собственный язык, называемый [bold]Писк[/bold]. Это позволяет им общаться друг с другом в частном порядке.

    ## Имена
    Родентиа называют с описанием первым, за которым следует более типичное имя.

    ## Звуки
    Несмотря на размер дворфа, родентиа обладают голосовыми связками, похожими на маленькую мышь.

    ## Ловкость
    Родентиа довольно ловкие и могут использовать это в своих интересах с помощью [color=yellow]Крадучись[/color]. Когда [color=yellow]Крадучись[/color],
    Родентиа могут свободно перемещаться под столами, где другие виды не помещаются. Они могут использовать это в своих интересах, чтобы сбежать от хищника,
    или спрятаться от назойливого офицера безопасности. Находясь под столами, родентиа ограничены в действиях, которые они могут предпринять — там тесно!

    ## Хранение во рту
    Родентиа могут помещать мелкие предметы в рот для хранения. Это будет искажать их речь, и если они будут атакованы или
    поскользнутся, предметы выпадут из их рта.

    ## Диета
    Родентиа — прожорливый вид, постоянно охотящийся за едой. Они часто обнаруживают, что голодают на [bold]33% быстрее[/bold], чем другие виды.
    Однако родентиа не привередливы в еде. Они могут потреблять как сырые, так и приготовленные мясные продукты, а также еду и напитки, содержащие теобромин и аллицин, такие как шоколад, чай,
    кофе, лук или чеснок.

    ## Обшаривание
    Используя свои навыки сбора, родентиа могут обшаривать [bold]Мусоропроводы[/bold] в поисках еды.

    ## Уязвимость к мышеловкам
    Несмотря на размер дворфа, родентиа всегда были уязвимы к мышеловкам. Они активируют любую мышеловку,
    на которую наступят, независимо от того, носят ли они обувь или нет. Смотрите под ноги!

    ## Когтевая атака
    Родентиа способны наносить удары когтями другим.
    Эти атаки наносят [color=red]5[/color] единиц режущего урона со скоростью удара, такой же, как удары кулаков человека.

    ## Отдача оружия
    Родентиа очень лёгкие, и поэтому получают так много отдачи от крупнокалиберного оружия, что их толкают.
    Родентиа также будут получать [color=yellow]урон оглушения[/color] от крупнокалиберного оружия за каждый выстрел.
    В целом, оружие, которое даст вам отдачу, это [color=yellow]винтовки, снайперские винтовки, дробовики, пулемёты, тяжёлые пулемёты и гранатомёты.[/color]
    Особенно осторожно с реактивными гранатомётами, так как они без отдачи, вы на самом деле будете [color=red]перетянуты вперёд с ракетой[/color] на короткое расстояние.
    Самые безопасные оружия, которые не дадут вам отдачи, это [color=green]пистолеты и ПП[/color].
    Отсутствие проскальзывания может помочь смягчить часть отдачи от стрельбы, но не всю!
    Также имейте в виду, что любая устойчивость к выносливости, которую вы имеете, ДЕЙСТВИТЕЛЬНО работает для уменьшения урона выносливости от этих оружий.

</Document>
