<Document>
  # Шейдкин

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobShadekin" Caption=""/>
  </Box>

  Шейдкины — это вид существ, изначально происходящий из другого измерения, известного как «Тьма» (The Dark).

  Большинство, если не все шейдкины, работающие на NT или находящиеся с ней по контракту, страдают от состояния, которое они называют «Чёрный глаз» (Black-eye), либо, как выражаются сами шейдкины, являются «Выжженными» (Burnt).

  Считается, что именно это состояние лишает их возможности вернуться в упомянутую ранее Тьму.

  Будучи приспособленными к своему родному измерению, в котором отсутствует свет, они крайне чувствительны к его уровню.

  Тусклое освещение вызывает у них постоянное раздражение и дискомфорт, тогда как яркий свет причиняет серьёзную боль и наносит физический вред.

  ## Расовые особенности

  - Получают [color=#ffa500]на 20% больше урона от тепла[/color], [color=#1e90ff]на 25% меньше урона от холода[/color] и [color=#1e90ff]на 75% меньше клеточного урона[/color].
  - Получают [color=#ffa500]на 170% больше урона от кровопотери[/color] (и [color=#ffa500]восстанавливаются от кровопотери на 75% медленнее[/color]), [color=#ffa500]на 30% больше урона от радиации[/color] и [color=#ffa500]на 25% больше урона от удара током[/color].
  - Не дышат и поэтому не нуждаются в воздухе.
  - Длительность ослепления вспышками увеличена вдвое.
  - Наносят [color=red]5[/color] единиц режущего урона когтями.

  ## Марриш

  У шейдкинов есть общий язык, известный как «Марриш» (Marish), состоящий всего из одного слова — «Мар».

  Несмотря на свою простоту, это слово может изменяться по длине и звучанию, включая дополнительные буквы «А» или «Р» в произношении. Тем не менее, используя лишь это единственное слово, шейдкины способны передавать сложные мысли, идеи и глубокие эмоции.

  Простой для посторонних, но бесконечно глубокий для самих шейдкинов.

  ## Возраст и имена

  Шейдкины являются примером вида с крайне медленным биологическим старением.

  Хотя совершеннолетие и минимальный возраст для работы наступают в стандартные 18 лет, молодыми шейдкины обычно считаются примерно до 100 лет.

  Возраст от 100 до 200 лет считается зрелым, а после 200–300 лет шейдкин начинает считаться пожилым.

  Имена имеют огромное значение для шейдкинов. Зачастую они рассматриваются как титулы, которые шейдкин получает при переходе из Тьмы в физический мир.

  Такие титулы обычно отражают качества, черты характера или особенности, которые проявляет их носитель. Однако они также могут быть связаны с предметами, увлечениями, идеями или концепциями, которые шейдкину особенно дороги.

  Известны случаи, когда шейдкины самостоятельно выбирали себе новые титулы, отказываясь от прежних.

  Подобное решение никогда не воспринимается легкомысленно ни самим шейдкином, ни его сородичами, поскольку фактически означает отказ от своей прежней личности.

  ## Ночное зрение

  Благодаря естественной адаптации к Тьме шейдкины обладают врождённым ночным зрением.

  Они способны видеть даже в абсолютной темноте и не нуждаются в источниках света.

  При ношении снаряжения с защитой от вспышек их зрение становится обычным.

  Это можно компенсировать использованием HUD-очков, которые сохраняют ночное зрение и функциональность интерфейса, но лишают шейдкина защиты от вспышек.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity" Scale="5" Caption="Очки безопасности\nНет ночного зрения\nЕсть иммунитет к вспышкам"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudSecurity" Scale="5" Caption="HUD безопасности\nНочное зрение\nНет иммунитета к вспышкам"/>
  </Box>

  ## Чувствительность к свету

  [color=yellow]Воздействие света: Тьма[/color]

  - Усиленная пассивная регенерация.
  - Действует ночное зрение.

  [color=yellow]Воздействие света: Слабое[/color]

  - Нет положительных или отрицательных эффектов.

  [color=yellow]Воздействие света: Раздражающее[/color]

  - Пассивная регенерация отключается.

  [color=yellow]Воздействие света: Яркое[/color]

  - Значительно снижается скорость передвижения.

  [color=yellow]Воздействие света:[/color] [color=red]ЭКСТРЕМАЛЬНОЕ[/color]

  - Получают [color=red]1[/color] единицу ожогового урона в секунду.

</Document>
