<Document>
  # Тавен

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobThaven" Caption=""/>
  </Box>

  [color=#ffa500]Внимание! Этот вид имеет серьёзно ограничивающий игровой механик и не рекомендуется новым игрокам.[/color]
  [color=#ffa500]Этот механик делает очень трудным формирование последовательного персонажа или личности, так как он может серьёзно влиять на то, как тавен говорит и взаимодействует с другими.[/color]

## Настроения
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption=""/>
  </Box>

  У тавенов уникальная структура мозга, похожая на позитронный мозг, и поэтому у них есть «Настроения», которые влияют на них подобно законам борга. На самом деле их мозг настолько похож на позитронный мозг, что вы можете вставить их напрямую в боргов без MMI.

  - Настроения — это побуждения, которым тавены должны стараться следовать. Если ваше настроение [color=#ff0000]явно[/color] требует нарушить правила сервера, вы можете.
  \n - Отсутствие соответствующего настроения не является оправданием для нарушения правил сервера. Если у вас нет соответствующего настроения, правила сервера всё ещё применяются.
  \n - Неясное настроение обычно не позволяет нарушать правила сервера. Сначала обратитесь к админу, если вы запутались или считаете, что ваше настроение даёт вам основание нарушить правила сервера.
  - Если настроение не может быть удовлетворено, это вызывает у тавена дистресс. Этот дистресс не является экстремальным и сам по себе не оправдывает нарушение правил, но может позволить постепенную эскалацию, которая не переходит в убийство или массовый саботаж.
  - Попытка нарушить закон способом, который напрямую приводит к возможности удовлетворить настроение, может быть разрешена, в разумных пределах;
  \n - Взлом в отдел для получения чего-либо или заказ в Карго, который они отказываются выполнить, был бы разрешён.
  \n - Убительство главного инженера для использования его штампа для утверждения документов, дающих вам доступ в комнату в инженерии, не было бы разрешено.
  - Некоторая снисходительность к Правилу 13 может быть разрешена на основе настроения, но те, кто нанят на должности Командования, Службы безопасности и NanoTrasen на станциях, ожидаются опытными в своей работе, что означает, что они заработали этот ранг, управляя своими настроениями потенциально годами. Они должны понимать, как совмещать обязанности своей работы с капризными и часто произвольными побуждениями своих настроений таким образом, чтобы не быть уволенными.

## Перепады настроения
  Мозги тавенов восприимчивы к колебаниям электромагнитных полей. В результате их способность синхронизировать и регулировать свои настроения имеет тенденцию ухудшаться при длительном воздействии космических лучей, которые пронизывают станции NT. [color=#ffa500]Это также делает их уязвимыми к EM-полям, генерируемым криптографическим секвенсором Синдиката, или EMAG,[/color] который может дать им дополнительные, часто серьёзно debilitating настроения.

## Нервный захват тавена
  Рукопашные боевые искусства тавенов сосредоточены на нанесении непостоянного урона. В результате, [color=#ffa500]их безоружные атаки медленные и не наносят урона,[/color] но [color=#1e90ff]вызывают значительное накопление оглушения.[/color]

## Урон
  Из-за их относительно хрупкой костной структуры и уникальной нервной системы они получают [color=#ffa500]на 10% больше урона от тупого, режущего, проникающего и генетического, и на 20% больше урона от радиации,[/color] но их водное происхождение позволяет им получать [color=#1e90ff]на 10% меньше урона от тепла, холода и яда.[/color]

 ## Соглашения об именовании тавенов

  Тавены обычно называют себя по одной добродетели, которую они ценят. Иногда эти имена могут быть длинными и неудобными.

  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Честность
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Будь милосерден
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Благодари предков
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Послушание
  - [color=#449944]Приемлемо:[/color] Изучай писания
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Джон Смит
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Ебать полицию
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Жи долго и процветай
  - [color=#994444]Плохо:[/color] Бенри

</Document>
