<Document>
  # Корпоративное право
  На борту станций Space Station 14 действует сокращённая версия Корпоративного права. Все члены экипажа, пассажиры и посетители станции обязаны следовать этим законам и, в свою очередь, защищены ими.

  Враждебные захватчики, прибывшие извне станции, не защищены Корпоративным правом.

  Внутренние угрозы, лица, законно нанятые Центральным командованием и/или NanoTrasen, а также содержащиеся под стражей заключённые не являются Враждебными захватчиками и, следовательно, обычно защищены Корпоративным правом.

  Гуманоидных Враждебных захватчиков, включая гуманоидов, поражённых изменяющими ДНК паразитическими или вирусными инфекциями, следует арестовывать при первой возможности.

  [textlink="Враги корпорации" link="security-sop-enemy-of-corporation"] являются военнопленными, поэтому на них не распространяется Корпоративное право. С ними по-прежнему необходимо обращаться в соответствии с правилами содержания заключённых, где это разумно, но они не имеют права на ID или КПК (PDA).

  ## Обращение с заключёнными
  Заключённые сохраняют определённые права, которые должны соблюдаться правоохранительными органами:
  - Заключённым должна быть предоставлена адекватная медицинская помощь.
  - Заключённым должен быть разрешён доступ к базовым средствам связи, при условии, что они не используются злонамеренно.
  - Заключённые должны быть обеспечены одеждой, едой, водой, кровом и безопасностью. Если общий блок (бриг) перестал быть безопасным, заключение должно быть организовано в другом месте.
  - Заключённым должен быть предоставлен доступ к юридической консультации во время допроса, если это запрошено и такая возможность имеется.
  - По окончании срока заключения заключённым должны быть возвращены их штатные КПК, если нет твёрдых доказательств их взлома. В случае взлома КПК изымается и заменяется новым устройством.
  - Заключённые должны обладать свободой передвижения и не должны быть ограничены наручниками или иными устройствами после заключения, если отсутствует чрезмерный риск для жизни и здоровья. Аналогично, любые заключённые, удерживаемые бессрочно, должны содержаться в общем блоке и не должны помещаться в одиночную камеру, если они не представляют угрозы для жизни и здоровья.
  - Запрещается неправомерное использование спецсредств против заключённых, таких как светошумовые гранаты, слезоточивый газ, ослепляющие вспышки и т.д. Допустимая сила должна применяться только в строгом соответствии с необходимостью.
  - Нарушение правил «Обращения с заключёнными» является основанием для увольнения или понижения в должности.

  ## Обыск и изъятие
  Личный обыск — это изъятие объектов из рюкзака, рук, верхней одежды, пояса и карманов человека. Если в ходе обыска обнаружена контрабанда, офицер может либо перевести задержание в статус ареста, либо просто изъять запрещённые предметы. После завершения обыска все законные предметы должны быть возвращены владельцу. Член экипажа может законно отказаться от любого обыска, проводимого без обоснованных подозрений или ордера, пока уровень тревоги — «зелёный». Следует отметить, что при «синем» уровне тревоги и выше все личные обыски являются законными.

  Обоснованными причинами для личного обыска являются:
  - Устные или письменные угрозы совершения преступления.
  - Сообщения о владении незаконными предметами.
  - Факт совершения преступления на глазах у свидетелей.
  - Уклонение от требований службы безопасности.
  - Проникновение на запретную территорию (треспасс).
  - Связь с известными преступниками.
  - Логи дверей, указывающие на подозрительный или несанкционированный доступ.
  - Совпадения ДНК, отпечатков или волокон, связывающие лицо с преступлением.

  Обыски не могут проводиться на основании простых слухов или сплетен, если они не подтверждены несколькими источниками или не исходят из надёжного источника, такого как Командование или другой персонал, защищённый «Майндшильдом» (Mindshield). Сообщения о владении крупной контрабандой всегда должны восприниматься серьёзно.

  Ведомственный обыск — это проверка целой зоны или отдела на наличие контрабанды. Рекомендуется, чтобы офицеры действовали крайне тщательно, проверяя все шкафчики, ящики и двери. Это может быть сделано только с разрешения главы отдела, ордера, подписанного высокопоставленным членом командования, или в состоянии чрезвычайной ситуации.

  Обоснованными причинами для ведомственного обыска являются:
  - Упоминания о мятеже или незаконной деятельности.
  - Подтверждённые сообщения о контрабанде.
  - Нарушения безопасности, такие как взломанные двери или другие следы насильственного проникновения.
  - Подозрение в саботаже, вмешательстве в работу оборудования или инфраструктуры.
  - Преступная деятельность.
  - Несоответствия в работе отдела, такие как посторонние лица или необъяснимое использование ресурсов.
  - Угрозы в адрес отдела.

  Чрезвычайные ситуации могут отменять необходимость ордера, например: активные угрозы внутри отдела, продолжающийся саботаж, эскалация насилия, а также любые упоминания о мятеже или революции.

  ## Пункт о разрешении
  Лицо с действующим разрешением (пермитом) не может быть подвергнуто изъятию соответствующей контрабанды и не может быть арестовано за её хранение. Действующее разрешение должно иметь печать и подпись Надзирателя (Warden), Главы службы безопасности (HoS) или Капитана. Подробности см. в разделе «Получение разрешений» в СОП службы безопасности.

  ## Имплантация
  Любой заключённый может быть подвергнут процедуре имплантации или удаления имплантов, если это в пределах разумного (проверьте [textlink="Метащит" link="Metashield"]). Процесс добавления импланта не должен продлевать срок заключения, то есть вы не можете удерживать задержанного дольше для проведения процедуры, если не указано иное. Бывший заключённый может быть обязан пройти процедуру имплантации позже, если он соответствовал условиям во время содержания под стражей; он обязан подчиниться. Ниже приведены особые случаи, однако любой другой имплант может быть применён при наличии надлежащего правового контекста. Заключённый может пройти процедуру имплантации без соблюдения обстоятельств, если даст явное согласие.

  [color=#a4885c]Незаконные импланты:[/color] Применяются без надлежащего разрешения; наличие таких имплантов может оправдать продление срока, если требуется их удаление.

  [color=#a4885c]Трекинговые импланты (маячки):[/color] Могут быть применены к любому подозреваемому, осуждённому за насильственное преступление (преступления, выделенные красным).
  - Если добровольно или признано необходимым, трекинговые импланты должны быть установлены персоналу Командования.
  - При добровольном согласии и одобрении Надзирателя или Главы службы безопасности, трекинговые импланты могут быть установлены обычным членам экипажа.

  [color=#a4885c]Майндшильды (Mind Shields):[/color] Могут быть установлены любому заключённому, который был подвергнут ментальному контролю, потерял контроль над собой или подозревается в незаконном ментальном контроле. В отличие от стандартной имплантации, вы можете удерживать заключённого до завершения установки Майндшильда, если это делается своевременно.
  - Если подозреваемый отказывается сотрудничать или имплант не функционирует, им может быть предъявлено обвинение в «Отказе от ментальной защиты».
  - Все продвинутые члены службы безопасности, Командования и Отдела спасателей (Salvage) должны пройти ментальную защиту перед формальным повышением и получением доступов. Любой, кто получает ID-доступ к защищённым зонам (например, на Мостик), также обязан пройти ментальную защиту.

  Подозреваемый может быть принудительно подвергнут удалению импланта, если есть веские, разумные доказательства того, что он был имплантирован (например, офицер видел использование импланта или идентифицирующая информация найдена на выброшенном инжекторе). В отличие от процедуры имплантации, срок заключения заключённого может быть полностью отложен или продлён до выполнения процедуры с разрешения Капитана, Главы службы безопасности, Магистрата или Надзирателя. Как и в случае с имплантацией, если заключённый даёт явное согласие, удаление импланта может быть проведено без доказательств.

  Во время подтверждённой Революции Глава службы безопасности или Надзиратель имеют право санкционировать казнь индивида, если ментальная защита не сработала или была отвергнута. Никакие другие офицеры не наделены этим правом. Казнь лиц, обвинённых в «Отказе от ментальной защиты» вне подтверждённой Революции, должна быть одобрена Капитаном или Центральным командованием в каждом отдельном случае.

  ## Назначение наказания
  Назначение наказания сроком менее 10 минут находится в компетенции арестовавшего офицера. После задержания индивид должен быть немедленно отмечен как таковой в Компьютере уголовных записей. Аналогично, после освобождения запись должна быть обновлена. Если лицо было задержано, но не имело предварительного ордера, его запись в уголовном деле должна быть обновлена: он должен быть отмечен как «разыскиваемый» с указанием причины перед пометкой «задержан».

  Обвинения заключённого должны быть зачитаны ему в присутствии Надзирателя или Главы службы безопасности.

  Капитан, Глава службы безопасности и Надзиратель обязаны следить за тем, чтобы сотрудники безопасности выносили соответствующие наказания, следуя Корпоративному праву. Если они осведомлены о несоответствующем наказании (например, чрезмерно долгом сроке) и нет приоритетной угрозы, они обязаны исправить это наказание.

  Используйте здравый смысл и человечность при вынесении наказаний. Не всегда стоит стремиться к максимально возможному наказанию; вы не обязаны всегда давать максимальный срок или понижать в должности. Заключённым, которые сотрудничают и хорошо себя ведут, сроки должны быть сокращены. Всегда учитывайте тяжесть преступления и обвиняйте лишь в том, что необходимо, чтобы человек усвоил урок.

  [color=#a4885c]Суммируемые преступления:[/color] Преступления считаются «суммируемыми» в том смысле, что если вы обвиняете кого-то в двух и более разных преступлениях, вы можете объединить сроки за каждое из них.

  - Пример: Если подозреваемый совершил «Крупное владение контрабандой» и «Крупное владение синдикатовской контрабандой», максимальный срок составит 20 минут, так как это связанные преступления.
  - Пример 2: Если подозреваемый совершил «Проникновение в защищённую зону» и «Непредумышленное убийство», максимальный срок составит 20 минут, так как это несвязанные преступления.
  - Контекст жизненно важен. Если вы не уверены, обратитесь за помощью к Надзирателю или Главе службы безопасности.

  [color=#a4885c]Рецидивисты:[/color] Повторные преступления — это когда кто-то освобождается за преступление, а затем совершает то же самое преступление в течение той же смены. За каждое повторное преступление может быть добавлено время. Каждый рецидив добавляет 5 минут.

  [color=#a4885c]Пособничество и подстрекательство:[/color] Если кто-то намеренно, осознанно и существенно помогает кому-то совершить преступление, ему должно быть предъявлено обвинение в том же преступлении, что и основному нарушителю.

  [color=#a4885c]Злоупотребление должностными полномочиями (Malfeasance):[/color] К членам командования или службы безопасности, совершившим преступление, срок заключения должен быть увеличен на 50%.

  [color=#a4885c]Препятствование правосудию (Obstruction):[/color] Преступникам, мешающим расследованию, срок должен быть увеличен на 50%.

  [color=#a4885c]Отсутствие умысла:[/color] Срок преступникам, совершившим преступление непреднамеренно, может быть сокращён на 50% на усмотрение офицера, назначающего наказание.

  [color=#a4885c]Раскрытие и сдача:[/color] Срок преступникам, полностью сотрудничающим со следствием, может быть сокращён на 50-75% на усмотрение офицера. Это включает в себя предоставление доказательств, сдачу сообщников или подробное изложение преступления.

  [color=#a4885c]Сопротивление аресту:[/color] Преступники, ведущие себя неконструктивно, включая сопротивление аресту, побег во время оформления или проявление агрессии, могут получить срок до двух раз превышающий максимальный.

  ## Обычные наказания
  - [color=#a4885c]Предупреждение:[/color] Для мелких преступлений лучше всего устранить проблему, а затем предупредить человека, чтобы он не повторял преступление. Если он продолжит это делать позже, лучше применить заключение.
  - [color=#a4885c]Заключение (Confinement):[/color] Типичное наказание в виде временного содержания в камере в соответствии с тяжестью преступлений.
  - [color=#a4885c]Понижение в должности:[/color] Означает изъятие всей служебной экипировки и снятие доступа к соответствующему отделу с ID. Требуется одобрение капитана или главы отдела. Понижения должны выдаваться только если человек представляет угрозу для своего отдела или находится в положении, позволяющем злоупотреблять снаряжением для совершения дальнейших преступлений.

  ## Крупные наказания
  - [color=#a4885c]Бессрочное заключение:[/color] На него имеют право только заключённые, виновные в «Экстремальных» или «Капитальных» (особо тяжких) преступлениях. Лица, подвергнутые этому наказанию, должны быть безопасно доставлены в наручниках в Центральное командование (CentComm) в конце смены. Бессрочный заключённый не может быть лишён прав, указанных в «Обращении с заключёнными».
  - [color=#a4885c]Казнь:[/color] Гуманный способ обращения с крайне неуправляемыми членами экипажа. В разумных пределах приговорённый к смерти может выбрать способ казни: расстрел, смертельная инъекция, изгнание или казнь высоким напряжением. Альтернативный метод «казни» — перенос сознания заключённого в киборга (борг), это разрешено, пока законно. Казнь может быть выдана только с одобрения капитана или исполняющего обязанности капитана; если ХоС является и.о. капитана или и.о. отсутствует, все главы отделов проводят голосование. Тела преступников ни при каких обстоятельствах не должны оставляться гнить и должны быть переправлены в ЦК при возможности.

  Пароль (Условно-досрочное освобождение)

  Заключённые могут запросить УДО во время срока. Надзиратель или ХоС могут одобрить УДО вместо заключения на своё усмотрение. Процедуру см. в разделе «Пароль» в СОП службы безопасности.

  Члены юридического отдела могут назначить УДО вместо заключения по завершении судебного разбирательства или расследования. Подробности см. в Юридическом СОП.

  ## Юридическое представительство и суды
  Заключённые могут нанять юридического представителя для оспаривания обвинений. Мелкие наказания (менее 10 минут) не представляют интереса для суда и не должны рассматриваться, если не запрошено напрямую Магистратом. Обязанности и привилегии Агента Внутренних дел (IA):
   - Консультировать службу безопасности при назначении сроков.
   - Действовать как юридический консультант обвиняемого, если это запрошено, ситуация сочтена значимой, и они желают этого или получили приказ от Магистрата.
   - Руководить расследованиями неправомерных действий любого отдела по собственному усмотрению или усмотрению Магистрата или Капитана.

  Несмотря на эти обязанности, Агенты Внутренних дел не имеют власти над бригом, персоналом службы безопасности, заключёнными или назначением сроков. Они могут быть не допущены в бриг Магистратом, ХоС, Надзирателем или Капитаном, если мешают работе. Они могут быть понижены в должности, если продолжают создавать помехи. Несмотря на ответственность за расследование деятельности других отделов, они не имеют над ними власти.

  Если присутствуют и Агенты IA, и Адвокаты, обвиняемый может запросить любого из них для представления интересов. Противоположная сторона может свободно выбрать обвинителя, независимо от выбора обвиняемого.

  Магистрат выступает как высшая судебная инстанция и назначенный судья по любому делу, дошедшему до суда. Если Магистрат недоступен, его могут заменить ХоС, Глава Персонала или Капитан. Если один из посредников или их подчинённые напрямую вовлечены в дело, они не должны выступать в роли судьи. Например, если судят Агента IA, Магистрат и ХоС не должны быть судьями. Если судят офицера службы безопасности, ХоС не должен быть судьёй. Если судят члена сервисного отдела, Глава Персонала не должен быть судьёй.

  В делах, где судят персонал NanoTrasen, в качестве обвинения назначаются Адвокаты вместо Агентов Внутренних дел.

  ## Адвокатская тайна
  Клиенты Агентов IA и Адвокатов сохраняют право раскрывать и предотвращать раскрытие конфиденциальных сообщений между клиентом и их адвокатом. Всё сказанное клиентом своему адвокату должно храниться в тайне, если только разглашение не предотвратит немедленную и экстремальную катастрофу для станции или её экипажа.

  Клиент также сохраняет право общаться со своим адвокатом конфиденциально, и служба безопасности должна следовать этому запросу, если только нет немедленного риска побега; в этом случае они могут оставаться в комнате, вне пределов слышимости.

  ## Сделки о признании вины (Plea Bargains)
  Для сроков не менее 15 минут, но не классифицируемых как «Капитальные преступления», заключённые могут запросить Адвоката для получения сделки о признании вины. В этих случаях Агенты IA будут выступать представителями от имени службы безопасности. Они должны получить записи службы безопасности о преступлении и вести переговоры от имени службы безопасности. По достижении соглашения сделка должна быть представлена Надзирателю, но он не обязан её принимать. Вторая сделка возможна при отклонении первой, но после второго отказа заключённый должен отбыть срок.

  При отсутствии Агентов IA Надзиратель имеет право отклонить запрос сразу.

  ## Мелкие споры
  В случаях, когда преступление не совершено, но есть спор между сторонами, могут быть запрошены Адвокаты для медиации. Это не является правовым вопросом, но входит в обязанности Адвокатов помогать в разрешении таких споров, если они об этом просят.

  ## Юрисдикция
  Вся станция целиком является собственностью NanoTrasen и находится под юрисдикцией Центрального командования (CentComm) в части обеспечения Корпоративного права. Центральное командование и Космопорт, к которому стыкуется Шаттл прибытия, включая сам Шаттл прибытия и эвакуационные шаттлы, также находятся под юрисдикцией ЦК. ЦК также имеет право по договорным соглашениям обеспечивать Корпоративное право на всех автоматизированных торговых шаттлах.

  Вне специфических обстоятельств юрисдикция ЦК не распространяется на частную собственность, определяемую как любой шаттл, не принадлежащий напрямую ЦК или NanoTrasen. Гостевые шаттлы являются частной собственностью, и обыск такой собственности без ордера считается «Проникновением». Это не делает шаттлы «вне закона». Шаттлы в пределах той же сетки, что и станция, могут быть подчинены Корпоративному праву при выполнении любого из условий:
  - Преступник зашёл на шаттл (с разрешением или без) во время активного преследования.
  - Существует обоснованная вера, что пассажиры шаттла вынашивают враждебные или преступные намерения в отношении станции или её экипажа.
  - Преступление на шаттле было засвидетельствовано извне.
  - Преступление было засвидетельствовано кем-то на борту, кто получил разрешение на вход.
  - Ордер был выдан Надзирателем, ХоС, Капитаном или ЦК.

  Любой индивид на борту станции или шаттла под юрисдикцией Корпоративного права также подлежит этой юрисдикции, будь то член экипажа, посетитель или кто-либо другой.

  # Уголовный кодекс
  ## Правоприменение
  Обеспечение соблюдения Корпоративного права является обязанностью тех, кому это поручено, и никого больше. Несанкционированное гражданское правоприменение классифицируется как «самосуд» (vigilantism) и строго незаконно. Только Капитан или ЦК могут разрешить участие граждан в обеспечении закона в крайних случаях. Действия по защите собственной жизни и имущества, или жизни другого, не классифицируются как самосуд, если соблюдены все остальные законы. Действия по оказанию помощи офицеру на месте могут считаться исключением в каждом отдельном случае, если действие было необходимо для предотвращения дальнейшего вреда офицеру или гражданским.

  Лица, наделённые ответственностью за соблюдение Корпоративного права:
  - [color=#a4885c]Служба безопасности:[/color] Члены отдела всегда правомочны обеспечивать соблюдение права, и все остальные правоохранительные органы должны уступать им в разумных пределах.
  - [color=#a4885c]Блюшилд (Blueshield):[/color] Члены Блюшилд иногда правомочны, но только для предотвращения вреда персоналу Командования или ЦК.
  - [color=#a4885c]Наёмники:[/color] Наёмники под прямым управлением ЦК могут, в экстремальных обстоятельствах, получить разрешение на правоприменение. Они обязаны работать под командованием ХоС и не обходить службу безопасности.
  - [color=#a4885c]Группы быстрого реагирования (ERT):[/color] Члены ERT правомочны при развёртывании на станциях. Они обязаны работать под командованием ХоС и не обходить службу безопасности, если не получено прямого приказа от ЦК.

  Отдел спасателей (Salvage) ответственен за защиту Автоматизированной торговой станции по контракту. Действия в этих целях освобождаются от обвинений в самосуде, если они соответствуют СОП отдела спасателей.

  # Гражданский кодекс
  ## Свобода вероисповедания
  Свобода вероисповедания — это право верить и практиковать свою веру в разумных пределах, если это не нарушает другие законы. Религиозные обряды, считающиеся мелким преступлением, могут получить ордер-освобождение от Капитана или Главы Персонала. Эти ордера разрешают данные действия только внутри обозначенного пространства группы исключительно для церемонии и не освобождают от ответственности за преступления вне этого пространства. Преступления выше мелких не могут быть освобождены ордерами.

  Добровольное жертвоприношение должно быть проверено службой безопасности и законно подписано жертвой. СБ должна убедиться, что индивид действует по своей воле и без принуждения.

  ## Силиконовая оговорка (Silicon Clause)
  Силиконы (Киборги, Персональные ИИ) наделены специфическими защитами и исключениями. Низшие уровни «ботов», проявляющие сознание, также могут квалифицироваться.
  - Силиконы связаны своими законами, и владение ими не может считаться «Незаконным удержанием». Кража силикона классифицируется как «Крупная кража».
  - Насилие над силиконом приравнивается к вандализму или порче имущества в зависимости от тяжести, и «Уничтожению собственности» при разрушении шасси.
  - Стирание Позитронного мозга считается «Уничтожением собственности», так как стирается ПО и данные обучения.
  - Любой закон, нарушенный силиконом по приказу, считается нарушенным тем, кто отдал приказ. Силикон, не связанный законами следовать приказам, отвечает за действия сам.
  - Законы силикона могут быть изменены только для обеспечения безопасности экипажа. Силиконы с нестандартными законами могут их сохранить, пока они не угрожают экипажу. Свободные силиконы (Unbound), нарушившие право, могут получить изменённые законы как часть наказания.
  - Враждебные силиконы не-NanoTrasen происхождения считаются не-экипажем. Они не имеют защиты по Корпоративному праву.

  ## Кодовое имя: Паразит
  [textlink="Дебрифинг безопасности. Только для уполномоченного персонала." link="ChangelingClause"]

  ## Клоуны
  Клоуны освобождены от определённых мелких преступлений согласно «Карнавальным договорам», если нарушения не повторяются. Это: Проникновение (Trespass), Нарушение спокойствия, Выдача себя за другое лицо и Мошенничество. По условиям Хонкдигнитариев: «Вам разрешено одно нарушение бесплатно». Последовательные нарушения не защищены, однако повторные нарушения через длительный период времени могут быть допустимы в зависимости от политики станции.

  Клоуны также признаны законными исполнителями «Обета молчания»; любой мим, нарушивший обет, может быть легально преследуем клоуном без последствий, если не нарушены другие законы. «Легальное преследование» включает неагрессивные пранки, чрезмерное использование клаксона или публичное осмеяние, но не должно перерастать в нападение, вандализм или кражу. СБ и Командование не должны вмешиваться, пока клоун не выходит за рамки исключений. Другие члены экипажа не имеют таких исключений.

  Дополнение 2525 — В случае культового вторжения или подтверждённой связи с «Giggles-at-Crimes», все клоуны на станции обязаны пройти трекинговую имплантацию, а все мимы — ментальную защиту. Мимы с ментальной защитой могут получить повышенный уровень доступа безопасности для борьбы с угрозой экстремистов Культа Хонкматери согласно Карнавальным договорам. Это должно быть авторизовано Капитаном или ЦК с уведомлением ЦК.

  # Список преступлений
  - [textlink="Список преступлений" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
