<Document>
  # Правила сервера
  Следующие правила предназначены для серверов Starlight в Space Station 14. Нарушение этих правил может привести к предупреждению, временному или постоянному бану. Вы также можете получить запрет на использование определенных ролей/профессий/отделов. Баны можно обжаловать на официальном Discord-сервере Starlight.

  Также ожидается, что игроки понимают [textlink="Метащит" link="Metashield"]. Все правила и метащит зачастую более актуальны на вики Starlight.

  Если вы когда-либо сомневаетесь, нарушает ли что-то правила, не стесняйтесь обращаться к администраторам через Admin Help или спрашивать на Discord-сервере.

  Для внутриигровых законов и правил ознакомьтесь с Корпоративным правом (Corporate Law) и СОП (SOP).

  Помните, что приведенные здесь правила и примеры НЕ являются исчерпывающими. (См. Правило 1)

  На серверах строго действует [bold]возрастное ограничение 16+[/bold].

  В игровых режимах «дэтматч» (deathmatch) и «песочница» (sandbox) эти правила могут не применяться; если правила меняются, об этом будет сообщено. Чат призраков является внеигровым чатом (OOC) и не обязан соответствовать правилам MRP.

  ## Основные правила
  Эти правила действуют в любое время, в том числе между раундами.

  - [textlink="0. Будьте уважительны" link="RuleSL0"]
  - [textlink="1. Уважайте решения администрации" link="RuleSL1"]
  - [textlink="2. Запрещены гриферство, багоюз и использование эксплойтов" link="RuleSL2"]
  - [textlink="3. Придерживайтесь стандартов среднего уровня ролевой игры (MRP)" link="RuleSL3"]
  - [textlink="4. Эскалация силы должна быть логичной" link="RuleSL4"]
  - [textlink="5. Антагонисты должны следовать логике MRP" link="RuleSL5"]
  - [textlink="6. Ваш персонаж должен быть логичным" link="RuleSL6"]
  - [textlink="7. Самоантагонизм" link="RuleSL7"]
  - [textlink="8. Никакого валидхантинга" link="RuleSL8"]
  - [textlink="9. Взаимодействие с SSD/AFK игроками" link="RuleSL9"]
  - [textlink="10. Эротический отыгрыш (ERP) и сексуальный контент запрещены" link="RuleSL10"]
  - [textlink="11. Новая жизнь" link="RuleSL11"]
  - [textlink="12. Правила для силиконов и тавенов" link="RuleSL12"]
  - [textlink="13. Ожидания от руководящих ролей" link="RuleSL13"]
  - [textlink="14. Рекомендации по непрерывности" link="RuleSL14"]
  - [textlink="15. Разделение личности персонажа и игрока" link="RuleSL15"]
  - [textlink="16. Гриферство в конце раунда" link="RuleSL16"]

  ## Сопутствующие документы
  Эти документы тем или иным образом связаны с правилами.
  - [textlink="Метащит" link="Metashield"]
</Document>
