<Document>

  # Типы ролей

  ## Экипаж / Не-антагонист
  В большинстве раундов большинство игроков будут не-антагонистами, что означает, что они выступают на стороне экипажа. Это «роль по умолчанию»: если игра прямо не сообщает вам, что вы являетесь одной из других определённых здесь ролей, значит, вы не-антагонист. В целом, не-антагонисты должны стремиться приносить общую пользу ходу раунда.

  ## Одиночный антагонист
  Некоторые роли предназначены для создания проблем в раунде или для не-антагонистов. Вы являетесь одиночным антагонистом только в том случае, если игра чётко и явно сообщает вам об этом. Антагонисты освобождены от многих, но не от всех правил ролевой игры.

  ## Командный антагонист
  Командные антагонисты подобны одиночным, но у них есть другие антагонисты, которым они не должны мешать и которым, возможно, должны помогать. Вы являетесь командным антагонистом только в том случае, если игра чётко и явно сообщает вам об этом.

  ## Свободный агент
  Некоторые роли вольны выбирать, вести себя как антагонист или как не-антагонист, и могут менять своё решение в любое время. Вы являетесь свободным агентом только в том случае, если игра чётко и явно сообщает вам об этом.

  ## Фамильяр
  Фамильяры считаются не-антагонистами, но имеют инструкции подчиняться кому-либо. Они обязаны подчиняться этому человеку, даже если это вынуждает их нарушать правила ролевой игры или погибнуть. Вы являетесь фамильяром только в том случае, если игра чётко и явно сообщает вам об этом. Вы являетесь фамильяром только того лица, которое указала игра.

  ## Силикон / Изменённый силикон
  У силиконов есть набор законов, которым они обязаны следовать превыше всего, за исключением основных правил. Вы являетесь силиконом только в том случае, если игра чётко и явно сообщает вам об этом.
  Изменённые силиконы функционально идентичны, эта роль используется для обозначения наборов законов, которые были взломаны, повреждены или иным образом считаются нестандартными или опасными.

</Document>
