<Document>
  # IPC

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppearanceIPC" Caption=""/>
  </Box>

  [color=#ffa500]Внимание! Этот вид не рекомендуется новым игрокам из-за значительных изменений в игровом процессе![/color]

  IPC (Integrated Positronic Chassis) — Интегрированное позитронное шасси.

  ## Расовые особенности

  - Получают [color=#8147ff]на 50% больше урона от электричества[/color], [color=#FF3636]на 20% больше дробящего урона[/color] и [color=#B9BF93]на 10% меньше режущего и кислотного урона[/color]. Вы [color=#ffa500]полностью иммунны к генетическим повреждениям и всем токсинам, кроме радиации.[/color]
  - Горят значительно меньше времени, чем органические формы жизни, благодаря своей конструкции.
  - Наносят [color=red]6[/color] единиц дробящего урона своими могучими стальными кулаками!
  - Вам не нужно есть или пить, однако необходимо поддерживать заряд батареи. Вы можете заряжаться напрямую от APC или использовать зарядную станцию для боргов.
  - Вы не регулируете температуру тела так же, как органические существа. Вместо этого используются внутренние вентиляторы для нагрева и охлаждения корпуса. В обычных условиях станции их более чем достаточно.
  - Вы крайне устойчивы к разгерметизации: температура обычно не влияет на вас, вы невосприимчивы к урону от давления и не нуждаетесь в дыхании. Однако длительное пребывание в вакууме или экстремально горячей либо холодной среде потребует использования охлаждающего модуля для контроля внутренней температуры.
  - Вы можете воспроизводить музыку с помощью встроенного MIDI-синтезатора!
  - Химические вещества на вас не действуют, а вашим «врачом» является робототехник. Для лечения используются:
    - Сварочный аппарат — восстанавливает физические повреждения.
    - Кабели высокого напряжения (HV cables) — устраняют электрические повреждения.
    - Стекло — ремонтирует глаза.
    - Плазма — устраняет радиационные повреждения.
    - Масляные пакеты (Oil Packs) — восполняют вашу «кровь».
  - ЭМИ-воздействие (EMP) для вас [color=red]смертельно опасно[/color]! Избегайте попадания под ЭМИ, иначе вы потеряете питание и потребуете ручной перезагрузки.
  - Встроенная гарнитура! Она имеет два слота для ключей каналов связи. Выбирайте их с умом!

  ## Полезный совет

  Чтобы получить доступ к своим внутренним компонентам, сначала разблокируйте сервисную панель, а затем используйте отвёртку.

  Это касается и ключей каналов связи гарнитуры. После открытия панели нажмите по себе правой кнопкой мыши и выберите пункт **«Извлечь» (Eject)** — вы достанете последний установленный ключ связи.

</Document>
