<Document>
  # Протогены
  <!-- Основано на версии Far Horizons, но значительно переработано. Изменены значения урона, убрана система Synth и др. -->

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppearanceProtogen" Caption=""/>
  </Box>

  [color=#ffa500]Внимание! Этот вид не рекомендуется новым игрокам из-за существенных изменений игрового процесса![/color]

  Протогены — это не отдельный биологический вид, а общее обозначение существ, которые настолько сильно модифицировали себя кибернетическими имплантами и протезами, что их уже нельзя считать представителями исходной расы.

  Несмотря на то, что термин «киборг» уже существует, исторически он использовался для обозначения машин с органическим мозгом. Поэтому для подобных существ потребовалось отдельное название.

  ## Расовые особенности

  - Получают [color=#ffa500]повышенный урон от высокой температуры[/color], [color=#8147ff]повышенный урон от электричества[/color], [color=#FF3636]повышенный дробящий урон[/color] и [color=#1e90ff]пониженный урон от холода[/color] в зависимости от выбранного подвида.
  - Имеют различные [color=#B9BF93]сопротивления и уязвимости[/color], зависящие от установленного кибернетического корпуса. (Настройка доступна в специальном снаряжении вида на вкладке «Внешность».)
  - Любые способы лечения действуют на вас [color=red]на 50% менее эффективно[/color], однако вы можете получать пользу как от химического лечения, так и от механического ремонта.
  - Урон от [color=#64ffe6]токсинов[/color] и [color=#C8FF75]генетических повреждений[/color] можно лечить при помощи уранового стекла и армированного уранового стекла.
  - ЭМИ-импульсы (EMP) [color=red]опасны[/color] для ваших кибернетических систем! Избегайте попадания под ЭМИ, иначе вы можете быть парализованы на продолжительное время.
  - Выбор подвида: можно играть как полностью искусственно созданный протоген без исходной расы либо как Прото-(раса). Во втором случае вы сохраняете особенности своей первоначальной расы, которые комбинируются с модифицированными сопротивлениями протогена и образуют новый уникальный набор характеристик.
  - В разделе «Маркировки» (Markings) вы можете настраивать внешний вид корпуса протогена и его световые элементы.

</Document>
