<Document>

  # Основы
Ролевая игра — это акт [color=#a4885c]совместного повествования[/color], где участники берут на себя роль персонажа в истории. Вы действуете так, как действовал бы персонаж, говорите так, как говорил бы персонаж, делаете то, что сделал бы персонаж. Вы — писатель или актёр, работающий с другими писателями или актёрами, чтобы рассказать историю вместе.

It is important to remember that you are not your character, and nobody else is their character either. Keeping a layer of conscious separation is important for keeping In-Character (IC) and Out Of Character (OOC) apart and prevent ‘bleeding’ between. You should not act against another character just because you do not like the player behind them, and you should remember that other players are not acting against your character because they dislike you. Someone’s character not liking your character does not mean they dislike you.

Roleplay is built on this trust, it is foundational and vital for a healthy roleplay. You need to give people the benefit of the doubt and be respectful. If you think someone is blurring the lines between IC and OOC, handle it maturely, speak with them, communicate, do not accuse. It’s likely to be a misunderstanding. Otherwise, reach out to staff with a Ticket in the Discord Server. Dragging conflicts into OOC or LOOC chat will only cause more problems.

## Термины и концепции, которые нужно знать:

  - [color=#a4885c][bold]IC -[/bold][/color] Внутриигровое, что-то происходящее во вселенной, связанное с персонажами или сеттингом.
  - [color=#a4885c][bold]OOC -[/bold][/color] Внеигровое, что-то происходящее вне вселенной, связанное с игроками или сервером.
  - [color=#a4885c][bold]Antag -[/bold][/color] Антагонисты, роли, которые даются некоторым игрокам в зависимости от различных условий и действуют против станции и её экипажа. Часто включают цели украсть ценные предметы, саботировать системы или убить конкретных членов экипажа.
  - [color=#a4885c][bold]NRP -[/bold][/color] Нет ролевой игры, или отсутствие учёта или попытки RP.
  - [color=#a4885c][bold]LRP -[/bold][/color] Низкий уровень ролевой игры, минимальный учёт или попытка RP.
  - [color=#a4885c][bold]MRP -[/bold][/color] Средний уровень ролевой игры, ролевая игра, но всё ещё придерживающаяся хаотичного характера SS14. Starlight — это сервер со средним уровнем ролевой игры.
  - [color=#a4885c][bold]HRP -[/bold][/color] Высокий уровень ролевой игры, очень серьёзное отношение и часто в случае серверов HRP с минимальными антагами или хаосом, рассматривается больше как симулятор жизни.
  - [color=#a4885c][bold]Meta -[/bold][/color] Внеигровая информация, часто в контексте метагейминга. Метагейминг — это когда мета внеигровая информация используется внутриигрово или влияет на внутриигровые действия, что обычно плохо.
  - [color=#a4885c][bold]Powergaming -[/bold][/color] Сосредоточение на чистой механике для преимущества, за пределами того, что имеет смысл внутриигрово. Имеет некоторое пересечение с Meta, так как механика и то, как работает игра, по своей сути мета, поэтому использование этого знания для преимущества в powergaming пересекается.
  - [color=#a4885c][bold]Yes And -[/bold][/color] An improvisation technique. The idea is to always build on what other people are doing, not just shut it down. The Clown has taken the HoP’s dog Ian hostage! Yes, and it's Ian’s birthday today too, oh the humanity!
  - [color=#a4885c][bold]SSD -[/bold][/color] Космическая сонная болезнь. Визуализируется зелёными ZZZ…, появляющимися над персонажем, это означает, что они отключились или вылетели. Во вселенной, чтобы объяснить это, криосон иногда вызывает космическую сонную болезнь, и людей с SSD просто нужно усадить на стул.
  - [color=#a4885c][bold]Space Lag -[/bold][/color] Космический лаг. Внутриигровой способ объяснить лаг. Наши станции находятся рядом с Нулевым Шрамом, и волны временного потока от него могут вызывать странности. Иногда называется крио-болезнью или болезнью FTL.
  - [color=#a4885c][bold]Try Hard -[/bold][/color] Trying to win or be optimal, often at the expense of the RP experience of themselves and others. While not strictly against the rules, it can border on Powergaming. See ‘[textlink="Losing Is Fun" link="RoleplayGuide03"]’ for more information.

</Document>
