<Document>
  # Важные советы по созданию персонажа
  Это руководство охватывает аспекты создания персонажа, которые влияют на игровой процесс.

  [textlink="Руководство по косметическим изменениям можно найти здесь." link="YourFirstCharacter"]

  ## Приоритет спавна (Spawn Priority)
  Это влияет на то, где вы появитесь при входе в игру после начала раунда.

  - «Arrivals» (Прибытие): Вы появитесь на отдельной станции, ожидая шаттл, который доставит вас на основную станцию.
  - «Cryosleep» (Криосон): Вы проснетесь в криокапсуле уже на основной станции.
  - «None» (Нет): Система выберет за вас или предложит единственный доступный вариант спавна.

  Это во многом произвольный выбор. Вы можете оставить значение «None», это не создаст неудобств.

  ## Профессии (Jobs)
  Вы можете настроить предпочтения по должностям в лобби. Хотя это не [color=#a4885c]гарантирует[/color] получение должности, если желающих много, система [color=#a4885c]случайным образом[/color] выберет игрока из числа претендентов.
  Система сначала пытается назначить вам работу с высоким приоритетом, затем со средним и низким. Также есть возможность автоматически стать ассистентом или вернуться в лобби, если вам не досталась ни одна из выбранных ролей.

  Некоторые должности заблокированы, пока вы не наиграете достаточно времени на начальных ролях.

  [textlink="Больше информации о профессиях здесь." link="Jobs"]

  ## Снаряжение (Job Loadouts)
  Вы можете выбрать [color=#a4885c]снаряжение[/color] для каждой роли. Это одежда и мелкие предметы, с которыми вы появляетесь. Некоторые предметы требуют определенного количества наигранного времени.
  Выбор одежды может влиять на геймплей: некоторая одежда дает [color=#a4885c]бронезащиту[/color] или [color=#a4885c]замедляет скорость передвижения[/color] (особенно важно для командования и службы безопасности).

  Вы также выбираете тип сумки:
  - [color=#a4885c]Рюкзаки (Backpacks):[/color] Средний размер, удобно носить крупные предметы.
  - [color=#a4885c]Сумки через плечо (Satchels):[/color] Больше полезного объема, но трудно переносить крупные предметы.
  - [color=#a4885c]Вещмешки (Duffel bags):[/color] Очень вместительные, но штрафуют скорость передвижения.

  ## Антагонисты (Antags)
  Включение тумблера [color=#a4885c]антагониста[/color] добавит вас в список потенциальных кандидатов на эту роль в начале раунда. Это не гарантирует получение роли, не используйте это как оправдание для «селф-антага»!
  Как и в случае с профессиями, кандидаты выбираются случайно. Члены командования и сотрудники службы безопасности не могут быть выбраны в качестве антагонистов.

  «Антаг-роллинг» (попытки переподключиться или выход из игры, если вас не выбрали антагонистом) — против правил. Пожалуйста, включайте эту роль только если вы готовы к ней.

  [textlink="Больше информации об антагонистах здесь." link="Antagonists"]

  ## Черты (Traits)
  Речевые черты меняют манеру общения (акценты, заикания и т.д.). Рекомендуется сначала освоиться с обычной речью, прежде чем брать сильные акценты вроде итальянского или ковбойского.

  Черты инвалидности (disability traits) усложняют геймплей (например, слепота, нарколепсия, пацифизм, неспособность к реанимации). Новичкам рекомендуется ознакомиться с игрой, прежде чем их выбирать.

  Фоновые черты (Background traits) позволяют персонажу знать информацию, которая иначе была бы «метагеймингом» (Metashield).

  ## Описание (Flavor Text)
  Поля для информации о персонаже:
  - Физическое описание: заметные особенности (шрамы, хромота).
  - Описание личности: заметные черты поведения (манера речи, походка).
  - Эксплуатируемая информация: информация для антагонистов (долги, прошлое), которую можно использовать для шантажа или мотивации целей.
  - Секреты: информация, видимая только тем, кто играет за вашего персонажа (при смене формы или клонировании).

  Также есть поля для личного использования:
  - Personal Notes: заметки для себя (имена семьи, родина).
  - OOC Notes: внеигровая информация для других (фобии, темы, которые вам неприятны), чтобы обозначить границы комфорта.
</Document>
