<Document>
  # Капитаны и клоуны
  Это руководство по редактированию внешности вашего персонажа. Убедитесь, что сначала прочитали раздел «Создание персонажа». При создании персонажа вас может испугать огромное количество параметров.

  Можно сделать первого персонажа [color=#a4885c]случайным[/color] и играть как есть — даже опытные игроки так делают. Создание первого персонажа не обязано быть точным. Можно [color=#a4885c]действовать наугад[/color] и посмотреть, что получится.

  Если вы хотите подойти к этому [color=#a4885c]методично[/color], создание персонажа легко разбить на шаги.

  ## Выбор расы
  У большинства рас есть незначительные отличия, о которых можно прочитать в разделе [color=#a4885c]Расы[/color]. Однако для первого персонажа проще всего выбрать человека, мотылька, дварфа или рептилоида.

  Это не должно мешать вам проявлять творческий подход к персонажу. В этом руководстве предполагается, что вы создаёте человека, но процесс схож для всех рас.

  ## Второстепенные характеристики
  К ним относятся:
  - Возраст (18–29 — молодой, 30–59 — средний возраст, 60+ — пожилой)
  - Пол (ваш спрайт, виден при переключении «Показать одежду»)
  - Местоимения (как игра будет к вам обращаться)
  - Цвет кожи (ползунок или RGB в зависимости от расы)
  - Цвет глаз (RGB)
  - Цвет волос (RGB)

  Это незначительные изменения, почти не влияющие на геймплей. Именно это игроки увидят, когда будут [color=#a4885c]осматривать вас[/color] (например, «молодой мужчина»).

  ## Волосы и борода
  Снова — огромный выбор может пугать. Это нормально. [color=#a4885c]Не торопитесь.[/color] Можно просматривать варианты по одному и выбрать понравившийся. Иногда проще сначала задать желаемый цвет волос, а потом выбирать причёску.

  Если совсем не можете определиться, популярные варианты: Floorlength Bedhead, Modern, Business, CIA или просто лысый. Или [color=#a4885c]рандомизируйте[/color] отдельного персонажа и посмотрите, какая причёска у него получится. Удивите себя.

  ## Отметины
  Отметины варьируются от [color=#a4885c]шрамов и мордочек[/color] до [color=#a4885c]татуировок и хвостов[/color]. Думайте о них как об [color=#a4885c]аксессуарах[/color], являющихся частью тела — они придают персонажу уникальность. Их нельзя изменить во время раунда.

  У некоторых рас больше вариантов отметин, чем у других. В каждой «[color=#a4885c]категории[/color]» (видно вверху) можно иметь определённое количество отметин. Они [color=#a4885c]косметические[/color] и не влияют на геймплей.

  ## Как выделиться
  Запоминающихся персонажей обычно помнят за их личность, поступки и [color=#a4885c]боевые навыки[/color], но это не значит, что нужно быть крутым. Не переживайте о том, чтобы создать яркого и запоминающегося персонажа. Создайте свою историю, которую запомнят другие.
</Document>
