<Document>
  # Влияния

  Культисты начинают с двух мощных влияний и постепенно открывают новые по мере продвижения Монумента через его три стадии.

  После достижения Монументом второй стадии каждый раз, когда культист использует влияние, существует вероятность появления характерного [color=#4cabb3]Зловещего Эха[/color]. Со временем оно исчезает, но может преждевременно выдать существование вашего культа посторонним!

  Использование способности Поглощение Энтропии никогда не создаёт Зловещее Эхо.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicEchoVfx" Caption=""/>
  </Box>

  ## Начальные Влияния

  - [color=#4cabb3][bold]Поглощение Энтропии:[/bold][/color] Незаметно вытягивает энтропию из цели, нанося ей небольшой урон.
  - [color=#4cabb3][bold]Смещение Субъективности:[/bold][/color] Извлекает разум цели из её тела и отправляет его в Космическую Тьму, временно оставляя тело без сознания и контроля.

  ## Особые Влияния

  - [color=#4cabb3][bold]Фрагментация Пустоты:[/bold][/color] Передаёт зловещее усиление в цифровую систему, такую как консоль загрузки законов ИИ или киборг, повреждая её в процессе. Использование расходует накопленное усиление.

  ## Открываемые Активные Влияния

  - [color=#4cabb3][bold]Аберрантное Искажение:[/bold][/color] Искажает материальную форму цели, временно делая её неуязвимой, непроходимой и неподвижной.
  - [color=#4cabb3][bold]Взгляд Пустоты:[/bold][/color] Выпускает ужасающий импульс космического света, замедляя и дезориентируя всех вокруг. Особенно эффективен против кремниевых форм жизни.
  - [color=#4cabb3][bold]Принудительное Вторжение:[/bold][/color] Использует концентрированный выброс силы для открытия защищённой двери.
  - [color=#4cabb3][bold]Астральная Нова:[/bold][/color] Выпускает мощный и разрушительный заряд астральной энергии.
  - [color=#4cabb3][bold]Пустотное Подавление:[/bold][/color] На короткое время полностью предотвращает получение входящего урона.

  ## Открываемые Пассивные Влияния

  - [color=#4cabb3][bold]Отрицание Метаболизма:[/bold][/color] Ваши физические потребности в пище и воде исчезают — вам больше не нужно есть и пить.
  - [color=#4cabb3][bold]Несвязанный Шаг:[/bold][/color] Вы движетесь относительно лишь беззвёздной пустоты — гравитация больше не влияет на ваше передвижение.
  - [color=#4cabb3][bold]Астральная Поступь:[/bold][/color] Астральная энергия наполняет каждое ваше движение, слегка увеличивая скорость.
  - [color=#4cabb3][bold]Пустотная Живучесть:[/bold][/color] Беззвёздная пустота Монумента переполняет ваш разум и тело. Ваше физическое тело медленно восстанавливается, пока вы находитесь рядом с ним.

</Document>
