<Document>
 # Монумент
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult2" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult3" Caption=""/>
  </Box>

  Прежде чем приступить к своим целям, ваш лидер культа должен [italic][color=#4cabb3]Призвать[/color][/italic] Монумент. Сразу после создания Монумент невидим, неосязаем и практически не воспринимается никем, кроме культистов. После усиления Монумент станет видимым и материальным для всех находящихся на станции.

  Именно поэтому Монумент лучше всего скрывать от посторонних глаз и размещать в относительно хорошо защищённом месте.

  В Монумент можно вкладывать Энтропию для его усиления. По мере наполнения Монумента Энтропией культ коллективно получает доступ к новым [color=#4cabb3][bold]Влияниям[/bold][/color] и [color=#4cabb3][bold]Глифам[/bold][/color], которые можно получить через взаимодействие с Монументом.

  Культисты могут взаимодействовать с Монументом для покупки дополнительных [color=#4cabb3][bold]Влияний[/bold][/color]. Энтропия, сохранённая в Монументе для покупок, является [italic]личной для каждого культиста[/italic], поэтому приобретение способности одним культистом не расходует Энтропию, собранную другими членами культа.

  [textlink="Подробнее о Влияниях" link="CosmicCultInfluences"]

  ## Призыв Неизвестного
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCosmicCult" Caption=""/>
  </Box>

  Если вам удастся полностью усилить Монумент до третьей стадии, он потребует ещё одну порцию Энтропии — топливо для финального акта. Когда достаточное количество Энтропии будет вложено, усиленный Монумент начнёт светиться, сигнализируя о готовности [color=#4cabb3][bold]Призвать[/bold][/color] Неизвестного. Любой культист может сделать это, взаимодействуя с Монументом.

  После того как Монумент станет готов к активации, культисты [bold]обязаны[/bold] активировать его, чтобы снова получить доступ к хранилищу и глифам Монумента — конец [bold]невозможно[/bold] отсрочить.

  Будьте готовы защищать Монумент во время Призыва, поскольку всего одно успешное вмешательство со стороны противника может внезапно и бесславно сорвать весь ритуал.

  ## Глифы

  Глифы можно [color=#4cabb3]Начертать[/color], взаимодействуя с Монументом. Аналогичным образом можно [color=#4cabb3]Стереть[/color] неиспользованный Глиф через Монумент.

  Помните, что активация Глифа отнимает здоровье у всех культистов, участвующих в его активации!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphProjection" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphWarding" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphBlades" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphCessation" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  - [bold]Глиф Знания[/bold] позволяет [color=#4cabb3]обратить[/color] некультиста, приведённого на него, в последователя Космического Культа. Капелланов и носителей майндшилда обратить этим глифом нельзя.
  - [bold]Глиф Проекции[/bold] позволяет культисту временно покинуть своё тело в виде свободно парящей и невидимой для окружающих [color=#4cabb3]Астральной Формы[/color], что позволяет шпионить за ничего не подозревающими членами экипажа.
  - [bold]Глиф Защиты[/bold] преобразует любой скафандр — лёгкий или тяжёлый — в особую [color=#4cabb3]Энтропийную Броню[/color] Космического Культа.
  - [bold]Глиф Клинков[/bold] случайным образом преобразует любой острый предмет в одно из [color=#4cabb3]Уникальных Оружий[/color] Космического Культа.
  - [bold]Глиф Прекращения[/bold] преобразует переносной атмосферный скруббер в незафиксированный [color=#4cabb3]Пустотный Шпиль[/color].
  - [bold]Глиф Истины[/bold] позволяет [color=#4cabb3]обратить[/color] любого некультиста, приведённого на него, даже если это капеллан или человек, защищённый майндшилдом.

</Document>
