<Document>
  # Энтропийный Колосс

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Ни злого умысла, ни пылкого желания. Ни ненависти, ни жестокости. Ничего."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Лишь конец."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCosmicColossus" Caption=""/>
  </Box>

  Вы — Энтропийный Колосс, возвышающееся чудовище из злокачественной брони и дендритного заражения. Ваша цель совпадает с целью [color=#4cabb3]Космического Культа[/color]: конец всего сущего.

  Некоторые Колоссы являются реликтами прошлого. Возможно, это выжившие после конфликтов, вызванных влиянием Неизвестного, или порождения странных аномалий Нульпространства. Такие Колоссы дрейфуют в далёкой космической пустоте до тех пор, пока не иссякнет их энергия... или пока они не столкнутся с цивилизацией.

  [textlink="Для получения информации о Колоссах, созданных Культом, нажмите здесь." link="CosmicCult"]

  ## Воздействия

  Энтропийные Колоссы обладают могущественными [color=#4cabb3]Злокачественными Воздействиями[/color], с помощью которых способны уничтожать своих врагов.

  - [color=#4cabb3][bold]Энтропийный Разлом:[/bold][/color] Переместитесь в выбранную точку и вызовите каскадный взрыв злокачественной энергии. Будьте осторожны — это также навредит союзным культистам!
  - [color=#4cabb3][bold]Колоссальное Вторжение:[/bold][/color] Используйте свою чудовищную силу, чтобы вскрыть проход. Даже надёжно заблокированные двери будут сорваны вашей титанической мощью.
  - [color=#4cabb3][bold]Оболочка Сна:[/bold][/color] Погрузите своё тело в сон на некоторое время, чтобы восстановить целостность. Необходимо находиться на устойчивой поверхности. Восстанавливает ровно половину полученного урона.

  Колоссы, оказавшиеся на станции случайно, также обладают следующим воздействием:
  - [color=#4cabb3][bold]Колоссальное Вторжение:[/bold][/color] Используйте свою чудовищную силу, чтобы вскрыть проход. Даже надёжно заблокированные двери будут сорваны вашей титанической мощью.

  ## Цели

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobTileDamageArea" Caption=""/>
  </Box>

  Колоссы, случайно столкнувшиеся со станцией:

  - [color=#4cabb3][bold]Существовать[/bold][/color] — совместно поглотите определённое количество Энтропии экипажа. Чем больше Энтропии вы соберёте, тем сильнее сможете усилить Монумент!
  - [color=#4cabb3][bold]Призвать[/bold][/color] — вызвать Изваяние Энтропии в указанной точке станции.

  Колоссы, созданные Космическим Культом из киборгов:

  - [color=#4cabb3][bold]Приблизить Конец[/bold][/color] — завершите финальный ритуал, чтобы призвать Неизвестного и уничтожить станцию.

  ## Изваяние Энтропии

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicEffigy" Caption=""/>
  </Box>

  Некоторые Колоссы способны призывать [color=#4cabb3]Изваяние Энтропии[/color]. Изваяние представляет собой крайне нестабильную злокачественную аномалию и должно быть немедленно устранено научным отделом!

</Document>
