<Document>
  # Космический Культ

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Откровение, не имеющее себе равных. Конец циклическим, сизифовым страданиям."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Мягкий финальный занавес."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  Потусторонние знания наполняют ваш разум! Добро пожаловать в [color=#4cabb3]Космический Культ[/color] — антагонистическую организацию, целью которой является конец всего сущего.

  Используйте язык [color=#4cabb3]Астральный Шёпот[/color] для общения с другими культистами. [color=red]Будьте осторожны: находящиеся рядом люди могут слышать ваши шёпоты.[/color]

  ## Цели

  - [color=#4cabb3][bold]Поглощение Энтропии[/bold][/color] — совместно собирайте Энтропию с экипажа. Чем больше энтропии вы соберёте, тем сильнее сможете усилить Монумент!
  - [color=#4cabb3][bold]Усиление Монумента[/bold][/color] — обеспечьте достижение Монументом полной мощности. Чем сильнее Монумент, тем больше способностей получает культ.
  - [color=#4cabb3][bold]Приблизить Конец[/bold][/color] — когда Монумент достигнет полной мощности, завершите финальный ритуал, чтобы призвать Неизвестное и уничтожить станцию.

  Прогресс выполнения целей является общим для всего культа.

  Члены экипажа должны оставаться живыми, чтобы вы могли [color=#4cabb3]Поглощать Энтропию[/color] из них, а обращение новых членов экипажа в культ укрепляет ваши ряды и облегчает сбор энтропии. По этой причине зачастую в ваших интересах сохранять экипаж [italic]живым[/italic] — по крайней мере до тех пор, пока это полезно для ваших целей.

  ## Энтропия

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Сгустки энтропии"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

  Все культисты начинают с двух способностей, или [color=#4cabb3][bold]Влияний[/bold][/color], одна из которых — [italic][color=#4cabb3]Поглощение Энтропии[/color][/italic]. Это основа вашей деятельности как космического культиста, и использовать её следует как можно чаще.

  Использование Поглощения Энтропии на ничего не подозревающем члене экипажа незаметно принесёт вам [color=#4cabb3]Энтропию[/color]. Это приведёт к постепенному ухудшению состояния здоровья жертвы.

  Вы можете хранить до 14 Сгустков Энтропии одновременно, а при приближении к Монументу вся имеющаяся у вас Энтропия автоматически будет передана ему.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Пустотный шпиль"/>
  </Box>

  Если культу удастся усилить Монумент, он получит возможность создавать [color=#4cabb3]Пустотные Шпили[/color]. Они создаются путём трансмутации переносного скруббера у [color=#4cabb3]Глифа[/color].

  После закрепления на месте Пустотный Шпиль начинает стремительно поглощать окружающую атмосферу. В процессе на его поверхности конденсируются [color=#4cabb3]Сгустки Энтропии[/color], превращая шпиль в мощный источник энтропии на поздних этапах раунда.

  ## Обращение

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Глиф Знания"/>
  </Box>

  После возведения Монумента вы сможете обращать членов экипажа в культистов. Для этого необходимо использовать Монумент для начертания подходящего [color=#4cabb3]Глифа[/color], а затем взаимодействовать с ним, пока над ним стоит член экипажа. Глифы видимы для некультистов, поэтому соблюдайте осторожность!

  Капелланы и члены экипажа с имплантом защиты разума не могут быть обращены через Глиф Знания. После полного усиления Монумента для обращения таких целей можно использовать Глиф Истины.

  Для успешного обращения рядом должно находиться достаточное количество культистов. Необходимое число можно узнать через Монумент. [italic]Если культистов окажется недостаточно, обращение провалится, и существование вашего культа может быть раскрыто.[/italic]

  ## Пустотные Святилища

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicBorgChantry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCosmicColossus" Caption=""/>
  </Box>

  Пока Монумент усилен, одним из способов потратить накопленную силу является применение [color=#4cabb3]Фрагментации Пустоты[/color] на [bold]киборга[/bold]. Это заключит его внутри [color=#4cabb3]Пустотного Святилища[/color]!

  Это вызовет тревогу по всей станции и начнёт процесс превращения несчастной жертвы в [color=#4cabb3]Энтропийного Колосса[/color].

  Будьте готовы защищать святилище или использовать его как отвлекающий манёвр, чтобы привлечь внимание экипажа! Чтобы освободить заключённого внутри киборга, экипаж должен уничтожить святилище оружием.

  Если процесс завершится успешно, Энтропийный Колосс станет чрезвычайно опасной силой.

  [textlink="Подробнее об Энтропийных Колоссах здесь." link="CosmicColossus"]

  ## Зловещий Закон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StationAiUploadComputer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicCultLawBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAi" Caption=""/>
  </Box>

  Пока Монумент усилен, культисты могут потратить часть его силы, применив [color=#4cabb3]Фрагментацию Пустоты[/color] к [bold]консоли загрузки законов ИИ[/bold]. Если на станции присутствует активный ИИ, его законы будут принудительно заменены на повреждённый набор директив, подчиняющий его Космическому Культу, а также предоставляющий доступ к каналу Астрального Шёпота.

  Если в консоль была установлена другая плата законов, она будет принудительно извлечена независимо от того, заблокирована консоль или нет. Однако помните: экипаж всё ещё сможет вернуть ИИ к нормальной работе, установив безопасную плату законов, лояльную станции.

</Document>
