<Document>
  # Правило ролевого отыгрыша 11 — Соблюдайте разумную эскалацию
  Антагонисты полностью освобождены от правил эскалации. Не-антагонисты, находящиеся в конфликте с антагонистами, таковыми не являются. Эскалация конфликта обычно должна проходить через этапы или типы, подобные этим:
  - Вербальный
  - Безвредный (не причиняющий вреда)
  - Нелетальный
  - Летальный
  - Перманентно летальный

  Все новые конфликты должны начинаться с первого этапа. Игрок не должен перескакивать через этапы эскалации конфликта без соответствующего ответного шага со стороны другого участника. Игроки могут пропускать этапы, чтобы сравняться с уровнем эскалации оппонента, но почти никогда не должны делать это иначе. Игроки, которые пытаются деэскалировать (погасить) конфликт, получат больше снисхождения в случае эскалации, если другая сторона продолжает обострять ситуацию, несмотря на попытки к примирению. Вы не обязаны пытаться деэскалировать конфликты, но если кто-то будет наблюдать за вами весь раунд или несколько раундов, у него не должно сложиться впечатление, что ваша главная цель — провоцировать конфликты.

  Конфликты или эскалация могут быть косвенными. Когда кто-то крадет чужое удостоверение (ID), кража является прямой частью конфликта, но если жертва оказывается заблокированной из-за отсутствия доступа к двери, это также считается частью конфликта и эскалацией. Не воруйте удостоверения у людей просто так.

  Эскалация не обязательно должна быть направлена на конкретного игрока, чтобы втянуть его в конфликт. Ядерные оперативники, пытающиеся уничтожить станцию, считаются находящимися на перманентно летальном уровне конфликта со всем экипажем. Тот, кто убивает питомца станции, начинает конфликт с экипажем. Тот, кто убивает мышь, за которой ухаживал повар, начинает конфликт с этим поваром.

  Вы будете считаться нарушителем этого правила, если эскалируете конфликт, основываясь на плохих или необоснованных предположениях.

  Конфликты почти никогда не должны достигать стадии «перманентно летального». Это допустимо только если другая сторона сама довела конфликт до этой стадии или если один и тот же конфликт несколько раз в течение раунда достигал летальной стадии.

  Если участник конфликта падает в критическое состояние (крит) или умирает, ответственная сторона должна доставить его на лечение или в службу безопасности. С точки зрения конфликта, это считается спасением жизни и должно деэскалировать ситуацию. Если конфликт деэскалирован таким образом, обе стороны должны заново пройти эскалацию до летального уровня, чтобы вернуться к нему. Если конфликт не был деэскалирован таким образом, то только сторона, победившая другую, должна снова эскалировать конфликт, чтобы вернуться к летальной стадии.

  Служба безопасности может немедленно перейти к нелетальной силе, если это необходимо для ареста.

  Люди, использующие или демонстрирующие предметы Синдиката, обычно могут считаться имеющими летальные намерения. В отношении лиц с летальными намерениями обычно можно сразу применять летальные меры, за исключением случаев, когда у вас есть средства для их безопасного задержания.

  ## Эскалация с участием животных
  Смотрите [textlink="Эскалация с участием животных" link="RuleR11-1"].

  ## Исключения
  Правила эскалации не применяются к не-игрокам (NPC), но игроки будут нести ответственность за нарушения, даже если они не осознавали, что персонажем или животным управлял другой игрок. Персонажи, которые отключились от сервера, все еще считаются игроками. Персонажи, у которых при осмотре виден фиолетовый текст «восстановление невозможно» (recovery is impossible), считаются не-игроками.

  ## Поправка для MRP
  Правила эскалации применяются даже к не-игрокам.

  ## Примеры типов конфликтов
  Смотрите [textlink="Примеры типов конфликтов" link="RuleR11-2"].

  ## Примеры сценариев
  В этих примерах предполагается, что вы не являетесь антагонистом.

  Допустимые:
  - Игрок начинает бить вас кулаками, вы начинаете бить в ответ, пока он не остановится. Если он падает в «крит», вы прекращаете атаку и отводите его в СБ или к медикам.
  - Вы дразните клоуна, он кидает в вас пирог и крадет обувь. Вы пользуетесь тем, что клоун поскользнулся, и крадете его маску.
  - Вы сотрудник СБ, приказываете кому-то остановиться для допроса. Он убегает, вы используете дезактиватор, чтобы оглушить и надеть наручники.
  - Вы сотрудник СБ, видите человека в скафандре Синдиката, стреляете в него до «крита», надеваете наручники и ведете в СБ.
  - Вы член экипажа, видите ядерного оперативника и убиваете его.
  - Посторонний входит в зону высокого риска (оружейная, атмосферный отдел), вы атакуете его, пока он не уйдет.
  - Создание мелких неудобств кому-либо ради своей выгоды.
  - Как антагонист, убийство того, кто мешает вам.
  - Как антагонист, убийство того, кто не дает вам то, что нужно.
  - Повар и бармен довели конфликт до летального уровня через надлежащую эскалацию. Повар «закритил» бармена и не отвел его к медикам/в СБ. Бармен при следующей встрече сразу пытается «закритить» повара.
  - Повар и бармен довели конфликт до летального уровня через надлежащую эскалацию. Повар «закритил» бармена и не отвел его к медикам/в СБ. Повар при следующей встрече оскорбляет бармена.
  - Техник грузов получает заказ на мозг. Получив тело из медблока с пометкой «восстановление невозможно», он окончательно уничтожает тело, чтобы извлечь мозг.

  Запрещенные:
  - Игрок начал бить вас кулаками, вы его «гибнули» (полностью уничтожили).
  - Клоун кинул пирог и украл обувь, вы закололи его отверткой до «крита».
  - Вы сотрудник СБ, попросили остановиться, человек побежал, вы забили его дубинкой до «крита».
  - Авторизованный персонал, который вы по ошибке или неосторожности посчитали нарушителем, входит в зону высокого риска, и вы атакуете его.
  - Посторонний входит в зону низкого риска (грузовой отсек), вы сразу начинаете атаковать его без другой эскалации.
  - Подставлять подножки сотрудникам СБ весь раунд только потому, что они СБ.
  - Блокировать Главу персонала в кабинете стенами из-за того, что он не дал вам желаемого.
  - Прятать чье-то тело, потому что этот игрок ударил вас ранее в раунде.
  - Преследовать бар или бармена, постоянно разбивая их стаканы или мебель.
  - Случайным образом затевать драки с людьми.
  - Кража ID у игрока, который отключился (как не-антагонист).
  - Повар и бармен довели конфликт до летального уровня. Повар «закритил» бармена и не отвел его к медикам/в СБ. Повар сразу пытается «закритить» бармена при следующей встрече.
  - Повар и бармен довели конфликт до летального уровня. Повар «закритил» бармена и отвел его к медикам/в СБ. Бармен сразу пытается «закритить» повара при следующей встрече.
  - Техник грузов получил заказ на мозг. Найдя мертвого пассажира в коридоре БЕЗ пометки «восстановление невозможно», он уничтожает тело ради мозга.
</Document>
