<Document>
  # Правило ролевого отыгрыша 9 — Как антагонист, не причиняйте избыточных смертей, ущерба или разрушений сверх ваших целей
  Это правило не предназначено для запрета разумных шагов, предпринятых для выполнения ваших целей. Как антагонист, вы всегда можете совершить убийство в целях добросовестной самообороны. Принятие мер по окончательному удалению из раунда множества людей, которые более не представляют для вас непосредственной угрозы, почти всегда является избыточным, даже если это делается для предотвращения вашего разоблачения.

  Это правило не направлено на запрет любой деятельности антагониста, не связанной с целями. Антагонисты могут вызывать уровень хаоса на станции, соразмерный их целям, даже если он напрямую с ними не связан. Убийство одного человека за раунд само по себе не является нарушением этого правила.

  ## Поправка для MRP
  Как антагонист, не делайте эвакуационный шаттл непригодным для жизни и не причиняйте чрезмерных разрушений или смертей на его борту.

  ## Исключения
  Цель «умереть славной смертью» позволяет антагонистам частично игнорировать данное правило. Тем не менее, саботаж Сингулярности, Теслы или Суперматерии по-прежнему строго запрещен.

  ## Примеры
  Допустимые:
  - Окончательное удаление из раунда людей, которых вы должны убить согласно целям.
  - Причинение масштабного ущерба станции и хаоса, если вы антагонист с целью «умереть славной смертью».
  - Убийство любого, кого вы встретите, будучи ядерным оперативником.
  - Окончательное удаление из раунда одного человека, чтобы выдать себя за него и упростить выполнение цели по краже.
  - Саботаж электропитания через 10 минут после начала раунда, чтобы вызвать шаттл, если вы выполнили остальные цели, а ваша последняя цель — эвакуироваться живым.
  - Саботаж электропитания отдела через 10 минут после начала раунда для упрощения выполнения цели по краже.
  - Окончательное удаление из раунда множества людей, которые проявили настойчивость и способность убить вас или помешать выполнению ваших целей.

  Запрещенные:
  - Будучи предателем с тремя целями на убийство, предпринимать шаги по окончательному удалению из раунда множества людей, не являющихся вашими целями и не представляющих для вас угрозы, даже если это делается для избежания разоблачения.
  - Установка электрифицированной решетки в техотсеках и убийство каждого, кто через нее проходит, в надежде, что один из них окажется вашей целью.
  - Саботаж электропитания по всей станции через 10 минут после начала раунда ради упрощения цели по краже.
</Document>
