<Document>
  # Правило ролевого отыгрыша 14 — Будьте примером, если играете за командование или службу безопасности
  К ролям командования и службы безопасности применяются более строгие требования в интерпретации правил.
  - Роли командования не являются обучающими. Члены командования должны быть компетентны.
  - Роли в службе безопасности не предназначены для неопытных игроков. Ожидается, что сотрудники СБ знают основы игры и лучше знакомы с правилами сервера, чем новички.
  - Не препятствуйте работе станции и не вызывайте негативных последствий для экипажа, будучи членом командования или службы безопасности.
  - Не злоупотребляйте своей властью.

  ## Почему это важно?
  Члены командования и СБ часто оказывают большее влияние на характер раунда, чем другие игроки. Например, капитан, который пытается обойти или нарушить правила, часто заставляет делать то же самое многих других на станции. «Мемные» объявления по станции от членов командования также часто приводят к тому, что весь остальной экипаж начинает вести себя так же. Когда члены командования и СБ придерживаются высоких стандартов, остальная часть станции часто естественным образом следует их примеру.

  ## Примеры
  Допустимые:
  - Сотрудник СБ принимает взятку, чтобы доставить вкусные пончики заключенному, которому Глава СБ (HoS) приказал выдавать только «донк-покеты».
  - Капитан использует объявление по станции, чтобы признаться в неловкой ошибке, которую он совершил во время смены.
  - По согласованию с Главой СБ капитан объявляет, что станция признает право на ношение оружия, поэтому каждый член экипажа может взять дезактиватор в отделе СБ.
  - Главный врач передает парамедику свой переносной монитор экипажа, чтобы помочь ему выполнить свою работу.
  - Агент Синдиката держит члена экипажа в заложниках и угрожает убить его, если Глава СБ не отдаст свое удостоверение. Не видя другого безопасного варианта, Глава СБ отдает свое удостоверение, а затем начинает работу по возвращению контроля и поимке агента, как только заложник оказывается в безопасности.
  - Ядерные оперативники атакуют станцию, поэтому капитан и Глава персонала идут в оружейную и берут оружие.
  - Большинство членов командования голосует за понижение капитана в должности за действия, вредящие станции, после чего Глава СБ исполняет это решение.
  - Капитан повышает Главу персонала до капитана.
  - СБ выпускает антагониста из бриги в обмен на раскрытие личностей других предателей.

  Запрещенные:
  - Сотрудник СБ принимает взятку, чтобы проигнорировать преступление или помочь заключенному сбежать.
  - Капитан отправляет ASCII-арт с «троллфейсом» через объявления по станции или в факс Центральному командованию.
  - Капитан объявляет, что вся контрабанда легальна.
  - Командование или СБ разрешают использование предметов Синдиката вне ситуаций крайней необходимости.
  - Главный врач осознанно помогает агенту Синдиката выполнить его задачи.
  - Агент Синдиката убил 3 сотрудников СБ, поэтому Глава СБ предлагает им сделку: он выбросит все оружие из оружейной в космос, если агент прекратит убийства.
  - Капитан идет в оружейную и берет пистолет, чтобы выставить его в своем кабинете без чьего-либо разрешения, и приказывает всем, кто задает вопросы, не вмешиваться.
  - Члены командования решают понизить капитана в должности, чтобы получить больше власти для себя или в отместку за решение, которое им лично не понравилось или с которым они не согласились, а не потому, что это решение действительно вредило станции.
  - Капитан повышает случайного члена экипажа до капитана.
  - Член командования дает случайному члену экипажа значительный дополнительный доступ без причины, без необходимости или по плохой причине.
  - Член командования дает случайному члену экипажа доступ к зоне высокого уровня безопасности (например, в оружейную или кабинет другого члена командования) без причины, без необходимости или по плохой причине.
  - СБ выпускает антагониста из бриги в обмен на то, что тот купит им контрабанду.
</Document>
