<Document>
  # Правило ролевого отыгрыша 12 — Не бросайте свою роль
  Не подключайтесь к раунду в качестве роли, которую вы не собираетесь отыгрывать. Не активируйте роли антагонистов, если не планируете их исполнять. Оставление роли включает в себя невыполнение задач, ожидаемых от данной роли, а также такие действия, как выход из игры. Члены командования должны практически в полном составе оставаться на станции до прибытия эвакуационного шаттла. Контроль соблюдения этого правила строже для ролей командования и антагонистов, и менее строг для менее значимых ролей, таких как ассистенты.

  Нарушения этого правила обычно приводят к временному или бессрочному запрету на роль (рольбану). Мы понимаем, что вам может потребоваться покинуть раунд раньше или неожиданно. Если вы занимаете важную роль (о чем вам сообщается в чате при получении роли), вы должны уведомить членов командования о своем уходе и по возможности использовать криокапсулу (cryosleep). Space Station 14 — это игра. Не ставьте под угрозу свою безопасность или безопасность других и не пренебрегайте важными делами, чтобы избежать раннего выхода из раунда, даже если вам нужно уйти немедленно, не предупредив никого. Запреты на роль за отключение от сервера обычно применяются только при наличии систематических нарушений и почти всегда являются временными.

  «Антаг-роллинг» (Antag rolling) — это ситуация, когда игрок бросает свою роль, если ему не досталась роль антагониста.

  ## Примеры
  Допустимые:
  - Как инженер, строить бар в техотсеках, пока у инженерного отдела нет важных задач.
  - Как капитан, учиться у шеф-повара готовить, пока нет ничего важного, требующего вашего внимания.
  - Как ассистент, строить шаттл из материалов, предоставленных отделом снабжения и инженерами.
  - Сделать небольшой перерыв в работе в баре.
  - Получив роль антагониста, делать минимум, необходимый для выполнения целей.
  - Получив роль антагониста, искренне пытаться выполнить цели, но не преуспеть ни в одной.
  - Получив роль антагониста, намеренно не выполнять свои цели, но создавать уровень хаоса, сопоставимый с тем, который возник бы при их выполнении.

  Запрещенные:
  - Как инженер, строить бар в техотсеках, пока на станции нет электричества.
  - Как капитан, покидать станцию, чтобы отправиться в экспедицию с командой спасателей.
  - Как техник-атмосферщик, строить шаттл с начала раунда и никогда не возвращаться на станцию.
  - Проводить всю смену в баре, даже когда от вашей роли требуется работа.
  - Переход в режим призрака, самоубийство или выход из игры в начале раунда, потому что вам не нравится карта или игроки в вашем отделе.
  - Получив роль антагониста, не совершать никаких враждебных действий.
  - Переход в режим призрака, самоубийство или выход из игры в начале раунда, потому что вам не досталась роль антагониста.
  - Переход в режим призрака, самоубийство или попытка самоубийства после объявления войны ядерными оперативниками, чтобы попытаться получить роль антагониста-призрака.
</Document>
