<Document>
  # Правило ролевого отыгрыша 11-1 — Эскалация с участием животных
  Правила эскалации при взаимодействии с животными более мягкие, чем при взаимодействии с людьми. Эти послабления не распространяются на требования, действующие при конфликтах между людьми, даже если их драка напрямую связана с конфликтом, в который вовлечено животное.

  Не-питомцев, таких как мыши и обезьяны, можно свободно убивать при наличии любой внутриигровой (IC) причины, например, для борьбы с вредителями или ради еды. Эти роли часто доступны в большом количестве как «роли-призраки», поэтому удаление одного существа из раунда обычно не лишает станцию всех представителей этого вида.

  Питомцы, включая, но не ограничиваясь: Иэна (Ian), Рено (Renault), Ремилию (Remilia) и Гамлета (Hamlet) — не могут быть убиты просто так, их убийство требует эскалации. Эти роли часто доступны максимум один раз за раунд (кроме таких, как Ремилия).

  Длительное запирание животного (например, помещение мыши в растение) приравнивается к убийству, поэтому должно сопровождаться внутриигровой причиной.

  Обе стороны могут эскалировать конфликт гораздо быстрее, чем это было бы возможно в случае конфликта между людьми. Животные часто ограничены в максимальной силе, которую могут применить, что снижает негативные последствия их быстрой эскалации. Животные также обычно имеют меньше здоровья, чем люди, и им сложнее получить лечение, что оправдывает их более суровую реакцию даже на слабые атаки.

  Ни животное, ни человек не обязаны оказывать медицинскую помощь другой стороне, если та оказалась в критическом состоянии. Нанесение ударов до смерти, а не остановка после того, как оппонент оказался в «крите», считается существенным отличием. Хотя достаточная эскалация может оправдать продолжение атаки, как правило, людей и питомцев не следует атаковать после того, как они упали в «крит», в то время как с не-питомцами это допустимо. «Гиббинг» (полное уничтожение) также считается важным шагом, так как он исключает возможность клонирования или реанимации. Тот факт, что животное нанесло последний удар, отправив кого-то в «крит», не дает людям, сражавшимся на стороне животного, право не пытаться оказать им медицинскую помощь.

  Использование разумных, ненаправленных мышеловок не является конфликтом и не требует эскалации.

  Убийство или нападение на питомцев может рассматриваться как этап эскалации игроками, у которых есть реальная внутриигровая (IC) связь с животным. В целом, все члены экипажа могут считать себя связанными с любыми питомцами станции. Степень эскалации должна быть пропорциональна этой связи, в дополнение к обычному требованию пропорциональности атаке. Например, нападение на Иэна может быть приравнено к нападению на члена экипажа, тогда как нападение на ручную мышь — гораздо менее серьезный случай. Обычные ограничения на эскалацию сохраняются: вы не можете нападать на людей, которые защищались от животного, совершившего случайное нападение, точно так же, как вы не могли бы атаковать человека, защищавшегося от коллеги, который на него напал.

  Экипаж может «усыновлять» не-питомцев, таких как мыши, и считать, что у них есть связь с животным, если они хорошо отыгрывают это «усыновление». Это не меняет правила, обязывающие других игроков применять эскалацию к этим животным; это лишь создает связь, которую можно использовать для оправдания ответной эскалации в случае нападения. Простого утверждения об «усыновлении» недостаточно — животное нужно носить с собой. Члены экипажа не могут считать себя связанными для целей эскалации с животными, которые по своей природе враждебны, такими как космические карпы или медведи.

  ## Примеры
  Допустимые:
  - Повар убивает мышей, которые входят в кухню или приближаются к ней.
  - Уборщик убивает мышей, бродящих по станции.
  - Ящерица убивает мышь, чтобы съесть её.
  - Повар носил мышь в своей шляпе последние 10 минут; он ненадолго положил её, и другой игрок убил мышь. Повар отвечает атакой кулаками и отказывается обслуживать этого игрока до конца смены.
  - На Иэна совершено случайное нападение; член экипажа видит это, «критует» нападающего и доставляет его в СБ.
  - Гамлет заходит на кухню и начинает съедать всю еду. Повар видит это и начинает бить Гамлета ножом. Гамлет кусает повара в ответ, «критует» его и возвращается к еде.

  Запрещенные:
  - Уборщик бросает взведенную мышеловку в Гамлета без всякой причины.
  - Гамлет начинает кусать случайных людей, пытаясь «закритить» их без причины.
  - Член экипажа нападает на СБ за то, что они убили «усыновленного» им космического карпа.
  - Иэн «гибнет» кого-то, кто пытался кого-то убить.
  - Гамлет нападает на СБ за попытку арестовать человека, который ему нравится.
</Document>
