<Document>
  # Правила ролевого отыгрыша
  Эти правила действуют только во время раунда. Раунд заканчивается только тогда, когда появляется сводка результатов раунда (round summary). Все эти правила полностью действуют до того момента, пока не появится сводка, даже во время полета шаттла прибытия.

  Игровые режимы «Deathmatch» (бой насмерть) и «Sandbox» (песочница) освобождены от действия этих правил. Игроки, решившие не следовать этим правилам, несут полную ответственность за то, чтобы знать, активен ли игровой режим, не подпадающий под правила.

  Правила ролевого отыгрыша не распространяются на призраков/зрителей/наблюдателей, пока они находятся в этом статусе. Чат мертвых считается внутриигровым внеигровым (OOC) каналом связи.

  Смотрите список [textlink="типов ролей" link="RoleTypes"] для получения дополнительной информации о различных типах ролей.

  - [textlink="1. Кремниевые формы жизни должны следовать своим правилам" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Фамильяры должны подчиняться своему хозяину" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Отыгрывайте нормального человека" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Не занимайтесь метагеймингом, соблюдайте метащит" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Не вмешивайтесь в процесс прибытия" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Не ведите себя как антагонист, если игра не сообщила вам, что вы им являетесь" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Не затягивайте раунд" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Как антагонист, будьте дружелюбны только к своей команде и не работайте против нее" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Как антагонист, не причиняйте избыточных смертей, ущерба или разрушений сверх ваших целей" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Слушайтесь своего лидера" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Соблюдайте разумную эскалацию" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Не бросайте свою роль" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Придерживайтесь своей роли" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Подавайте пример, если играете за командование или службу безопасности" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Командование и служба безопасности должны следовать Космическому закону" link="RuleR15"]
</Document>
