<Document>
  # Правило ролевого отыгрыша 10 — Слушайтесь своего лидера
  Капитаны руководят всеми отделами и другими членами командования. Главы отделов руководят членами своих отделов. Некоторые команды антагонистов имеют лидеров, например, командиры ядерных оперативников или главные революционеры. Вы не обязаны беспрекословно выполнять приказы лидеров, но в целом должны позволять им руководить и не препятствовать их деятельности. Вы можете игнорировать неразумные приказы, включая те, которые приведут к вашей смерти (если только вы не антагонист, чья цель требует вашей гибели).

  Антагонисты, работающие в команде, обязаны слушаться лидера своей команды антагонистов. Командные антагонисты не обязаны слушаться любых других лидеров, включая лидеров других команд антагонистов. Антагонисты-одиночки вообще не обязаны слушаться кого-либо.

  ## Примеры
  Допустимые:
  - Предатель игнорирует приказы командира ядерных оперативников.
  - Антагонист игнорирует приказы капитана.
  - Инженер говорит Старшему инженеру, что не считает установку сингулярности хорошей идеей, но все равно выполняет приказ, когда получает его.
  - Инженер говорит Старшему инженеру, что не знает, как правильно установить сингулярность, поэтому отказывается выполнять приказ, но соглашается на предложение обучить его.
  - Техник-атмосферщик отказывается выполнять приказ капитана, который создал бы атмосферную угрозу на станции.
  - Врач отказывается выполнять приказ Старшего инженера о том, кому в первую очередь оказывать медицинскую помощь.
  - Революционер отказывается от самоубийственной миссии, предложенной главным революционером.
  - Старший инженер не выполняет приказ капитана по настройке резервного питания, потому что занят устранением другой инженерной аварии, которую считает приоритетной.
  - Капитан приказывает командованию отдать диск ядерной аутентификации ядерным оперативникам, поэтому командование арестовывает капитана и выбирает нового.
  - Научный директор приказывает ученым говорить «Да здравствует NanoTrasen!» каждый раз при входе в бар. Ученые говорят, что будут, но не следуют приказу.

  Запрещенные:
  - Ядерный оперативник игнорирует приказ командира, потому что ему не нравится план.
  - Старший инженер отказывается выполнять приказ капитана по настройке резервного питания, потому что не считает его необходимым.
  - Инженер отказывается выполнять приказ Старшего инженера по настройке сингулярности, потому что предпочитает другой источник энергии.
  - Инженер отказывается выполнять задание, потому что не умеет его делать, и без причины отказывается от обучения.
  - Главный революционер приказывает революционерам не выделяться и не совершать ничего незаконного, пока не поступит команда раскрыться. Вместо этого революционеры собирают оружие и нападают на службу безопасности.
</Document>
