<Document>
  # Правило ролевого отыгрыша 4 — Не используйте информацию, которой ваш персонаж не должен обладать.
  Метагейминг в Space Station 14 — это термин, обычно описывающий действия, основанные на знаниях, полученных в ходе раунда, которые недоступны вашему персонажу. Вы не можете использовать информацию, полученную в состоянии смерти или в виде призрака, если ваш персонаж жив. Использование информации, полученной после смерти, считается метагеймингом. Это правило не применяется к знаниям о том, на что способны антагонисты. Мы ожидаем, что игроки понимают, какие возможности доступны антагонистам.

  ## Внеигровая информация и метагейминг.
  Если не указано иное, при игре за другого персонажа (например, при получении роли призрака или смене персонажа через вмешательство администратора) вы должны действовать, не обладая знаниями о том, что произошло в раунде с вашими предыдущими персонажами или когда вы были призраком (призраки не считаются персонажами для данного правила). Заклинания смены разума (Mindswap) и полиморфы не считаются сменой персонажа в контексте этого правила. Нарушение этого требования является метагеймингом.

  Знание о том, что раунд закончится, является внеигровой информацией. Однако знание о том, что смена закончится — нет. Цель этого правила — предотвратить подготовку к «гриферству в конце раунда» (EORG). Использование знания о скором окончании раунда является метагеймингом.

  ### Знания из прошлых жизней
  Если не указано иное, вы не можете использовать информацию, полученную в «прошлой жизни» в том же раунде.
  Например, если вас убил антагонист, вы не можете предупредить экипаж об этом антагонисте, возродившись в виде «мотылька» (mothroach).
  Это _не_ относится к случаям, когда вас возвращают к жизни как того же самого персонажа, переносят ваш мозг в другое тело или клонируют.
  Например, если вас убил антагонист, тело было найдено, а мозг помещен в киборга, вы можете вспомнить, что произошло до вашей первоначальной смерти, и предупредить об антагонисте.

  ### Знание о том, что раунд закончится (и ваш персонаж, следовательно, перестанет существовать)
  Ваш персонаж будет, или должен, знать, что его текущая смена на Space Station 14 закончится и что он вернется в Центральное командование (Centcomm). Они не знают, что это означает фактический конец их существования с точки зрения игрока.
  Вы не можете заранее готовиться к гриферству в конце раунда (EORG) или совершать другие действия, которые имеют смысл только в контексте того, что жизнь вашего персонажа в конечном итоге не имеет значения.

  ### Знания, полученные через LOOC
  Вы не можете использовать знания, полученные через LOOC-чат, если они не касаются помощи игроку с управлением, игровой механикой или создания гостеприимной атмосферы. Никакая внутриигровая информация не должна передаваться через LOOC, и никакие действия не должны предприниматься или изменяться из-за общения в LOOC или OOC чатах.

  ### Поправка для MRP
  Нахождение в состоянии критического ранения или иное бессознательное состояние (включая сон) не позволяет вашему персонажу помнить что-либо, что происходило с ним или вокруг него, пока он был без сознания. Если персонажа вывели из критического состояния в живое, вы можете помнить, что привело к критическому состоянию. Переход в состояние смерти заставляет вашего персонажа забыть все события, связанные с его смертью (если вы можете связать это с тем, как вы умерли, не вспоминайте это). В случае оживления, помещения в MMI или (в случае с Дионой) разделения, персонаж осознает факт своей смерти, но не то, как она произошла.

  ## Не занимайтесь «метафрендингом» (мета-дружбой) или «метагруджингом» (мета-неприязнью)
  Предоставление преимуществ человеку или персонажу на основе событий предыдущего раунда считается метафрендингом. Негативное отношение к человеку или персонажу на основе событий предыдущего раунда считается метагруджингом.

  #### Примеры метафрендинга (запрещено)
  - Предоставление персонажу дополнительного доступа или должности, потому что вы дружите с игроком, который играет за этого персонажа.
  - Доверие к персонажу, потому что вы дружите с игроком, который играет за этого персонажа.
  - Отказ от драки с персонажем, потому что вы дружите с игроком, который играет за этого персонажа.
  - Игнорирование цели убить персонажа, потому что ваш персонаж и его персонаж стали друзьями в предыдущем раунде.

  #### Примеры метагруджинга (запрещено)
  - Отказ в дополнительном доступе или должности, потому что вы злитесь или вам не нравится игрок, играющий за этого персонажа.
  - Недоверие к персонажу, потому что вы злитесь или вам не нравится игрок, играющий за этого персонажа.
  - Начало драки с персонажем из-за того, что он сделал в предыдущем раунде.
  - Начало драки с персонажем из-за крупного события, произошедшего в предыдущем раунде.
  - Начало драки с персонажем из-за того, что он убил вас, когда вы играли за другого персонажа.
  - Преследование или притеснение персонажа на основе чего-либо, что этот персонаж сделал в предыдущем раунде.
  - Преследование или притеснение персонажа на основе чего-либо, что игрок сделал, не играя за этого персонажа.

  ## Явно НЕ метагейминг (допустимо)

  - Защита ценных предметов экипажа (которые помечены как таковые), таких как ядерный диск, с пониманием того, что злоумышленник может попытаться их украсть или использовать.
  - Запоминание общих событий предыдущих раундов (смен) до такой степени, чтобы не заниматься метагруджингом или метафрендингом любого другого игрока или персонажа (например, помнить, что вы пережили жестокую перестрелку в медблоке — допустимо, но называть имя стрелка — нет). Избегайте замечаний о конкретных персонажах, например, упоминания того, кто был антагонистом в предыдущем раунде.
  - Сам факт того, что антагонисты существуют и могут присутствовать на станции или вне ее в любом виде.
  - Знание типичной внешности персонажей.
  - Использование знаний о типичной внешности персонажа, включая свою собственную, для маскировки (например, ядерный оперативник, маскирующийся под члена экипажа).
  - Знание о том, что враги могут иметь скрытые предметы, функции которых не очевидны сразу.
</Document>
