<Document>
# Стандартные процедуры реагирования (SOP)
Стандартные процедуры реагирования, обычно называемые СОП (SOP), представляют собой письменные регламенты и требования к работе и обязанностям сотрудников на космических станциях консорциума NT-CC. Они служат двум целям: внутриигровой (IC) и внеигровой (OOC).

## Внутри игры (In-Character)
Внутри игры СОП — это требования, составленные корпорацией NanoTrasen для Центрального Командования, а также для их подрядчиков и субподрядчиков.

Это то, какого поведения NanoTrasen ожидает от вас. Их нарушение выставляет Центральное Командование в дурном свете перед NanoTrasen, чего они предпочли бы избегать.

Поэтому, хотя СОП и не является личным творением Центрального Командования, они будут требовать его соблюдения, если только отступление от правил не принесёт гораздо большей выгоды.

Одна из главных задач Представителя NanoTrasen — обеспечение соблюдения этих контрактных обязательств, и в этих вопросах он является главным авторитетом.

## Вне игры (Out-of-Character)
С точки зрения правил и механики игры, СОП задаёт минимальный порог ожиданий от того, что вы должны быть способны выполнять на своей должности.

[color=#a4885c][bold]Если то, что написано в СОП, кажется вам тем, чем вы не хотите или не можете заниматься, то вам не следует играть на этой профессии.[/bold][/color]

СОП [bold]не является[/bold] прямым сводом правил сервера, однако регулярное и намеренное его игнорирование может привести к нарушению [textlink="Правила сервера №6" link="RuleSL6"], поскольку вашего персонажа в реальной жизни уже давно уволили бы, и его дальнейшее нахождение на должности штатного сотрудника теряет всякий игровой смысл.

От Командования и Службы безопасности требуется максимально точное следование этим базовым инструкциям, как это закреплено в [textlink="Правиле сервера №13" link="RuleSL13"]

## Нештатные ситуации
Само собой разумеется, что никто не станет следовать рабочим инструкциям, если в офисе начнётся активная стрельба. То же самое применимо и к Space Station 14.

От вашего персонажа, если только он не обучен справляться с подобными кризисами (как СБ и Командование), абсолютно не требуется сохранять полное хладнокровие и действовать рационально в моменты катастроф.

Ваш персонаж должен, прежде всего, [bold]ценить собственную жизнь[/bold], плевав на любые инструкции. Прятаться в шкафах или на технических шаттлах (ATS), собирать самодельное оружие и баррикадировать свой отдел — вы можете делать всё, что подскажет фантазия, если это не перерастает в [textlink="Валидхантинг" link="RuleSL8"].
</Document>
