<Document>
# Обработка заказов

Заказы должны приниматься и обрабатываться по мере их поступления. Заказы, выходящие за рамки обычного или отсутствующие в списке предварительно утверждённых для конкретного отдела, должны согласовываться с Квартирмейстером.

1. Заказы, [bold]не[/bold] входящие в список предварительно утверждённых материалов, должны сопровождаться бланком накладной (заявки на приобретение).

1a. Данные в бланке накладной должны совпадать с ID-картой лица, предъявляющего бланк, или главы соответствующего отдела.

1b. В бланке накладной должна быть надлежащим образом заполнена причина запроса. Квартирмейстер имеет право отклонить любой запрос, в котором не указана адекватная причина.

2. При [color=#ff0000]Красном коде[/color], [color=#8d1d75]Фиолетовом коде[/color] или [color=#ec9ba4]Гамма коде[/color] формы запроса предметов или бланки накладных не требуются для любых заказов службы безопасности и медицинского отдела соответственно.

3. Обрабатывать заказы разрешено только грузчикам и Квартирмейстеру. Члены экипажа, не являющиеся сотрудниками карго, ни в коем случае не должны прикасаться к компьютеру заказа грузов.

4. Доставка заказов непосредственно получателям не является обязательной. Тем не менее, использование почтовой системы или обычная доставка могут осуществляться при [color=#00a933]Зелёном коде[/color] или [color=#2a6099]Синем коде[/color].

5. Ассистенты обязаны заполнять *форму запроса предметов* для любого своего обращения.

6. Чтобы *форма запроса предметов* была действительной, в ней должно быть указано:
- Время подачи запроса.
- Имя и должность заказчика.
- Количество предметов и причина запроса.
- Любые особые заявления или соображения.
- Печать главы отдела заказчика, если заказ крупный или содержит потенциальную контрабанду.

7. Копии всех одобренных накладных должны проверяться Квартирмейстером, заверяться печатью для подтверждения и храниться для последующего аудита на случай возникновения необходимости.

8. При получении 5 или более запросов, либо по истечении 15 минут, все текущие накладные должны быть переданы Квартирмейстеру для одобрения и распределения.

9. После прибытия заказа копия грузовой накладной должна быть вывешена за пределами карго, чтобы проинформировать экипаж о доставке.

10. Для получения своего заказа на месте должен присутствовать сам заказчик или глава его отдела.

11. Заказы на базовые материалы (стекло, сталь, пластик и ткань) могут размещаться персоналом карго для нужд самого отдела снабжения, если общее количество этого материала во всех автолатах и в виде свободных ресурсов составляет менее 240 единиц.
</Document>
