<Document>
# Утилизатор (Специалист по утилизации)

<GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSalvage" Caption="Утилизатор"/>

1. Вы подчиняетесь непосредственно Квартирмейстеру (QM) и должны общаться с ним до и после каждой экспедиции, предоставляя устный отчёт о статусе. После каждых 2 экспедиций, либо если команда утилизаторов вынуждена вернуться раньше, необходимо выполнить официальную процедуру стыковки.

Эта процедура выглядит следующим образом:
- Команда утилизаторов уведомляет Квартирмейстера о своём намерении вернуться на станцию.
- Любая найденная контрабанда должна быть передана службе безопасности. На эти предметы могут быть заполнены формы запроса контрабанды.
- Все найденные утильматериалы должны быть переданы на переработку.
- Любые повреждения корабля или травмы экипажа должны быть зарегистрированы и устранены/вылечены.

2. Вторичной директивой утилизаторов является защита и содержание Автоматической торговой станции (АТС).

- Враждебные угрозы на борту АТС могут быть ликвидированы утилизаторами, и после нейтрализации их следует незамедлительно передать службе безопасности станции.
- Враждебные угрозы, активно наносящие ущерб АТС, могут быть ликвидированы утилизаторами, но их не следует преследовать, как только они перестают представлять активную угрозу для АТС.
- Автоматическая торговая станция должна постоянно оставаться запитанной, с пригодной для дыхания атмосферой и под давлением.
- Автоматическую торговую станцию запрещено приближать или удалять от назначенной космической станции в любое время, за исключением случаев спасения АТС от катастрофических повреждений.
- АТС может использоваться в качестве укрытия во время масштабных чрезвычайных ситуаций. Вне этих сценариев она является собственностью Торговой гильдии и не должна использоваться для задач, не связанных с коммерцией, кем-либо, кроме охраняющей её команды утилизаторов.

3. Высокоопасные экспедиции могут предприниматься только с прямого разрешения Квартирмейстера. Отправление в несанкционированные экспедиции является основанием для понижения в должности.

4. Контрабанду, найденную во время экспедиции, использовать запрещено. Исключения допускаются в случае неминуемой угрозы гибели или причинения тяжкого вреда здоровью.

5. По прибытии на станцию вся контрабанда должна быть немедленно доставлена в отдел службы безопасности.

6. Находясь на станции, утилизаторы обязаны соблюдать правила, предусмотренные для грузчиков.

7. Запрещается перемещать оборудование со станции на шаттл, если на станции нет его дубликатов. Такое оборудование, как переработчики руды и автомат выдачи билетов утилизации, предназначено для использования как утилизаторами, так и шахтёрами; его демонтаж препятствует выполнению обязанностей шахтёров.
</Document>
