<Document>
  # Сантехника

  Сантехника — это система трубопроводов для реагентов, позволяющая создавать системы подачи жидкостей и автоматизированные химические фабрики. Жидкостные каналы соединяют машины в сети, перемещая реагенты между ними без ручного вмешательства.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RPLD" Caption="RPLD"/>
  </Box>

  ## Начало работы

  Сантехнические системы строятся с помощью [color=#a4885c]RPLD[/color] (Устройство Быстрого Развёртывания Сантехники). Оно работает аналогично RCD, но предназначено для сантехники. С его помощью можно размещать жидкостные каналы и все сантехнические машины (но не все устройства, имеющие сантехнические разъёмы). Выбор объекта для строительства осуществляется через радиальное меню.

  Все сантехнические машины и каналы можно [color=#a4885c]поворачивать[/color]. Используйте клавишу поворота до или после размещения, чтобы правильно ориентировать входы и выходы. Машины должны быть установлены так, чтобы их разъёмы совпадали с соседними каналами. Большинство сантехнических машин можно поворачивать даже в закреплённом состоянии.

  ## Жидкостные каналы

  Жидкостные каналы — это трубы, которые переносят реагенты между машинами. Они похожи на атмосферные трубы: размещаются с помощью RPLD и автоматически соединяются с соседними каналами и устройствами, образуя [color=#a4885c]сеть сантехнических каналов[/color]. Каналы скрываются под напольной плиткой.

  Сантехнические каналы поддерживают [color=#a4885c]три слоя трубопроводов[/color]: Основной (Primary), Вторичный (Secondary) и Третичный (Tertiary). Используйте переключатель режима RPLD (или точки в режиме свободного размещения), чтобы выбрать слой, на котором будет размещён канал.

  Существует пять типов каналов:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctStraight" Caption="Прямой"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctBend" Caption="Поворот"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctTJunction" Caption="Т-образный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctFourway" Caption="Четырёхсторонний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctManifold" Caption="Коллектор"/>
  </Box>

  [color=#a4885c]Коллектор[/color] соединяет каналы, подключённые к каждой из его сторон. Он способен связывать отдельные каналы между всеми тремя слоями одновременно.

  ## Цвета разъёмов

  Разъёмы каждой машины имеют цветовую маркировку:

  - [color=#ff5959]Красные[/color] разъёмы — это [bold]входы[/bold]: через них машина забирает реагенты из сети.
  - [color=#5999ff]Синие[/color] разъёмы — это [bold]выходы[/bold]: другие машины могут забирать реагенты из данной машины через них.
  - [color=#59e659]Зелёные[/color] разъёмы — это [bold]входы смешивания[/bold]: специальные входы для смешивания реагентов в заданных пропорциях (например, для таблеточного пресса).

  Подключённые разъёмы отображаются как плавные соединения. Неподключённые имеют рваный вид.

  ## Вантуз

  Большинство машин с внутренними резервуарами можно [color=#a4885c]прочищать вантузом[/color]. Используйте вантуз на устройстве, чтобы вылить его содержимое на пол. Это полезно для удаления застрявших реагентов.

  ## Поток реагентов

  Подробную информацию о перемещении реагентов по сети, механике перекачки и распределении смотрите в разделе [textlink="Поток реагентов" link="PlumbingFlow"].

  ## Машины

  Подробную информацию о каждой машине смотрите в разделе [textlink="Сантехнические машины" link="PlumbingMachines"].

  Некоторые устройства, не относящиеся напрямую к сантехнике, также поддерживают подключение к трубопроводам, включая [color=#a4885c]ChemMaster[/color], [color=#a4885c]Раздатчик химикатов[/color] и [color=#a4885c]Промышленную дробилку реагентов[/color].

</Document>
