<Document>
  # Поток реагентов

  Понимание того, как реагенты перемещаются по сантехническим сетям, является ключом к созданию эффективных автоматизированных фабрик.

  ## Сети

  [color=#a4885c]Сантехническая сеть[/color] — это группа машин и каналов, соединённых друг с другом через разъёмы. Реагенты могут перемещаться только между машинами, находящимися в [bold]одной и той же[/bold] сети.

  Сантехнические каналы поддерживают [color=#a4885c]три слоя[/color] (Основной, Вторичный и Третичный). Каналы соединяются только с другими каналами и узлами на том же слое, если только пути не связаны специальным элементом (например, коллектором).

  Каждый [color=#ff5959]входной[/color] разъём машины образует собственную [bold]независимую сеть[/bold]. Это означает, что если у машины несколько входов, каждый из них подключается к отдельной сети. Трубы, подключённые к разным входам одной машины, [bold]не объединяются[/bold].

  [color=#5999ff]Выходные[/color] разъёмы, напротив, могут объединять сети. Большинство машин объединяют все свои выходы в одну сеть, однако некоторые устройства (на данный момент только сантехнический буфер) намеренно сохраняют выходы изолированными. При проектировании разветвлений учитывайте особенности конкретной машины.

  ## Система вытягивания

  Сантехника использует [color=#a4885c]модель вытягивания[/color]: реагенты не перемещаются сами по себе. Машина с входом [bold]активно вытягивает[/bold] реагенты из выходов других машин в той же сети. Если никто не вытягивает реагенты, они не движутся.

  Это означает:

  - [color=#a4885c]Входной узел[/color] не будет самостоятельно передавать реагенты дальше. Другая машина должна их вытянуть.
  - [color=#a4885c]Синтезатор[/color] создаёт реагенты в своём резервуаре, но они останутся там, пока кто-либо их не заберёт.
  - [color=#a4885c]Резервуар[/color] вытягивает реагенты из своей входной сети и хранит их. После этого другие машины могут забирать реагенты через его выходную сеть.

  ## Круговое распределение

  Когда машина вытягивает реагенты, а в сети присутствует [bold]несколько выходов[/bold] (например, два синтезатора подают реагенты в один резервуар), используется круговое распределение (round-robin).

  При каждом обновлении система начинает вытягивание с другого выхода, равномерно распределяя нагрузку между всеми источниками.

  ## Скорость передачи

  Машины вытягивают реагенты в соответствии со своим установленным объёмом передачи и интервалом обновления (обычно 20 единиц каждые 2 секунды).

  Этот лимит передачи является общим для всех входов машины. Добавление дополнительных входов создаёт новые пути доступа, но не увеличивает общий объём перекачиваемых реагентов.

  ## Реактор: целенаправленное вытягивание

  [color=#a4885c]Реактор[/color] работает особым образом: он вытягивает [bold]конкретные реагенты[/bold], а не всё подряд.

  Реактор полностью набирает необходимое количество одного реагента, прежде чем перейти к следующему. Например, если заданы цели 30 ед. железа и 20 ед. углерода, сначала будут собраны все 30 единиц железа, и только затем начнётся сбор углерода.

  ## Фильтр: выборочная маршрутизация

  [color=#a4885c]Фильтр[/color] имеет один вход и два выхода. Он разделяет поступающие реагенты на отфильтрованный поток и транзитный поток, после чего определяет, какие реагенты доступны на каждом выходе:

  - [bold]Фильтрованный выход[/bold] — содержит только выбранные вами реагенты.
  - [bold]Транзитный выход[/bold] — содержит только те реагенты, которые [italic]не были[/italic] выбраны.

  Поскольку потоки разделены, накопление реагентов в транзитном канале не мешает фильтрованным реагентам проходить через устройство.

  ## Таблеточный пресс: режим смешивания

  В [color=#a4885c]режиме смешивания[/color] таблеточный пресс игнорирует свой основной вход и вместо этого использует [color=#59e659]входы смешивания[/color].

  Каждый вход смешивания подключён к собственной независимой сети и подаёт реагенты в промежуточный резервуар. Когда оба резервуара содержат достаточное количество реагентов, они объединяются и пресс производит таблетку в заданной пропорции.

  ## Советы

  - Используйте [color=#a4885c]вантуз[/color], чтобы очищать резервуары машин от застрявших реагентов.
  - Машины вытягивают реагенты только тогда, когда в их внутреннем резервуаре есть свободное место. Если резервуар заполнен, вытягивание прекращается до тех пор, пока содержимое не будет израсходовано или удалено.
  - Используйте буферный резервуар, если хотите возвращать продукты реактора обратно в производственную сеть для других реакторов, одновременно сохраняя отдельную выходную сеть для сбора готовой продукции (например, через раздатчик или ChemMaster).

</Document>
