<Document>
  # Машины трубопроводной системы

  Все машины трубопроводной системы размещаются с помощью RPLD. Машины, которым требуется [color=#a4885c]электропитание[/color], должны находиться в зоне действия ЛКП (APC).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingInput" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingOutput" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Вход и выход
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Подача реагентов в сеть и их извлечение из неё[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Вход трубопровода[/color] (Plumbing Input) — это небольшой резервуар, в который реагенты можно заливать вручную. Другие машины получают из него реагенты через сеть. Подключается со всех сторон.

  [color=#a4885c]Выход трубопровода[/color] (Plumbing Output) — это небольшой резервуар, из которого можно набирать реагенты в контейнеры. Он втягивает реагенты из сети в свой внутренний буфер. Подключается со всех сторон.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingSink" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingDrain" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Раковина и слив
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Классика трубопроводных систем.[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Раковина трубопровода[/color] (Plumbing Sink) фактически совмещает функции входа и выхода. Реагенты, поступающие через её входы, можно использовать для наполнения контейнеров через кран, а выливаемые в слив реагенты отправляются в сеть через выход.

  [color=#a4885c]Слив трубопровода[/color] (Plumbing Drain) — это напольный слив, который поглощает лужи и направляет их содержимое в трубопроводную сеть. Подключается со всех сторон.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingTank" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Резервуар
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Буферное хранение реагентов в сети[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Резервуар трубопровода[/color] (Plumbing Tank) хранит до [color=#a4885c]2000 ед.[/color] реагентов. Имеет один вход и три выхода. Используйте резервуары для буферизации реагентов между этапами производства или хранения больших объёмов веществ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingBuffer" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Буфер
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Ой, какой маленький![/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Буфер трубопровода[/color] (Plumbing Buffer) хранит до [color=#a4885c]200 ед.[/color] реагентов в низкопрофильном резервуаре, по которому можно ходить. Имеет один вход и три выхода, при этом неподключённые выходы могут использоваться для питания отдельных сетей.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingFilter" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Фильтр
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Разделение реагентов по типам[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Фильтр трубопровода[/color] (Plumbing Filter) отделяет выбранные реагенты от сети. Настройте список фильтруемых веществ через интерфейс. Имеет один вход и два выхода:

  - [bold]Фильтруемый выход[/bold] — для выбранных реагентов.
  - [bold]Сквозной выход[/bold] — для всех остальных реагентов.

  Фильтр сортирует поступающие вещества во внутренние контейнеры для отфильтрованных и неотфильтрованных реагентов. Затем их можно забирать через соответствующие выходы. Способен одновременно фильтровать до 4 различных реагентов. Если фильтрация отключена через интерфейс, всё поступающее содержимое считается сквозным потоком. Можно переворачивать при помощи RPLD.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingReactor" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Реактор
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Автоматическое проведение химических реакций[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Реактор трубопровода[/color] (Plumbing Reactor) забирает определённые реагенты через вход в заданных количествах, нагревает их и запускает химические реакции. Полученные продукты перемещаются на выход. Имеет один вход и один выход. Целевые реагенты и их количество настраиваются через интерфейс. Требует электропитания. Для очистки застрявших реагентов используйте вантуз.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingPillPress" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Таблеточный пресс
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Автоматическое производство таблеток и пластырей[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Таблеточный пресс трубопровода[/color] (Plumbing Pill Press) забирает реагенты и автоматически превращает их в таблетки или пластыри с настраиваемой дозировкой. Имеет один основной вход для обычного получения реагентов из сети и два дополнительных входа смешивания, позволяющих задавать процентное соотношение компонентов из двух разных сетей. Переключение между производством таблеток и пластырей осуществляется через интерфейс. Требует электропитания.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingSynthesizer" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Синтезатор
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Создание реагентов из энергии[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Синтезатор трубопровода[/color] (Plumbing Synthesizer) создаёт базовые реагенты, используя встроенную батарею. Выберите реагент через интерфейс и включите синтез. Батарея заряжается при наличии питания и расходуется во время производства реагентов. Разные вещества требуют разное количество энергии.

  Доступные реагенты:
  Железо, Углерод, Медь, Водород, Кислород, Сахар, Кремний, Фосфор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingSmartDispenser" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Умный дозатор
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Хранение и выдача реагентов через подписанные канистры[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Умный дозатор трубопровода[/color] (Plumbing Smart Dispenser) забирает все реагенты из сети и хранит до [color=#a4885c]200 ед.[/color] каждого типа вещества. Он втягивает [bold]40 ед. за цикл[/bold], что вдвое превышает стандартную скорость в [bold]20 ед.[/bold], используемую большинством трубопроводных машин.

  Используйте [color=#a4885c]подписанную канистру[/color] на дозаторе, чтобы наполнить её соответствующим реагентом. Подключается со всех сторон. Требует электропитания.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlumbingDisposal" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    ## Утилизатор
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Уничтожение ненужных реагентов[/italic][/color]
  </Box>

  [color=#a4885c]Утилизатор трубопровода[/color] (Plumbing Disposal) имеет один вход, через который забирает реагенты во внутренний буфер, после чего постепенно уничтожает их. Используется для аккуратного удаления ненужных веществ из трубопроводной сети.

</Document>
