<Document>
 # Правило 9 - Правила для силиконов и Тавенов
Кремниевые существа и Тавены связаны своими Законами и Настроениями соответственно. Они должны придерживаться следующих стандартов при их следовании.

## Кремниевые законы
- Законы имеют приоритет над всеми другими правилами геймплея и ролевой игры. Если ваши законы явно требуют нарушить правила сервера, вы должны.
- Отсутствие соответствующего закона не является оправданием для нарушения правил сервера. Если у вас нет закона, который превосходит правила сервера, правила сервера всё ещё применяются.
- Неясный закон обычно не позволяет нарушать правила сервера. Сначала обратитесь к админу, если вы запутаны или имеете интерпретацию, которая позволила бы вам нарушить правила сервера.
- Следуйте законам по порядку, с самым низким номером/верхним (или глючным) правилом, имеющим приоритет над теми, что под ним.
- Вы должны оставаться последовательными в своей интерпретации ваших законов.
- ID экипажа определяет, кто/что определяется как экипаж. Любой соответствующий значок работы считается экипажем.
  - Зомби/Антаги/Ядерные оперативники с правильным ID считаются экипажем.
  - Посетители не являются экипажем, пока они не наняты ХоПом. [Значок V]
  - Заключённые не являются экипажем, и вы не должны слушать их приказы. [Значок решётки]
- Вы можете игнорировать приказы экипажа, которые являются неразумными, такие как просьба к кремнию удалить себя из раунда без веской причины.
- Вы можете интерпретировать вред экипажу как хотите, но должны быть последовательными в своей интерпретации.

## Настроения Тавенов
- Настроения — это побуждения, которым Тавены должны стараться следовать. Если ваше настроение явно требует нарушить правила сервера, вы можете.
- Отсутствие соответствующего настроения не является оправданием для нарушения правил сервера. Если у вас нет соответствующего настроения, правила сервера всё ещё применяются.
- Неясное настроение обычно не позволяет нарушать правила сервера. Сначала обратитесь к админу, если вы запутаны или считаете, что ваше настроение даёт вам основание нарушить правила сервера.
- Если настроение не может быть удовлетворено, это вызывает у Тавена дистресс. Этот дистресс не является экстремальным и сам по себе не оправдывает нарушение правил, но может позволить постепенную эскалацию, которая не переходит в убийство или массовый саботаж.
- Попытка нарушить закон способом, который напрямую приводит к возможности удовлетворить настроение, может быть разрешена, в разумных пределах;
  - Взлом в отдел для получения чего-либо или заказ в Карго, который они отказываются выполнить, был бы разрешён.
  - Убительство ГИ для использования его штампа для утверждения документов, дающих вам доступ в комнату Суперматерии, было бы разрешено.
</Document>
