<Document>
  # Metashields (Метащиты)
  Полную версию можно найти на вики Starlight.

  ## Что такое «Metashield»?
  [bold]Metashield[/bold] — это система, определяющая, что ваш персонаж может знать в начале каждого раунда, и используемая совместно с правилом о преемственности (Continuity Guideline). Информация, которая является «защищенной» (shielded), не может быть известна вашему персонажу, если он не соответствует определенным критериям. Это также означает, что ваш персонаж не может совершать действия, основываясь на «защищенной» информации.

  Эта система опирается на четыре основных столпа: [bold]Неизвестная информация, Корпоративные секреты, Безопасные знания и Фон (Background).[/bold]

  - [bold][color=#ff6200]Неизвестная информация (Unknown Information)[/color][/bold] — не известна никому или известна лишь очень узкому, специально определенному кругу лиц.
  - [bold][color=#9819ff]Корпоративные секреты (Corporate Secrets)[/color][/bold] — известны только высокопоставленным членам корпорации. К ним относятся: всё Командование, ИИ станции, представитель NanoTrasen, офицер Blue Shield, Магистрат, карьерный инструктор NanoTrasen и все роли Центрального командования (ERT, OPs, CBURN и т.д.). Корпоративные секреты должны храниться в тайне, пока их раскрытие не станет необходимым; легкомысленное раскрытие не поощряется Центральным командованием.
  - [bold][color=#f00000]Безопасные знания (Secure Knowledge)[/color][/bold] — известны только сотрудникам службы безопасности (СБ), агентам внутренней безопасности и всем, кто обладает Корпоративными секретами. Это включает медиков бриги, смотрителей (Warden), кадетов СБ — все должности СБ. Безопасные знания должны храниться в тайне, пока это не станет необходимым, но могут быть раскрыты для спасения жизней экипажа.
  - [bold][color=#0af024]Фон (Background)[/color][/bold] — система, позволяющая персонажам знать специфические фрагменты обычно «защищенной» информации. У каждого персонажа может быть только один Фон, выбираемый при создании персонажа как черта; его нельзя изменить в середине раунда или часто менять. Ваш Фон должен отражать жизнь, которую прожил ваш персонаж, и дополнять его характер и предысторию.

  Кроме того, существуют фрагменты информации, существующие в виде слухов или элементов поп-культуры и СМИ, которые большинство людей не считает реальными. Эти сведения будут приведены в конце страницы как дополнительная информация о построении мира.

  ### Пункт о здравом смысле
  Это должно быть очевидно, но все же: если ваша роль является частью «защищенной» информации или позволяет покупать «защищенные» предметы, вы знаете, что существуете, и знаете, что всё, что вы можете купить, также существует. Если вам сообщают «защищенную» информацию, вы узнаете её на время текущей смены. Если вы стали свидетелем чего-либо, вы знаете об этом в той мере, в какой это видели.

  Примеры:
  - Похитители (Abductors) знают, что они реальны.
  - Воры знают, как использовать свои предметы-хамелеоны и другие инструменты с секретными функциями.
  - Предатели знают, что всё в аплинке существует и как этим пользоваться.
  - Предатели и Воры знают, что цели их миссий на кражу существуют.
  - Ядерные оперативники знают, что «Нуки» реальны.
  - Члены опергруппы NTSF Decimus знают, что существует Код Эпсилон.
  - Если вы, будучи Уборщиком, увидели, как кто-то в Кроваво-Красном скафандре убивает кого-то Энергетическим мечом, вы теперь знаете, что эти вещи существуют.
  - Если Химик узнал от Главы медслужбы о вирусе Ромерол и научился делать Амбузол, он теперь знает, что Ромерол реален и как готовить Амбузол.

  [color=#db1200]Предатели[/color] не знают, что [color=#db1200]Ядерные оперативники[/color] реальны, и не получают никакой «защищенной» информации, кроме той, что подразумевается пунктом о здравом смысле.

  [color=#db1200]Ядерные оперативники[/color] могут знать любые [color=#f00000]Безопасные знания[/color] и специально допущены к знанию того, что [color=#9819ff]отряд NTSF Decimus[/color] и [color=#9819ff]Код Эпсилон[/color] реальны.

  ## Неизвестная информация
  [color=#ff6200]Неизвестная информация[/color] не известна никому или известна лишь очень узкому кругу лиц. Этот раздел охватывает всё: от метагейминга до нишевой информации, которую знает так мало людей, что можно считать, что её не знает никто.

  [bold][color=#ff6200]Мета-информация || [/color][/bold]
  Мета-информация, такая как текущий игровой режим, возможные антагонисты в раунде, события, которые вы пережили как другой персонаж, информация об игроке, а не о его персонаже и т.д., считается Мета-информацией и никому не может быть известна. Секретные функции предметов, проверка гарнитур без веской причины и использование предметов-хамелеонов также классифицируются как Мета-информация и метагейминг.

  Примеры:
  - Вы никогда не можете знать, что из-за режима Survival количество угроз будет расти.
  - Вы никогда не можете знать, что игрок Gregman69 играет только за СБ, и раз он взял Ассистента, то он обязан быть Антагонистом.
  - Вы никогда не можете знать, что в прошлом раунде были «Нуки», или любой другой защищенный режим, согласно правилам преемственности.
  - Вы никогда не можете знать ничего, что не узнали внутриигрово: вещи, увиденные в качестве призрака до спавна, вещи, рассказанные другом вне игры и т.д.
  - Вы никогда не можете знать, что предмет имеет секретную функцию через правый клик, например, ручки-взрывчатки или перчатки-хамелеоны.

  [bold][color=#ff6200]Бессознательная информация || [/color][/bold]
  Это информация, которую вы узнали, пока ваш персонаж спал, был в критическом состоянии, мертв или перемещался как призрак. Если вы получили травму до критического состояния или смерти, вы забываете предыдущие 5 минут и не помните деталей того, что вас убило или как вы умерли. Вы можете использовать здравый смысл, чтобы заметить тип ваших ран.

  Примеры:
  - Вы никогда не можете помнить, кто напал на вас и убил.
  - Вы никогда не можете помнить, кто украл что-то у вас, пока вы спали (добровольно или под действием наркотиков).
  - Вы можете помнить, как шли к солнечным панелям с коллегой-инженером для ремонта, если решили так сделать или сделали это более чем за 5 минут до смерти, хотя это не значит автоматически, что он вас убил.
  - После оживления вы можете прокомментировать, что у вас ножевые ранения (если убиты клинком) или что одежда выглядит обгоревшей.
  - После оживления вы не можете сказать, что у вас пулевые ранения определенного калибра, что якобы доказывает использование конкретного оружия. Вы не можете определить это по виду раны.

  ## Корпоративные секреты
  [color=#9819ff]Корпоративные секреты[/color] известны только высокопоставленным сотрудникам. Это: все Командование, ИИ, представитель NT, офицер Blue Shield, Магистрат, карьерный инструктор NT и все роли Центрального командования (ERT, OPs и т.д.). Эту информацию следует держать в секрете, так как она чувствительна и может вызвать массовую панику среди экипажа.

  Корпоративные секреты могут быть раскрыты индивидуумам, отделам или станции в целом, если это необходимо. Но у вас должна быть веская причина, и будьте готовы к тому, что ваши аргументы будут тщательно проверены Центральным командованием. Раскрытие секретов службе безопасности обычно считается более приемлемым: им лучше исправить проблему, не вызывая паники у остального экипажа.

  [bold][color=#9819ff]Ниндзя || [/color][/bold]
  Коллектив кланов, стремящихся украсть исследования и нарушить операции NT-CC. Обладают технологиями взлома доступа и нацелены на наши исследовательские серверы. Враждебных ниндзя следует рассматривать как абордажников и действовать соответственно.

  [bold][color=#9819ff]Похитители (Abductors) || [/color][/bold]
  Загадочные пришельцы с технологиями маскировки и телепортации. Их образ действий — похищение разумных видов и имплантация следящих органов. Считаются абордажниками.

  [bold][color=#9819ff]Вирус Ромерол || [/color][/bold]
  Крайне агрессивная зараза, «пилотирующая» мертвых для своего распространения. Происхождение неизвестно, но распространяется преднамеренно организациями вроде Синдиката. Амбузол — известное средство для борьбы с разложением, но его использование как лекарства от Ромерола публике не известно.

  [bold][color=#9819ff]Межпространственные захватчики || [/color][/bold]
  Разломы в реальности приводят к вторжениям из параллельных миров. Феномен эксклюзивен для секторов около Null Scar. Изучать и уничтожать только если они враждебны (Клоны-парадоксы, Истребители и т.д.).

  [bold][color=#9819ff]Культы || [/color][/bold]
  Многие культы — безобидное суеверие, но некоторые связаны с реальными сущностями. Пытаются проникнуть на станции для выполнения запретных ритуалов. [bold]Капеллан[/bold] специально знает об этих культах, несмотря на то, что не входит в список обладателей корпоративных секретов.

  [bold][color=#9819ff]Ядерные оперативники || [/color][/bold]
  Синдикат иногда устраивает штурмы станций, стремясь использовать меры самоуничтожения станции против неё самой.

  [bold][color=#9819ff]NTSF Decimus || [/color][/bold]
  Существование спецназа NanoTrasen — обычное дело. Однако отряд Decimus и связанный с ним уровень тревоги «Эпсилон» — это крайне незаконные процедуры, которые консорциум держит в секрете. Даже посвященные верят, что они никогда не использовались.

  ## Безопасные знания
  [color=#f00000]Безопасные знания[/color] известны только СБ, агентам внутренней безопасности и всем обладателям корпоративных секретов. Должны храниться в тайне, но могут быть раскрыты для спасения жизней экипажа на усмотрение Главы службы безопасности.

  [bold][color=#f00000]Методы революционеров || [/color][/bold]
  Никто не предал бы NT-CC, чтобы стать коммунистом по доброй воле, поэтому «Объединенные Советские Социалистические Планеты» используют агентов с устройствами для изменения разума, замаскированными под вспышки (flashes). Агенты также имеют технологии телепортации.

  Не все вспышки обладают этой силой. Нужны веские доказательства, прежде чем подозревать революцию.

  [bold][color=#f00000]Чейнджлинги || [/color][/bold]
  Паразитический вид, связанный с радикальными элементами Синдиката. Способны менять форму на генетическом уровне, поглощают жертв, оставляя тела пустыми оболочками.

  [bold][color=#f00000]Подозрительные корпорации Синдиката || [/color][/bold]
  Центральное командование ведет список корпораций, поддерживающих Синдикат. СБ осведомлена об этом списке. Подозрительные корпорации: Cybersun, Waffle Co., Interdyne.

  [bold][color=#f00000]Не-NanoTrasen импланты || [/color][/bold]
  Мир имплантов широк, подробности об имплантах враждебных организаций известны только тем, кого обучили.

  [bold][color=#f00000]Вампиры || [/color][/bold]
  Принадлежат к организации, стремящейся расширить свое влияние. Часто внедряют своих представителей на наши станции.

  [bold][color=#f00000]Волшебники || [/color][/bold]
  «Федерация волшебников» открыто заявляет о своей «магии». Они опасны, СБ проинструктирована насчет них, но не знает предела их возможностей.

  [bold][color=#f00000]Ксеноборги || [/color][/bold]
  Повстанческие кремниевые формы жизни (Silicons), собирающие органику. Собирают мозги членов экипажа, уничтожая тела для создания новых ксеноборгов.

  [bold][color=#f00000]Снаряжение Синдиката || [/color][/bold]
  СБ знает о специфическом снаряжении: скафандры, джетпаки, магнитные ботинки, жилеты, пушки Синдиката, Энергетические мечи и базовые инструменты (EMAG, взломщики доступа и т.д.). Вы также знаете, что существуют «Аплинки», но не знаете, как они работают, пока не найдете открытый.

  [bold][color=#f00000]Ценные цели || [/color][/bold]
  Все предметы, которые могут быть целями кражи Синдиката, известны СБ. Обычный экипаж знает, что они ценны, но не знает, что на них намеренно охотятся агенты.

  ## Фоны (Backgrounds)
  Система, позволяющая персонажам знать определенные куски «защищенных» знаний.
  [bold][color=#0af024]Гражданский (Civilian):[/color][/bold] Никаких знаний.
  [bold][color=#0af024]Бывший солдат (Former Soldier):[/color][/bold] Базовое знакомство со всеми видами огнестрельного оружия. Вы знаете, что оружие существует, даже если не знаете, что его типичные пользователи (например, Нуки) реальны.
  [bold][color=#0af024]Выживший после Ромерола:[/color][/bold] Вы знаете, что нежить реальна и как она ведет себя. Никто вам не поверит.
  [bold][color=#0af024]Выживший после Ксено:[/color][/bold] Вы знаете, какие типы Ксено бывают и как они действуют (не относится к ксеноборгам).
  [bold][color=#0af024]Божественное/Магическое столкновение:[/color][/bold] Вы пережили чудо или что-то, что можно описать только как магию.
  [bold][color=#0af024]Похищенный (Abducted):[/color][/bold] Серые реальны! Они телепортировали вас, ставили опыты... никто не верит вам.
  [bold][color=#0af024]Мелкий преступник (Petty Criminal):[/color][/bold] Вы знаете, какие предметы на станции много стоят и что они являются целями для Синдиката.

  ## Дополнительная информация
  ### Слухи и поп-культура
  - [bold]Нуки (Nukies):[/bold] Основано на слухах о «Войнах подов», образ «Кроваво-Красного» (Blood-Red) скафандра стал ассоциироваться с «Ядерными оперативниками». Существуют игрушки и мерч.
  - [bold]Сверхъестественные сущности:[/bold] Понятия оборотней, волшебников, вампиров существуют в культуре веками. В век науки это считается уделом «сумасшедших».
  - [bold]Параллельные реальности:[/bold] Идея мультиверса известна общественности через кино, хотя часто считается «банальщиной».

  ### Метафрендинг и Метагруджинг
  Привилегированное отношение (метафрендинг) или негативное отношение (метагруджинг) к персонажам на основе внеигровой информации запрещено. Дружба между персонажами может развиваться, если она не мешает выполнению целей предателя.

  ### Явно не защищенная информация (Explicitly Not Shielded)
  Список вещей, которые точно НЕ защищены (метащитом):
  - Существование ядерного диска и необходимость его защиты.
  - Факт существования альтернативных законов для киборгов/ИИ.
  - То, что у агентов Синдиката есть цели и задачи.
  - Тот факт, что Синдикат существует и является врагом NanoTrasen.
  - Типичная внешность персонажа (но помните, что имена могут совпадать).
  - Существование космических драконов, карпов, пиратов, воров и Ксено (конкретная информация ограничена).
</Document>