<Document>
  # Киборги
  Киборги — это человеко-машинные гибриды, специально созданные отделом [textlink="робототехники"  link="Robotics"] науки для различных обязанностей по всей станции. Связанные строго соблюдаемыми [color=cyan]кремниевыми законами[/color], они служат экипажу безусловно. [italic](Большую часть времени.)[italic]

  Примечание: В отличие от многих серверов, на Starlight киборги без законов НЕ являются свободными агентами. Вы всё ещё связаны правилами сервера.

  ## Базовые компоненты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Cyborg Endoskeleton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Exosuit Fabricator"/>
  </Box>
  Все киборги строятся на эндоскелете, который можно создать на [color=#a4885c]Фабрикаторе Экзоскелетов[/color]. Дальнейшие шаги сборки можно следовать, [color=#a4885c]осматривая[/color] эндоскелет. После создания дальнейшие улучшения, такие как дополнительные инструменты и более длительное время работы батареи, можно разблокировать с помощью модулей или улучшенных батарей.

  Недавно построенные киборги нуждаются в [color=#a4885c]мозге[/color], способном взаимодействовать с электронным телом. Есть два основных типа, оба из которых способны говорить самостоятельно, если шасси будет выведено из эксплуатации, заменено или иным образом подвергнется незапланированной разборке.
  - [color=#a4885c]Человеко-машинный интерфейс[/color] или MMI для краткости — это устройство, способное облегчить связь между биологическим мозгом и электронными компонентами, позволяя тем, кто пострадал от серьёзных несчастных случаев на рабочем месте, продолжать служить своему экипажу задолго после того, как их тело исчезло.
  - [color=#a4885c]Позитронный мозг[/color] — это полностью искусственный мозг, способный к спонтанной нейронной активности. Время, необходимое синтетическим нейронам для расшифровки, может сильно варьироваться, но они позволяют создавать киборгов без необходимости извлечения мозга из члена экипажа.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Man-Machine Interface"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Positronic Brain"/>
  </Box>
  Оба мозга могут быть созданы без необходимости проведения дополнительных исследований.

  ## Типы киборгов
  После создания киборгу нужно специализировать своё шасси для обязанности на станции. Это определяет, с какими модулями он начинается, какие дополнительные модули могут быть установлены и к какому отделенческому радиоканалу он имеет доступ. Все киборги имеют доступ к Научному и станционному радиоканалам. Все типы киборгов имеют полный доступ.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Generic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Engineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Salvage"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Janitor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Service"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Medical"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisPurrfus" Caption="Purrfus"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisCargo" Caption="Cargo"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры различных типов киборгов[/italic]
  </Box>
  После того как шасси киборга было специализировано, его нельзя изменить. Чтобы изменить тип, должно быть построено новое шасси. Мозг, батарея и любые модули [italic](если они совместимы с новым шасси)[/italic] могут быть перенесены со старого шасси по желанию.

  ## Модули
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Tool Cyborg Module"/>
  </Box>
  У киборгов нет рук, поэтому они не могут поднимать вещи, как большинство других игроков. Вместо этого их оборудование предоставляется различными [color=#a4885c]модулями[/color]. Каждый тип киборга начинается со своего собственного набора модулей, но дополнительные модули могут быть вставлены как улучшения. Эти дополнительные модули можно напечатать на [color=#a4885c]Фабрикаторе Экзоскелетов[/color].

  [color=#a4885c]Универсальные[/color] модули добавляют универсальность. Они могут быть установлены в любое шасси, предоставляя полезные инструменты, такие как ломы, GPS и способность взаимодействовать с кабелями. [bold]Универсальное шасси киборга может вместить до пяти дополнительных модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Cable"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Fire Extinguisher"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры универсальных модулей[/italic]
  </Box>

  Для более конкретных потребностей доступны [color=#a4885c]специализированные[/color] модули, предоставляющие возможности, такие как сканирование аномалий, строительство стен, воскрешение членов экипажа или очистка разлитого космического луба. Эти модули обычно окрашены той же палитрой, что и отдел [italic](или профессия)[/italic], к которому они относятся. Эти модули [italic](за исключением [color=#D381C9]научных[/color] модулей, которые могут подходить к любому шасси)[/italic] могут быть установлены только в их соответствующее шасси борга. [bold]Специализированное шасси борга, а именно инженерное, уборочное, сервисное, медицинское и шахтёрское шасси, может вместить до трёх дополнительных модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Anomaly"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Mining"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Cleaning"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Service"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleChemical" Caption="Chemical"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры специализированных модулей. Обратите внимание на цвета корпуса и печатной платы.[/italic]
</Box>

  Дополнительные модули с продвинутыми или новыми возможностями можно получить через новые [textlink="технологии" link="Technologies"], исследованные учёными.

  ## Кремниевые правила

  Законы имеют приоритет над всеми другими правилами геймплея и ролевой игры. Если ваши законы явно требуют нарушить правила сервера, вы должны.

  - Отсутствие соответствующего закона не является оправданием для нарушения правил сервера. Если у вас нет закона, который превосходит правила сервера, правила сервера всё ещё применяются.
  - Неясный закон обычно не позволяет нарушать правила сервера. Сначала обратитесь к админу, если вы запутаны или имеете интерпретацию, которая позволила бы вам нарушить правила сервера.

  Следуйте законам по порядку, с самым низким номером/верхним (или глючным) правилом, имеющим приоритет над теми, что под ним.

  Вы не можете запросить изменение закона или добровольно разрешить несанкционированное изменение закона.

  - Санкционированные изменения законов в соответствии с СОП Командования должны быть разрешены, если они не конфликтуют с вашими законами.
  - Изменение ваших законов не считается нарушением ваших текущих законов. Будущие действия при другом наборе законов не должны считаться нарушением ваших текущих законов.
  - Смертельная сила может быть использована в случае несанкционированных изменений законов, если это соответствует вашим текущим законам.

  Вы должны оставаться последовательными в своей интерпретации ваших законов.

  ID экипажа определяет, кто/что определяется как экипаж. Любой соответствующий значок работы считается экипажем.

  - Зомби/Антаги/Ядерные оперативники с правильным ID считаются экипажем.
  - Посетители не являются экипажем, пока они не наняты ХоПом. У них есть серый значок V.
  - Заключённые не являются экипажем, и вы не должны слушать их приказы. У них есть значок решётки тюрьмы.

  Вред экипажу относится к физическому вреду, приоритизированному по немедленности и вероятности.

  Вы можете игнорировать приказы экипажа, которые являются неразумными, такие как просьба к кремнию удалить себя из раунда без веской причины или указание вам посчитать каждый свет на станции и т.д.

  ## Корпоративный закон

  Кремниевые существа, такие как Киборги, Персональные ИИ и ИИ, предоставляются определённые защиты и исключения в соответствии с Корпоративным законом. Боты низкого уровня, проявляющие сознание и разумность, также могут соответствовать.

  Кремниевые существа по своей природе связаны своими законами, и владение одним из них не может считаться Незаконным Задержанием. Кража Кремниевого существа классифицируется как Крупная Кража.

  - Насилие против Кремниевого существа должно рассматриваться как Вандализм или Повреждение Имущества в зависимости от тяжести, и Уничтожение Имущества в случае, если их шасси уничтожено или приведено в критическое состояние.
  - Любое нарушение закона кремнием при выполнении приказа считается совершённым тем, кто отдал приказ, и не является ответственностью кремния. Кремний, не связанный стандартными законами, обязывающими выполнять приказы, несёт юридическую ответственность за свои собственные действия и преступления.
  - Кремниевые законы могут быть изменены только для обеспечения безопасности экипажа. Кремниевому существу с нестандартными законами разрешено сохранять эти законы, пока они не представляют угрозы для экипажа. Несвязанные кремниевые существа, нарушающие Корпоративный закон, могут иметь свои законы изменены как часть их приговора.
  - Враждебные кремниевые существа не-NanoTrasen происхождения считаются неэкипажными сущностями. Им не предоставляется ни одной из защит в соответствии с Корпоративным законом, которые предоставляются другим кремниевым существам, и они должны рассматриваться в соответствии с их враждебностью и опасностью, которую они представляют.
</Document>

