<Document>
  # Ясноглазые (Bright-eyes)

  <Box>
    [color=#999999][italic]Маррс...[italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortalShadekinHub" Caption=""/>
  </Box>

  Ясноглазые — это инопланетные сущности и чужаки в физическом мире.
  Они нередко выступают наблюдателями, но столь же часто становятся нарушителями привычного порядка и самой нормальности.
  Происходя из «Тьмы», они могут появляться по бесчисленным причинам: случайно наткнувшись на станцию или намеренно отправившись на поиски новых впечатлений и открытий.
  Из-за своей природы они зачастую непредсказуемы и обладают странным взглядом на окружающий мир.
  Их влияние на сами тени, населяющие космос, делает их загадочными и редко до конца понятными существами.

  [color=red]Ясноглазые, как правило, не склонны к убийствам или причинению увечий людям.
  Чаще всего они следуют своим прихотям и импульсам и вовсе не обязаны быть враждебными.[/color]

  ## Nullspace
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DarkRandom" Caption=""/>
  </Box>

  Нульпространство — измерение, существующее вне привычных координат X и Y.
  Многие описывают его как промежуточное состояние между существованием и отсутствием, местом между мирами, где законы реальности становятся крайне нестабильными и размытыми.
  Для Ясноглазых оно является естественной средой перемещения.

  ## The Dark
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Phoronic" Caption=""/>
  </Box>

  Родной мир и источник происхождения вида, известного как «Шадекины».

  О так называемой «Трансцендентной Пустоте», как её часто называют выходцы из этого измерения, известно крайне мало. Однако достоверно известно, что она обладает огромным духовным и культурным значением для всех шадекинов.

  Гипотетически бесконечное измерение, не содержащее ничего, кроме абсолютной тьмы, где свет теряет смысл даже на концептуальном уровне.

  Несмотря на столь мрачные описания, каждый шадекин когда-либо обитал здесь или вновь окажется здесь. Они часто упоминают событие, известное как «Ритуал», которое проводится исключительно в этом измерении.

  В конечном итоге подтверждённых сведений крайне мало, поскольку практически вся информация исходит от тех, кто когда-то называл это место своим домом.

  ## Dark Portal
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortalShadekin" Caption=""/>
  </Box>

  Межпространственный разлом, ведущий во «Тьму».

  Эта аномалия представляет собой проход, который Ясноглазые часто создают и используют для мгновенного перемещения из физического мира напрямую во Тьму. Однако если портал открыт или активен, воспользоваться им могут и другие существа.

  Подобные порталы обычно напрямую связаны со своим создателем и являются продолжением его влияния.

  Тревожным — или, возможно, удивительным — побочным эффектом Тёмного портала является его связь со Тьмой. Через открытый проход влияние Тьмы постепенно просачивается наружу, и если портал существует достаточно долго, окружающее пространство начинает поглощаться текущей бездной.

  ## Core
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganShadekinCore" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Ядро шадекина — загадочный и могущественный орган, который, по всей видимости, является источником его энергии.[/italic][/color]
  </Box>

  «Ядро» — особый орган, существующий в биологии шадекинов. Каждое ядро обладает собственной уникальной частотой или структурой.

  По этой причине ядро нельзя просто пересадить другому шадекину — организм немедленно начнёт его отторгать.

  Все шадекины, работающие на NanoTrasen, относятся к категории «Сожжённых» или «Черноглазых». Это означает, что их ядро было необратимо повреждено — вследствие вмешательства, физической травмы или того, что обычно называют Ритуалом.

  Если ядро не повреждено и не выжжено, оно служит проводником энергии Тьмы. Его сила возрастает или ослабевает в зависимости от окружающего освещения, используя отсутствие света для влияния на тени.

  Рабочие ядра Ясноглазых обладают огромной ценностью благодаря своим внеземным свойствам и исключительной редкости. Их научная и материальная стоимость поистине колоссальна.

  ## Bluespace Crystal
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BluespaceCrystal" Caption="Блюспейс-кристалл"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArtificialBluespaceCrystal" Caption="Искусственный блюспейс-кристалл"/>
  </Box>

  Блюспейс-кристаллы — вещество, бурно реагирующее на сущностей Нульпространства и ядра шадекинов.

  Они способны дестабилизировать ядро и временно нарушить его стабильность, разрывая естественную связь с Нульпространством.

  Однако следует отметить, что кристаллы также воздействуют на «Сожжённых» и «Черноглазых» шадекинов, вызывая у них сильнейший дискомфорт.

  ### Nullspace Drainer
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNullSpaceDrainer" Caption=""/>
    [color=#999999][italic]Устройство, существующее одновременно в физическом пространстве и Нульпространстве.\nПоглощает внешнюю и чужеродную энергию, преобразуя её в данные.\nУдерживает и блокирует сущностей, не позволяя им входить в Нульпространство или покидать его.[/italic][/color]
  </Box>

  ### Nullspace Goggles
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesNullSpace" Caption=""/>
    [color=#999999][italic]Необычные очки, разработанные во времена бесчеловечных экспериментов над шадекинами.\nПозволяют своему владельцу видеть Нульпространство.[/italic][/color]
  </Box>

  ### Nullspace Anchor
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="nullspaceanchor" Caption=""/>
    [color=#999999][italic]Навязывает физическую реальность самому Нульпространству.\nИспользуя блюспейс-кристаллы для создания резонирующего поля, устройство вытягивает в физический мир то, что находится между состояниями существования.\nСущества, перемещающиеся подобным образом, будут принудительно привязаны к физическому миру и не смогут достичь Нульпространства, пока находятся в зоне действия устройства.[/italic][/color]
  </Box>

  ### Dark Breacher
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineDarkBreacher" Caption=""/>
    [color=#999999][italic]Портал во Тьму...[/italic][/color]
  </Box>

</Document>
