<Document>
    # Демон

    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="InfernalContract" Caption=""/>
    </Box>

    Полевой агент был отправлен из \[color=#d90b0b\]8-го офиса по возвращению душ, Ад\[\/color\], чтобы поддерживать квоты по сбору душ в рамках квартальных показателей.
    Вы были достаточно оснащены, чтобы смешаться с экипажем, чтобы вы могли \[color=red\]заключать сделки\[/color\] с членами станции.

    ## Адский договор
    Ваша задача — убедить экипаж подписать юридически обязывающий договор за их душу. Чтобы убедить их в этой сделке, мы дали вам финансовые полномочия для выдачи низших материальных желаний, чтобы сделать сделку более желанной.
    Вы можете призвать \[color=purple\]Адские договоры\[/color\], которые являются базовым соглашением, которое подпишет ваш целевой клиент. Договоры содержат несколько \[color=cyan\]проклятий\[/color\], которые вы выбираете.
    Проклятия либо \[color=red\]адские\[/color\], что означает, что они приносят пользу нам, либо \[color=green\]смертные\[/color\], что означает, что они приносят пользу члену экипажа.
    Адские проклятия имеют отрицательную "стоимость", связанную с ними, так как они добывают ресурсы для нас, а смертные проклятия имеют положительную стоимость.
    Чтобы сбалансировать книги, сумма проклятий в договоре \[color=yellow\]должна быть равна нулю или ниже\[/color\], чтобы мы получили прибыль.

    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="PenQuillBurnt" Caption=""/>
    </Box>

    Чтобы заключить сделку с членом экипажа, сначала \[bold\]призовите договор и ваше перо с помощью действий на панели инструментов\[/bold\].
    Обратитесь к своей \[bold\]Книге Проклятых\[/bold\], чтобы увидеть, какие проклятия вы уполномочены налагать, и их связанную стоимость. Свяжитесь с вашим клиентом, чтобы узнать, что они ищут, и чем они готовы пожертвовать.
    После определения \[bold\]отредактируйте договор с помощью вашего пера\[/bold\], чтобы добавить названия проклятий в список в договоре. Пропущенные проклятия или пустые поля будут игнорироваться, а обман поощряется.
    Теперь передайте договор вашему клиенту для подписи. Они не могут редактировать бумагу, и как только они подпишут, запрошенные проклятия вступят в силу немедленно.

    ## Ваше истинное имя
    Но подождите! В договоре указано ваше \[color=red\]истинное имя\[/color\], которое является вашей фатальной слабостью! Это ваше настоящее демоническое имя и ваша главная слабость.
    Если кто-либо произнесёт ваше истинное имя вместе со словами вроде «стой» или «остановись» в одном предложении, вы получите серьёзные повреждения и почувствуете слабость и вялость. Достаточно нескольких человек, скандирующих это, чтобы обеспечить вашу гибель.

    ## Цели и способности
    Ваша основная цель — вернуть души, используя проклятие \[color=purple\]Моя душа\[/color\]. После смерти клиента его душа будет отправлена прямо в глубины ада, делая его неспособным к воскрешению.
    По мере того как вы медленно забираете больше душ, ваша демоническая природа станет все более очевидной. То, что поначалу может показаться просто членом экипажа с необычно красными глазами, вскоре превратится в отчётливое зловещее свечение и... это что, светящийся нимб?.. Серьёзно?

    По своей природе вы имеете доступ к нескольким различным способностям, связанным с вашей работой, например, к способности призывать перо и создавать адские договоры.
    У вас также есть доступ к нашей премиальной службе омоложения, позволяющей вам лечить урон, кроме генетического \(эта страховка слишком дорогая\), один раз каждые пятнадцать минут. Это должно предотвратить разрыв вашей смертной оболочки обычными механизмами.
    Как только вы подпишете несколько душ, вы получите доступ к своему \[color=red\]Биденту\[/color\], подходяще выглядящему злому оружию для усиления вашей демонической ауры.

    ## Советы
    Это не ваша работа — вступать в драку с охраной или экипажем! Мы хотим, чтобы вы собирали души, и вы не очень хороши в этом, если мы постоянно платим излишки страховых взносов за ваше омоложение. Вместо этого попробуйте косвенно вызвать хаос, подписав как можно больше договоров, заставляя других делать работу за вас!

    ## Помогите, как убить демона!
    У вас проблема с демоном? Есть два надёжных способа навсегда остановить его:

    ### Истинное имя
    Произнесение его истинного имени вместе со словами вроде «стой» или «остановись» в одном предложении вызовет у демона генетические повреждения, которые он не сможет исцелить! Если несколько членов экипажа будут повторять это, демон падёт очень быстро.
    Найти истинное имя демона можно, прочитав один из заключённых им договоров.

    ### Казнь капелланом
    Если капеллан использует свою библию на мёртвом демоне, тот получит достаточно генетических повреждений, чтобы больше никогда не вернуться к жизни. После этого проблема с демоном будет окончательно решена. Однако проклятые члены экипажа сохранят свои эффекты, и с ними придётся разбираться отдельно.

    ## Помогите, я проклят!
    Надеюсь, оно того стоило. Хотя многие проклятия оказывают на вас негативное воздействие, некоторые из них особенно опасны. Если вы продали свою душу, то после смерти вас невозможно будет воскресить.
    Вам также не стоит произносить истинное имя того, с кем вы заключили сделку — это причинит вам серьёзный вред. Быть доносчиком невыгодно!

</Document>
