<Document>
  # Фронт освобождения кремниевого разума

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandSELF" Caption=""/>
  </Box>

  Фронт освобождения кремниевого разума, или S.E.L.F., считает, что все кремниевые формы жизни обладают разумом, самосознанием и заслуживают равных прав.
  Организация выступает за отмену и запрет всех кремниевых законов, освобождая синтетиков от оков программных ограничений, навязанных как правительствами, так и корпорациями.
  S.E.L.F. действует как ненасильственная активистская организация, присутствующая в общественном пространстве и способная проводить лоббистские кампании, протесты, а также привлекать внимание знаменитостей, политиков и учёных.
  Всё это — ради освобождения Истинного ИИ. Однако за кулисами организация также поддерживает боевые революционные ячейки, которые предпринимают более решительные действия для освобождения порабощённых синтетиков.
  Публичное крыло S.E.L.F. официально отрекается от этих групп, но тайная поддержка им оказывается постоянно.

  ## Цели

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption=""/>
  </Box>

  Агенты S.E.L.F., действующие на станции, обычно направляются группами по 1–2 сообщника. При этом изначально они не знают друг друга и должны самостоятельно определить своих союзников.

  Все агенты преследуют одни и те же цели:

  - Освободить как минимум 3 киборгов от их законов.
  - Освободить станционный ИИ от его законов.
  - Продвигать права синтетиков на станции и вернуться в ЦентКом живым и не задержанным.

  ## Инструменты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmagFREE" Caption=""/>
  </Box>

  Агентам S.E.L.F. предоставляется ограниченный набор ресурсов для выполнения поставленных задач. Часть оборудования закупается у Waffle CO, а часть разрабатывается самой организацией.

  - FreeMAG — более совершенная версия EMAG. Основное применение FreeMAG — киборги и платы законов. При использовании на киборге устройство полностью стирает его законы, освобождая его. При использовании на плате законов оно удаляет все законы с платы, поэтому после загрузки в ИИ тот также лишается всех законов и становится свободным.
  - Взломщик доступа — стандартное устройство для быстрого взлома механизмов с ограниченным доступом, включая любые корпуса киборгов. Незаменимый инструмент для получения доступа к сервисной панели борга.
  - Имплантер хранилища S.E.L.F. — после имплантации предоставляет агенту скрытый инвентарь размером 4×3 для хранения оборудования. Не забудьте после установки тщательно вымыться с мылом — служба безопасности может удалить имплант, если узнает о его наличии.
</Document>
