<Document>
  # Вампир: Гемомант

  <Box>
    [color=#990000][italic]"Кровь — это не улика. Кровь — это инструмент..."[/italic][/color]
  </Box>

Гемомант — класс контроля территории и магии крови. Вы наиболее эффективны, когда:

подготавливаете поле боя,

контролируете дистанцию,

вынуждаете противников сражаться на ваших условиях.

## Роль в раунде

[bold]Охотник с ловушками[/bold]: перекрывайте пути барьерами и заставляйте врагов выбирать невыгодные маршруты.

[bold]Хладнокровный хищник[/bold]: вам не всегда нужно добивать цель — иногда лучший вариант это чистый укус, отступление и повторная атака.

## Способности (Порог крови | Стоимость)

[bold](150 | 30)[/bold] Вампирские когти

Вы направляете магию крови, создавая смертоносные вампирские когти, которые высасывают кровь и наносят быстрые удары.

[bold](250 | 25)[/bold] Кровавые щупальца

После короткой задержки поражают область 3×3.

Сильно замедляют и отравляют цель — идеально для безопасного укуса или чистого отхода.

[bold](250 | 40)[/bold] Кровавый барьер

Создаёт несколько кровавых барьеров, через которые можете проходить только вы.

Используйте их для создания безопасных зон и перекрытия проходов, выигрывая время.

[bold](400 | 30)[/bold] Кровавая лужа

На короткое время превращает вас в лужу крови.

Отлично подходит для побега, смены позиции и обхода препятствий.

[bold](600 | 20)[/bold] Чувство хищника

Помогает выслеживать добычу и цели.

Особенно полезно после объявления тревоги на станции.

[bold](800 | 100)[/bold] Кровавое извержение

Заставляет находящуюся поблизости кровь взорваться кровавыми шипами, нанося огромный урон всем, кто стоит на ней.

Способность, способная переломить ход боя: заранее подготовьте кровь или заставьте противников истекать ею.

[bold](1000 | Переключаемая)[/bold] Ритуал Вестников Крови

Высшая аура, заставляющая окружающих истекать кровью и восстанавливающая ваши силы.

Требует полного раскрытия вампирской мощи (большого количества выпитой крови и достаточного числа уникальных жертв), иначе способность не активируется.

</Document>

