<Document>
  # Конфигуратор доступа (Access Configurator)
  Конфигуратор доступа — это инструмент, используемый для определения того, какой персонал может использовать определенные устройства.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="конфигуратор доступа"/>
  </Box>

  Настраиваемые устройства могут включать шлюзы, защищенные ящики и шкафчики, а также машины с ограниченным доступом.
  Примечание: доступ к шлюзам для удобства также можно настроить с помощью [color=#a4885c]Сетевого конфигуратора (Network Configurator)[/color] или мультитула.

  ## Где найти конфигураторы доступа
  На каждой станции предусмотрено до двух конфигураторов доступа. Первый находится у главного инженера, второй — у главы персонала (HoP).

  ## Как использовать конфигуратор доступа
  Чтобы изменить настройки устройства:
  - Сначала используйте конфигуратор на выбранном устройстве, чтобы связать их. Это автоматически откроет интерфейс конфигуратора.
  - Вставьте ID-карту в конфигуратор доступа.
  - Установите требования к доступу для подключенного устройства. Доступные для изменения требования зависят от привилегий вставленной ID-карты.
  - Все изменения применяются [color=#a4885c]немедленно[/color] — просто извлеките карту и закройте интерфейс, когда закончите.

  ## Ограничения при изменении доступа
  В целях безопасности, вставленная ID-карта должна обладать [bold]всеми[/bold] правами доступа, которые в данный момент установлены на устройстве, чтобы его можно было модифицировать.

  

  Например, устройство, доступное персоналу как «Научного отдела», так и «Медицинского отдела», может быть изменено только той картой, которая имеет доступ к [color=#a4885c]обоим[/color] департаментам. Конфигуратор предупредит вас, если привилегий недостаточно. Устройство без установленных требований (публичный шлюз) можно настроить любой валидной ID-картой станции.

  ## Восстановление взломанных считывателей
  Агенты Синдиката могут взламывать устройства с помощью [color=#a4885c]Деструктора аутентификации (Authentication Disruptor)[/color]. Этот инструмент полностью выводит из строя считыватели ID-карт, делая устройство доступным для всех.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  Для ремонта обычно требуется частично разобрать устройство и собрать его заново. Это сбросит требования к доступу до заводских настроек.

  ## Восстановление взломанных шлюзов
  Шлюзы можно починить несколькими способами:

  - Если у вас есть конфигуратор доступа, используйте [color=#a4885c]отвертку[/color], чтобы снять панель обслуживания шлюза, после чего используйте конфигуратор для перенастройки доступа. Частичная разборка не требуется.
  - Если конфигуратора нет, вы можете частично разобрать шлюз (до извлечения электроники двери) и собрать его снова. Это восстановит настройки доступа по умолчанию, заданные в начале смены.
</Document>
