<Document>
  # Воздушная сигнализация (Air Alarms)
  Воздушная сигнализация (Air Alarm) — это устройство, которое обеспечивает централизованный мониторинг и управление всеми подключенными к нему атмосферными приборами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  Используя воздушную сигнализацию, сотрудники атмосферного отдела (Atmos) могут быстро и эффективно управлять составом атмосферы в помещении. В каждой комнате обычно установлена своя панель для удобства контроля. Информацию о подключении устройств можно найти в руководстве [textlink="Сетевые подключения (Networking)" link="Networking"].

  ## Пользовательский интерфейс
  Взаимодействие с устройством открывает меню из трех секций:
  - **Верхняя:** Текущий статус сигнализации, включая давление и температуру в зоне контроля.
  - **Средняя:** Список подключенных [textlink="вентиляционных отверстий" link="AirVent"] и [textlink="очистителей воздуха" link="AirScrubber"], а также всех датчиков.
  - **Нижняя:** Кнопки режимов работы и переключатель автоматического выбора режимов.

  ## Статус сигнализации
  Состояние зоны отображается цветом индикатора на устройстве:
  - [color=green]Норма (Normal)[/color]: Безопасно для дыхания.
  - [color=yellow]Предупреждение (Warning)[/color]: Атмосфера начинает отклоняться от нормы, становится небезопасно.
  - [color=red]Опасность (Danger)[/color]: Зона опасна, требуются дыхательные аппараты или защитные костюмы.

  При переходе в статус [color=red]Danger[/color] сигнализация автоматически закрывает [textlink="противопожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"], которые открываются обратно при возврате к статусу [color=green]Normal[/color].

  ## Датчики
  Все [textlink="вентиляционные отверстия" link="AirVent"] и [textlink="очистители" link="AirScrubber"] имеют встроенные сенсоры. Пороги срабатывания можно настроить во вкладке **Sensors**. Если параметры (давление, температура, состав газа) выходят за пределы настроек, статус сигнализации меняется.

  

  Для мониторинга зон, где нет вентиляции, можно установить отдельный воздушный сенсор ([textlink="Air Sensor" link="AirSensor"]) и подключить его к сигнализации.

  ## Режимы работы
  - **None (Нет):** Отключает все связанные устройства.
  - **Filtering (Фильтрация):** Вентиляция поддерживает стандартное давление, очистители удаляют вредные газы.
  - **Filtering (Wide) (Широкая фильтрация):** Аналогично обычной фильтрации, но очистители работают в режиме WideNet (повышенная мощность).
  - **Fill (Наполнение):** Вентиляция работает на максимальное давление ([color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] кПа[/color]), очистители выключены.
  - **Panic (Паника):** Вентиляция отключена, очистители работают в режиме откачки (siphon).

  Сигнализация автоматически переключается между режимами «Фильтрация» и «Широкая фильтрация» в зависимости от статуса помещения (если включен параметр «Auto»). В случае возникновения критической ситуации (статус [color=red]Danger[/color]) устройство активирует Wide-режим для ускоренной очистки воздуха.
</Document>