<Document>
  # Шлюзы (Airlocks)
  Шлюзы используются для контроля доступа в различные отсеки станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы открываются нажатием [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] пустой рукой, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] (если руки заняты) или простым столкновением с дверью.

  Для открытия шлюза необходима ID-карта с соответствующим уровнем доступа. Карта должна находиться в руке или в слоте ID. Система проверяет все имеющиеся у вас ID (включая карты внутри КПК).



  Уровень доступа можно изменить с помощью конфигуратора доступа (Access Configurator) или мультитула (требуется разборка электроники двери).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы блокируют поток газа, поэтому ими можно герметизировать отсеки при [textlink="разгерметизации" link="Spacing"] или [textlink="пожаре" link="Fires"]. Помните, что шлюз удерживает газ внутри своей клетки даже в закрытом состоянии — будьте осторожны при открытии после утечек.

  ## Болтирование и аварийный доступ
  Шлюз можно «заболтировать» (Bolting), чтобы предотвратить его открытие вручную. В этом режиме на верхней части двери горят красные индикаторы.
  Режим аварийного доступа (Emergency Access) позволяет открывать шлюз любому желающему; в этом случае сверху мигают желтые индикаторы.

  ## Дистанционное управление
  Шлюзами можно управлять удаленно с помощью ИИ станции или специальных пультов (Door Remote).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]ИИ станции имеет удаленный контроль над всеми шлюзами[/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Пульты дистанционного управления дверями. Неограниченная власть...[/italic][/color]
  </Box>

  ## Внешний вид и покраска
  Шлюзы имеют разные стили, соответствующие отделам станции. Их можно перекрашивать с помощью краскопульта (Spray Painter).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Электропроводка
  Под панелью обслуживания (открывается отверткой) находятся провода, управляющие функциями шлюза.

  - Постоянный свет: система в норме.
  - Мигающий свет: сбой или некорректная работа.
  - Отсутствие света: нет питания.

  ### Список проводов:
  - [color=#a4885c]Болт (BOLT)[/color]: Импульс переключает состояние болтов, разрыв (Cut) фиксирует дверь в заболтированном состоянии.
  - [color=#a4885c]Питание (POWR)[/color]: Разрыв может вызвать короткое замыкание (удар током без изолирующих перчаток).
  - [color=#a4885c]Журнал (LOG)[/color]: Управляет логированием проходов.
  - [color=#a4885c]Индикатор болта (BLIT)[/color]: Отключает визуальную индикацию болтирования.
  - [color=#a4885c]Таймер (TIMR)[/color]: Отключение заставляет дверь закрываться немедленно, как только путь свободен.
  - [color=#a4885c]Безопасность (SAFE)[/color]: Отключение отключает датчики препятствий — дверь будет пытаться закрыться, даже если что-то мешает.
  - [color=#a4885c]Доступ ИИ (AIA)[/color]: Разрыв лишает ИИ возможности управлять шлюзом.

</Document>
