<Document>
  # Очиститель воздуха (Air Scrubber)
  Очиститель воздуха является незаменимым устройством для поддержания атмосферы, свободной от отработанных газов, выделяемых дышащими существами или появляющихся при атмосферных нарушениях. Его основная задача — удаление нежелательных газов из окружающей среды.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>

  Для работы очистителю воздуха требуется [textlink="питание" link="Power"], поступающее через ближайший [textlink="кабель низкого напряжения" link="VoltageNetworks"].

  По умолчанию очиститель удаляет из атмосферы все газы, за исключением азота и кислорода. Он продолжит работать в этом режиме, если его работу не перенастроит [textlink="воздушная сигнализация (Air Alarm)" link="AirAlarms"], подключенная через [textlink="сеть" link="Networking"].

  Очиститель можно отключить физически, сварив его любым сварочным инструментом.

  ## Варианты конфигурации
  При [textlink="подключении" link="Networking"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] очистители получают дополнительные функции.

  Целевые газы для очистки можно задать в выпадающем меню "Gas filters" (Газовые фильтры). Имейте в виду, что эти настройки сбрасываются при смене режимов [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  Очистители воздуха имеют две настройки «направления» (режима): Scrubbing (Очистка) и Siphoning (Откачка).
  - **Scrubbing:** удаляет газы в соответствии с выбранными фильтрами.
  - **Siphoning:** игнорирует все фильтры и выкачивает абсолютно все газы из атмосферы.

  Оба режима ограничены настройкой **Rate** (Скорость), которая определяет интенсивность (в литрах), с которой очиститель удаляет газ из атмосферы.

  Также у очистителей есть настройка **WideNet**, которая расширяет радиус действия устройства. В обычном режиме очиститель работает только на том тайле, где он установлен. В режиме WideNet он очищает воздух с 4 соседних тайлов:

  

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Это фактически увеличивает общую скорость, так как очиститель начинает обрабатывать 5 тайлов одновременно.

  Если [textlink="связанная" link="Networking"] с очистителем [textlink="воздушная сигнализация" link="AirAlarms"] находится в автоматическом режиме, она сама включит WideNet (режим "Filtering (Wide)"), когда обнаружит высокую концентрацию вредных газов. 

  WideNet крайне полезен для быстрой очистки больших объемов трития из камер сгорания плазмы.
</Document>