<Document>
  # Вентиляционное отверстие (Air Vent)
  Вентиляционное отверстие — это стандартное устройство, устанавливаемое во всех помещениях, которые требуется наполнить пригодной для дыхания атмосферой. Его основная задача — подача газов до достижения заданного уровня давления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Для работы вентиляции требуется [textlink="питание" link="Power"], поступающее через [textlink="кабель низкого напряжения" link="VoltageNetworks"]. Устройство можно физически отключить, приварив его сварочным аппаратом.

  ## Базовая работа
  По умолчанию вентиляция подает газ в помещение до достижения давления [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  

  Скорость работы зависит от разницы давлений. Она рассчитывается по формуле:
  <Box>
    [italic]Скорость = 2 × Давление в трубах - Давление в помещении[/italic]
  </Box>
  Это означает, что если давление газа в трубах упадет ниже половины целевого значения, вентиляция не сможет поддерживать нужное давление в комнате.

  ## Блокировка по давлению (Pressure Lockout)
  Если давление в помещении падает ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color], срабатывает блокировка, чтобы предотвратить потерю ценных газов при разгерметизации. Индикаторы на устройстве становятся [color=yellow]желтыми[/color].
  
  Блокировку можно [color=green]отменить[/color] вручную (через контекстное меню правой кнопки мыши) или переключив режим на «Fill» (Наполнение) в [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"]. Помните: даже в режиме блокировки вентиляция продолжает медленно стравливать газ.

  ## Режимы и настройки
  При [textlink="подключении" link="Networking"] к сигнализации доступны дополнительные режимы:
  - **Releasing (Выпуск):** подача газа из труб в комнату.
  - **Siphoning (Откачка):** выкачивание воздуха из помещения в трубы (индикаторы становятся [color=red]красными[/color]).

  ### Система ограничений давления (Pressure Bounds)
  Эта система определяет правила работы вентиляции в зависимости от целей:
  - **External bound (Внешний лимит):** контролирует давление в самой комнате. В режиме выпуска — это максимум, до которого накачивается воздух. В режиме откачки — это минимум, до которого воздух выкачивается.
  - **Internal bound (Внутренний лимит):** контролирует давление в трубах. В режиме выпуска — это минимум, ниже которого устройство перестает брать газ из трубы. В режиме откачки — это максимум, выше которого устройство перестает качать газ в трубу.

  Вы можете выбрать: соблюдать только внешние лимиты, только внутренние, оба сразу или игнорировать любые ограничения (NoBound).

  
</Document>
