<Document>
  # Антиматериальный двигатель (Antimatter Engine, AME)
  Антиматериальный двигатель — это генератор кратковременной поддержки, обеспечивающий станцию значительным объемом энергии в течение ограниченного времени.

  В основном он используется для помощи инженерам в запуске более мощных установок, таких как [textlink="сингулярный двигатель" link="SingularityEngine"] или [textlink="тесла-двигатель" link="TeslaEngine"], путем временного пополнения [textlink="аккумуляторов" link="PowerStorage"] станции.

  ## Конструкция
  **Необходимые компоненты:**
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  Контроллер AME — это основной блок, который подает энергию в сеть через [textlink="высоковольтное соединение" link="VoltageNetworks"]. Поэтому установку следует начинать с размещения контроллера непосредственно на [color=orange]высоковольтном проводе[/color].



  ### Сборка:
  1. Разместите AME-блоки (flatpacks) квадратом 3x3 или больше. Чем больше «центральных» фрагментов, окруженных другими со всех восьми сторон, тем больше «ядер» (cores) будет у вашего AME и тем выше будет его безопасная мощность.
  2. Используйте мультитул на каждом блоке, чтобы преобразовать их в защитные элементы (shielding).
  3. Убедитесь, что конструкция выглядит как завершенная конфигурация, а контроллер установлен правильно.



  ## Эксплуатация
  Для запуска AME вставьте топливную емкость (fuel jar) в контроллер и установите безопасную скорость инъекции (injection rate).

  Безопасная скорость инъекции — это предел, при котором двигатель работает без перегрева, выдавая максимальную мощность. Она всегда рассчитывается по формуле:
  <Box>
    [bold]Безопасная скорость = 2 × Количество ядер[/bold]
  </Box>

  *Пример:*
  - 1 ядро: скорость 2.
  - 2 ядра: скорость 4.
  - Превышение этого соотношения приведет к [color=#ff0000]перегреву[/color] и, вскоре, к [color=#ff0000]взрыву[/color] установки.

  Контроллер AME отображает текущую выдаваемую мощность и теоретически возможный максимум, который можно получить при повышении нагрузки.
</Document>
