<Document>
  # Монитор атмосферной сети (Atmospheric Network Monitor)
  Монитор атмосферной сети — это компьютер, который отображает подробную информацию о подключенных [textlink="трубопроводных сетях (pipe networks)" link="PipeNetworks"] по всей станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Это незаменимый инструмент для оперативной оценки температуры, давления и газового состава внутри труб, а также для понимания того, как именно газ распределяется по отсекам станции.



  ## Список сетей
  Компьютер выводит список всех контролируемых сетей. Каждая сеть имеет имя и цвет, соответствующие настройкам [textlink="датчика давления газа (Gas Pipe Sensor)" link="GasPipeSensor"], установленного в этой сети.
  - Чтобы изменить имя сети, используйте маркировщик (labeler).
  - Чтобы изменить цвет на мониторе, используйте краскопульт (spray painter) на датчике.

  При выборе сети в списке отображаются детальные данные: общее молярное количество газа и его химический состав. Это критически важно для таких систем, как «Distro» (распределительная сеть), которая требует строгого соблюдения параметров давления для корректной работы.

  ## Карта станции
  Монитор визуализирует расположение сетей и всех присоединенных к ним устройств на карте. Устройства сгруппированы по функционалу:
  - **Network Opening (Выходы в атмосферу):** [textlink="вентиляция" link="AirVents"], пассивные вентили, [textlink="инжекторы" link="AirInjector"].
  - **Air Scrubber (Очистители):** устройства для удаления газов.
  - **Flow Regulator (Регуляторы потока):** [textlink="газовые насосы (pumps)" link="Pumps"], клапаны, [textlink="смесители/фильтры" link="MixingAndFiltering"]. Стрелка на устройстве указывает направление потока.
  - **Thermoregulator (Терморегуляторы):** [textlink="термомашины" link="Thermomachines"], радиаторы, криокапсулы.



  ## Датчики давления газа (Gas Pipe Sensors)
  Монитор получает данные именно через эти датчики.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  Основные сети (например, «Distro» и «Waste») обычно уже оснащены датчиками. Если вы создали новую изолированную сеть труб, просто установите на неё датчик, и она автоматически появится в списке монитора.
  *Важное примечание:* установка [textlink="насоса" link="Pumps"] или клапана между двумя участками труб разделяет их на две разные сети — датчик будет отображать данные только для того участка, на котором он установлен.
</Document>
