<Document>
  # Инструменты атмосферного техника
  Атмосферные техники используют тот же базовый набор инструментов, что и инженеры, однако у них также есть доступ к двум дополнительным инструментам: Проектору голофанов и Газоанализатору.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Проектор голофанов
  Проектор голофанов — это инструмент, способный создавать барьер из жёсткого света, который блокирует поток воздуха и газов, при этом позволяя людям проходить сквозь него.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Это чрезвычайно полезно для перемещения между [textlink="буферными зонами пожарных шлюзов" link="FireAndGasControl"] без утечки газа между помещениями, а также служит предупреждением для обычных членов экипажа о том, что помещение может быть небезопасным для входа.

  Также его можно использовать для создания временного барьера, позволяющего экипажу быстро перемещаться между разгерметизированной и герметичной зонами без риска утечки воздуха из других помещений.

  Устройство имеет внутренний заряд, который расходуется при каждом использовании. Заряд можно восстановить, вынув батарею и поместив её в зарядное устройство или станцию подзарядки.

  Голофаны, установленные вплотную к [textlink="пожарному шлюзу" link="FireAndGasControl"], отключают его блокировку, позволяя открыть шлюз вручную.

  ## Газоанализатор
  Газоанализатор — это инструмент, используемый для анализа газового состава открытой атмосферы или любого [textlink="атмосферного устройства" link="GasManipulation"], содержащего газ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Использовать Газоанализатор можно, нажав на [textlink="устройство" link="GasManipulation"], содержащее газ, либо на воздух в помещении.

  При использовании газоанализатор отображает:
  - Объём измеряемого устройства (не объём самого газа!)
  - Общее давление газа в кПа
  - Температуру газа в Кельвинах (K) и градусах Цельсия (°C)
  - Точный состав газа в молях и в процентах от общего объёма газовой смеси

  В нижней части интерфейса газоанализатор отображает визуальное представление различных [textlink="газов" link="Gasses"], присутствующих в смеси, а также их относительные концентрации.

  При анализе бинарных и тринарных [textlink="устройств" link="GasManipulation"] (устройств с двумя и тремя входами/выходами) газоанализатор отдельно показывает состав каждого входа и выхода. Это особенно полезно при диагностике систем [textlink="смешивания и фильтрации газов" link="MixingAndFiltering"].

</Document>