<Document>
  # Расширение и ремонт станции

  В Space Station 14 игрокам часто приходится расширять станцию или заделывать пробоины, оставленные метеоритами и другими повреждениями.

  ## Решётчатый каркас

  Решётчатый каркас (Lattice) — это конструкция из металлических прутьев, размещённая в открытом космосе. Она используется как основа для строительства и закрепления объектов на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>

  Создать решётчатый каркас можно, разместив металлические прутья в открытом космосе с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Помните, что стальные листы можно разобрать на прутья через меню строительства.

  Решётчатый каркас не способен удерживать давление, поэтому все газы будут утекать через него в космос.

  Удалить решётчатый каркас можно кусачками, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] по нему.

  Если игра не позволяет разместить новый каркас, это означает, что рядом находится другая отдельная сетка слишком близко к той, которую вы пытаетесь расширить. В таком случае используйте кусачки, чтобы удалить мешающую конструкцию.

  ## Корпусные плитки

  Корпусные плитки (Hull Tiles) — это прочное основание станции, на котором располагаются все остальные её конструкции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Решётчатый каркас можно превратить в корпусную плитку, используя на нём стальной лист или практически любой тип напольной плитки и нажав [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Это преобразует каркас в корпусную плитку, которая уже способна удерживать давление и газы.

  Рекомендуется использовать напольные плитки вместо стальных листов, поскольку из одного стального листа можно изготовить четыре плитки пола.

  Для разборки корпусных плиток обратно в решётчатый каркас можно использовать RCD.

</Document>
