<Document>
  # Контроль пожаров и газов

  К сожалению, [textlink="пожары" link="Fires"], [textlink="разгерметизация" link="Spacing"] и другие [textlink="атмосферные нарушения" link="AtmosphericUpsets"] являются обычным явлением на станции.
  Такие происшествия могут быстро распространиться по всей станции и сделать атмосферу непригодной для жизни экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Для борьбы с этим станции оснащаются различными устройствами, предназначенными для предотвращения распространения подобных ситуаций.

  ## Пожарные шлюзы

  Пожарные шлюзы — это простой и эффективный способ предотвратить распространение пожаров по станции.

  Основываясь на обнаруженных условиях или командах от подключённой [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] либо пожарной сигнализации, они могут изолировать отдельные участки станции, препятствуя распространению опасных условий.

  ## Секционирование станции

  Пожарные шлюзы специально размещаются в ключевых местах для разделения станции на секции. Открытые пространства, такие как коридоры или променады, делятся на более мелкие зоны. Это предотвращает распространение опасных условий по всей станции через соединённые помещения, коридоры и другие открытые пространства.

  ## Базовый принцип работы

  Если пожарный шлюз не подключён к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, он работает на основе обнаруженных условий. Пожарный шлюз опустится (закроется), если:

  - Разница температур между двумя сторонами шлюза составляет [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] или больше.
  - Разница давления между двумя сторонами шлюза составляет [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] или больше.

  Если эти условия сохраняются, шлюз перейдёт в режим блокировки. Пожарные шлюзы в режиме блокировки имеют [color=red]красную[/color] подсветку и не могут быть открыты вручную. Их могут открыть только сотрудники с инженерным доступом либо с помощью монтировки.

  Если пожарный шлюз в режиме блокировки не имеет питания, инженерный доступ не позволит его открыть. В этом случае открыть его можно только монтировкой.

  Если условия по обе стороны шлюза вновь окажутся в допустимых пределах, режим блокировки будет отключён, и шлюз снова сможет открыть любой человек.

  Обратите внимание, что это означает лишь одинаковые условия по обе стороны шлюза, а не их безопасность.

  Распространённый пример — пожарный шлюз, который открылся после того, как обе стороны оказались разгерметизированы и открыты в космос.

  ## Подключение к воздушным и пожарным сигнализациям

  Пожарные шлюзы можно подключать к [textlink="воздушным сигнализациям" link="AirAlarms"] и пожарным сигнализациям для получения команд на закрытие.

  Пожарные шлюзы используют [textlink="систему List" link="Networking"], а подключение выполняется при помощи мультитула или сетевого конфигуратора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Каждый пожарный шлюз имеет собственный уникальный адрес. Процесс подключения вентиляционных устройств, скрубберов и датчиков к воздушным сигнализациям очень похож.

  ## Работа под управлением воздушных сигнализаций

  При подключении к воздушной сигнализации пожарные шлюзы также будут закрываться по её команде.

  Шлюзы закроются, если воздушная сигнализация перейдёт в состояние тревоги [color=red]Danger[/color]. Они останутся закрытыми до тех пор, пока сигнализация не вернётся в состояние [color=green]Green[/color].

  Пожарные шлюзы, находящиеся в режиме блокировки, не откроются автоматически даже после возврата сигнализации в состояние [color=green]Green[/color]. Даже если перепад давления устранён, шлюз останется закрытым до тех пор, пока воздушная сигнализация повторно не отправит зелёный статус.

  ## Работа под управлением пожарной сигнализации

  При подключении к пожарной сигнализации пожарные шлюзы будут закрываться при её срабатывании.

  Они останутся закрытыми до тех пор, пока пожарная сигнализация не будет сброшена.

  ## Пожарная сигнализация

  Пожарные сигнализации — это устройства, которые позволяют централизованно управлять всеми подключёнными пожарными шлюзами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Устройства с датчиками могут быть [textlink="подключены" link="Networking"] к пожарной сигнализации. Если датчик достигает температурного порога [color=red]Danger[/color], определённого его настройками, пожарная сигнализация автоматически сработает.

  После срабатывания пожарной сигнализации все подключённые пожарные шлюзы получат состояние тревоги [color=red]Danger[/color] и закроются.

  Сигнализация автоматически сбросится, когда датчик вернётся к температурному состоянию [color=green]Normal[/color].

  Пожарную сигнализацию также можно активировать или сбросить вручную через взаимодействие с ней.

  Это позволяет быстро закрыть пожарные шлюзы в помещении вручную или открыть их после устранения аварийной ситуации.

</Document>