<Document>
  # Газы

  Газы являются важнейшей частью функционирования станции.
  Вы можете знать их как вещества, которыми дышите, однако они используются и во многих других процессах.

  Газы обладают различными свойствами, которые делают их полезными для выполнения разных задач.
  Атмосферный отдел также способен синтезировать экзотические газы из других газов для специальных целей.

  ## Кислород

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Распространённый газ, используемый большинством видов на станции для дыхания.

  Кислород является окислителем, то есть поддерживает горение.

  Благодаря этому он полезен при сжигании газов в камере сгорания, но также становится опасным при смешивании с легковоспламеняющимися газами.

  ## Азот

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Инертный газ, используемый вместе с кислородом для создания пригодной для дыхания атмосферы.

  Азот очень стабилен и составляет большую часть стандартной дыхательной смеси станции.

  Некоторые виды, например слаймы, дышат азотом, а представителям вида Вокс для дыхания необходим исключительно азот.

  ## Воздушная смесь

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Газовая смесь, пригодная для дыхания большинства видов на станции.

  Состоит из 21% кислорода и 79% азота.

  ## Углекислый газ

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Отработанный газ, производимый большинством видов на станции.
  Также является распространённым побочным продуктом горения.

  Несмотря на кажущуюся бесполезность, некоторые отделы активно используют его в своей работе.

  ## Водяной пар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Распространённый газ, образующийся при сгорании плазмы и в ходе других процессов.

  Водяной пар обладает высокой теплоёмкостью по сравнению со многими другими газами, что делает его полезным для переноса тепла.

  ## Плазма

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Очень легковоспламеняющийся газ, используемый во множестве процессов на станции.

  Инженерный отдел использует его для выработки энергии и создания экзотических газов.

  При горении плазмы выделяется большое количество тепла, а также образуются побочные продукты, такие как углекислый газ, водяной пар и тритий — в зависимости от эффективности процесса горения.

  Плазма также обладает высокой теплоёмкостью, что делает её полезной для переноса тепла.

  ## Тритий

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Чрезвычайно легковоспламеняющийся радиоактивный газ, используемый для производства фрезона.

  Тритий образуется при сжигании плазмы в камере сгорания и может использоваться для получения фрезона посредством сложного процесса смешивания.

  Эффективность синтеза трития зависит от различных факторов, таких как насыщенность горючей смеси и температура.

  ## Фрезон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Очень ценный газ из-за сложности его получения и множества полезных свойств.

  Он обладает чрезвычайно высокой теплоёмкостью, что делает его идеальным для переноса больших объёмов тепла.

  Фрезон может вступать в реакцию с азотом в атмосфере, образуя закись азота и одновременно значительно охлаждая воздух до температуры ниже точки замерзания.

  Производство фрезона является весьма сложным процессом, требующим точного смешивания трития, кислорода и азота.

  Если вы хотите самостоятельно получить этот газ, необходимо помнить следующее:

  - Фрезон образуется при взаимодействии кислорода, трития и азота.
  - Тритий и кислород смешиваются примерно в соотношении 1:8.
  - Азот выступает катализатором реакции. Количество потребляемого азота зависит от эффективности процесса.
  - Реакция образования фрезона происходит только при криогенных температурах ниже 73,15 K. Эффективность реакции (количество произведённого фрезона) зависит от температуры. Чем ближе температура к 73,15 K, тем больше образуется фрезона и тем меньше расходуется азота.

  Помните: атмосферика строится на экспериментах и оптимизации процессов. Продолжайте пробовать, пока не добьётесь нужного результата!

  ## Закись азота

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Развлекательный и отработанный газ, производимый слаймами, а также образующийся при реакции фрезона с азотом.

  ## Аммиак

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Газ, образующийся при разложении тел.

  Может быть сконденсирован в жидкий аммиак, который используется для производства космического чистящего средства.

</Document>
