<Document>
  # Проверка электросети

  Инженеры могут проверять электрические сети для получения полезной информации об их состоянии.
  Это помогает диагностировать проблемы с энергоснабжением и находить причины неполадок.

  ## Компьютер мониторинга электросети

  Компьютер мониторинга электросети позволяет просматривать информацию обо всех энергосетях станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  Компьютер мониторинга имеет два основных раздела: карту станции и статистику энергосистемы.

  Карта станции отображает:

  - Схему станции с выделением [color=green]низковольтных[/color], [color=yellow]средневольтных[/color] и [color=orange]высоковольтных[/color] [textlink="сетей напряжения" link="VoltageNetworks"].
  - Все [textlink="APC, SMES и подстанции" link="VoltageNetworks"].
  - Все [textlink="источники энергии" link="Generators"], подключённые к станции (обратите внимание, что для отображения им необязательно быть подключёнными к энергосети).

  Статистика энергосистемы показывает:

  - Общую мощность, вырабатываемую [textlink="генераторами" link="Generators"] — количество энергии, которое генераторы производят в данный момент для удовлетворения потребностей сети.
  - Общее использование [textlink="аккумуляторов" link="PowerStorage"] — количество энергии, которое в данный момент берётся из батарей. Если сеть полностью питается от генераторов, этот показатель будет низким.
  - Общую нагрузку сети — количество энергии, которое в данный момент требуется станции.

  В идеальной ситуации общая генерация должна соответствовать общей нагрузке сети, а использование батарей должно быть минимальным.

  Используя эти три показателя, инженеры могут получить точное представление о состоянии энергосистемы станции.

  Например:

  - Если суммарная выработка генераторов меньше общей нагрузки сети, станция испытывает дефицит энергии.
  - Если использование батарей высокое, станция компенсирует нехватку энергии за счёт аккумуляторов.
  - Если использование батарей равно нулю при недостаточной генерации, значит батареи полностью разряжены и на станции происходит просадка напряжения (brownout).
  - Если генераторы производят больше энергии, чем требует сеть, значит SMES-накопители заряжаются.

  ## Вкладки устройств

  Компьютер мониторинга электросети содержит отдельные вкладки для различных категорий устройств станции.

  Переключаясь между ними, можно просматривать статистику по каждой категории.

  Например:

  - При выборе источника питания будет показано, какие устройства получают от него энергию и в каком объёме. Также будут подсвечены все устройства, связанные с этим источником.
  - При выборе SMES, подстанции или APC будет отображено, к каким двум энергосетям устройство подключено, сколько энергии оно получает и распределяет, а также список устройств, участвующих в обмене энергией с выбранным объектом.

  ## Проверка с помощью мультитула

  Мультитул можно использовать для проверки силовых кабелей и получения их статистики.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Если нажать мультитулом на кабель, отобразится его энергетическая статистика, включая:

  - Текущую подачу энергии — количество энергии, поступающей от источников.
  - Текущую подачу от аккумуляторов — количество энергии, получаемой от батарей.
  - Теоретическую подачу — максимальное количество энергии, которое источники могут обеспечить при необходимости.
  - Идеальное потребление — текущий спрос на энергию в данной сети.
  - Входное хранилище — ёмкость батарей, которые сейчас заряжаются.
  - Выходное хранилище — ёмкость батарей, которые сейчас разряжаются.

  Обратите внимание, что эта информация относится только к той сети напряжения, которую вы проверяете.

  [color=green]Низковольтный[/color] кабель (обычно обслуживающий несколько помещений) будет показывать совершенно другую статистику, чем [color=orange]высоковольтный[/color] кабель, обеспечивающий энергией значительную часть станции.

  Это полезно помнить при поиске неисправностей, когда возникает ситуация вроде: «Почему в этой комнате есть свет, а в соседней нет?»

</Document>