<Document>
  # Смешивание и фильтрация

  Газовые смесители и фильтры являются важнейшими инструментами для изменения состава газов внутри [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Газовый смеситель

  Газовые смесители используются для объединения газов в заданных пропорциях внутри [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].

  Они необходимы для создания контролируемых газовых смесей для различных задач.

  Газовый смеситель имеет 3 подключения: 2 входа и 1 выход, как показано ниже:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Основной вход" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Боковой вход"/>
  </Box>

  Газовые смесители сохраняют заданное соотношение смеси даже в случае отсутствия одного из входных газов.

  Например:

  - Если задана смесь 22% кислорода и 78% азота, но кислород отсутствует, смеситель не будет работать до появления кислорода.
  - Если кислород есть, но его давление слишком низкое для получения требуемой смеси при заданном выходном давлении, смеситель всё равно создаст смесь, однако выходное давление будет ниже требуемого.

  Также важно помнить, что смесители работают на основе давления, а не количества молей газа.

  Это может приводить к проблемам, если входные газы имеют разную температуру.

  Например:

  - Предположим, смесителю задано смешивание кислорода и азота в соотношении 1:2 при определённом давлении.
  - Азот имеет температуру в два раза выше температуры кислорода.
  - Более горячий газ создаёт большее давление и содержит меньше молей на единицу объёма.
  - Поэтому при смешивании азота окажется в два раза меньше по молям, чем ожидалось.
  - В результате получится смесь 1:1 вместо 1:2 — по 1 молю азота на 1 моль кислорода вместо 2 молей азота на 1 моль кислорода.

  Газовые смесители применяются для различных задач, например:

  - Смешивание кислорода и азота для создания пригодной для дыхания атмосферы.
  - Смешивание кислорода и плазмы для плазменного горения с целью получения трития.

  ## Газовый фильтр

  Газовые фильтры используются для отделения определённых газов от смеси внутри [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Основной выход" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Фильтруемый выход"/>
  </Box>

  Газовый фильтр перестанет работать и не сможет фильтровать газ, если любой из его выходов окажется заблокирован.

  Газовые фильтры могут использоваться для различных задач, например:

  - Удаление нежелательных газов из [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].
  - Отделение определённых газов для последующего хранения в перерабатывающей газовой сети станции (recyclernet).

</Document>