<Document>
  # Сетевые подключения

  На станции устройствам необходимо обмениваться данными для выполнения своих функций.

  [textlink="Воздушные сигнализации" link="AirAlarms"] должны взаимодействовать со своими устройствами, [textlink="двери" link="Airlocks"] должны быть связаны между собой для создания полноценных шлюзов, и многое другое.

  Для этого используются две системы: система связей (Link System) и система списков (List System).

  Для работы с ними можно использовать либо мультитул, либо сетевой конфигуратор.

  Переключаться между режимами можно с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] или наведя курсор на устройство и нажав [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Для подключения некоторых устройств требуются соответствующие права доступа.

  Например, для подключения устройств к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] нужен доступ Атмосферики.

  Для дверей потребуется уровень доступа той двери, к которой производится подключение.

  ## Система связей (Link System)

  Система связей используется для прямого соединения двух устройств, например одной двери с другой.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  В системе связей устройства имеют специальные [bold]порты[/bold], которые могут отправлять или принимать сигналы.

  При наведении курсора на порт отображается подсказка с описанием его назначения.

  Например:

  - Для выходных портов будет указано, при каких условиях они отправляют сигнал.
  - Для входных портов будет указано, что произойдёт с устройством при получении сигнала.

  ## Система списков (List System)

  Система списков используется для подключения нескольких устройств к одному основному устройству, например для подключения множества атмосферных устройств к одной воздушной сигнализации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Каждое устройство имеет собственный уникальный адрес, который используется для идентификации в системе списков.

  При подключении устройства к главному устройству его адрес добавляется в список устройств, с которыми это главное устройство будет взаимодействовать.

  Чтобы сохранить адрес устройства в инструмент, взаимодействуйте с ним через [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  После того как список устройств сохранён в инструменте, их можно подключить к основному устройству, взаимодействовав с ним через [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Откроется интерфейс со следующими функциями:

  - Set — заменить текущий список подключённых устройств списком, сохранённым в инструменте.
  - Add — добавить сохранённые в инструменте устройства к текущему списку подключений.
  - Clear — удалить все подключённые устройства.
  - Copy — скопировать текущий список подключённых устройств в инструмент.
  - Show — отобразить линии между главным устройством и всеми подключёнными устройствами. Полезно для визуализации зоны действия воздушной сигнализации.

  Если необходимо очистить память инструмента, нажмите [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на самом инструменте или используйте [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color], чтобы открыть список сохранённых устройств, после чего нажмите кнопку «Clear».

</Document>
