<Document>
  # Пневматический клапан

  Пневматический клапан — это двунаправленный клапан, управляемый давлением на управляющем входе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  Пневматический клапан имеет 3 подключения: вход, выход и управляющий вход.

  Стороной «вход/выход» считается та сторона, на которой давление выше. Поскольку давление может меняться, стороны могут меняться местами, что делает клапан двунаправленным.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Управление" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>

  Клапан [color=green]открывается[/color], когда давление на выходной стороне ниже давления на управляющей стороне более чем на [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Клапан [color=red]закрывается[/color], когда давление на выходной стороне достигает давления управляющей стороны с разницей менее [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Например, если управляющее давление равно 500 кПа:

  - клапан откроется, когда давление на выходе станет равным 500 кПа − [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или ниже;
  - клапан закроется, когда давление на выходе станет равным 500 кПа − [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или выше.

  Управляющее давление задаётся через подключённую трубопроводную сеть (pipenet), поэтому его можно изменять в реальном времени с помощью [textlink="насоса" link="Pumps"] или другого источника регулирования давления.

  ## Отличия от насосов

  Пневматический клапан отличается от [textlink="насоса" link="Pumps"], который перемещает газ за счёт выполняемой работы.

  Пневматический клапан является пассивным устройством и пропускает газ благодаря разнице давлений. Поэтому в некоторых случаях он способен заполнять объёмы быстрее, чем насос.

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа заполнит объём быстрее, чем насос давления, настроенный на 500 кПа.

  Однако [textlink="насос" link="Pumps"] способен поддерживать заданное давление значительно точнее.

  Пневматический клапан может использоваться для различных задач, например:

  - автоматического сброса газов из камеры сгорания на основе управляющего давления;
  - быстрого заполнения объёма до требуемого давления, задаваемого управляющей линией.

</Document>
