<Document>
  # Электропитание

  Электроэнергия — это жизненная сила станции.

  Без неё станция очень быстро погрузится в хаос.

  Инженеры отвечают за обслуживание энергетической сети станции, обеспечивая производство, распределение и стабильную подачу энергии всем отделам.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
  </Box>

  В симуляции энергосистемы Space Station 14 существует множество различных механик, которые формируют игровой процесс инженерного отдела.

  Важно помнить следующее:

  - Станционные [textlink="генераторы" link="Generators"] разделены на уровни и образуют иерархию. Чем ниже уровень генератора, тем проще его запустить, но тем хуже его долгосрочная эффективность. Чем выше уровень, тем устойчивее источник энергии, но тем сложнее его настройка.
  - В Space Station 14 существуют [textlink="сети напряжения" link="VoltageNetworks"], которые распределяют электроэнергию по станции. Специальные устройства понижают напряжение до уровней, пригодных для питания другого оборудования.
  - Все энергетические [textlink="генераторы" link="Generators"] обладают [textlink="временем разгона" link="Ramping"], то есть им требуется некоторое время, чтобы подстроить выработку энергии под потребности сети.

  ## Начало смены

  В начале смены станция питается исключительно от [textlink="аккумуляторов" link="PowerStorage"].

  Обычно их заряда хватает максимум на 5–10 минут, в зависимости от текущего энергопотребления станции.

  Чтобы увеличить это время, следует запустить станционный [textlink="Антиматериальный двигатель" link="AME"] или [textlink="AME" link="AME"].

  Это значительно снизит нагрузку на аккумуляторы и позволит им работать гораздо дольше, давая инженерам дополнительное время для настройки более мощных [textlink="генераторов" link="Generators"].

  Дополнительно увеличить доступное время можно, развернув [textlink="солнечные панели" link="SolarPanels"], которые бесплатно производят электроэнергию.

  После запуска [textlink="AME" link="AME"] и настройки [textlink="солнечных панелей" link="SolarPanels"] станция уже должна получать достаточное количество энергии.

  Получив запас времени, можно перейти к запуску более продвинутых [textlink="генераторов" link="Generators"], таких как [textlink="Двигатель Сингулярности" link="SingularityEngine"], который способен обеспечивать станцию энергией до конца смены.

</Document>