<Document>
  # Шаттлы

  Строительство шаттла довольно простое, хотя и весьма дорогое, а также его сложно полностью завершить менее чем за час.

  Это отличное занятие, если у вас много свободного времени и хочется испытать себя.

  ## Начало работы

  <Box>Необходимые компоненты:</Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>Дополнительные компоненты:</Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="освещение"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  ## Основание

  Для этого этапа вам понадобятся стальные листы, металлические прутья и напольные плитки (необязательно).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Выйдите в космос со стальными листами и металлическими прутьями в руках и нажмите на край станции, чтобы разместить решётку.

  Постройте линию решёток примерно в 3–4 клетки от станции, затем начните расширять платформу.

  Продолжайте до тех пор, пока не получите платформу размером не менее 3×3 клеток, соединённую со станцией одной линией решёток.

  После завершения строительства основания используйте кусачки, чтобы перекусить соединяющую решётку между станцией и вашим кораблём.

  Эта платформа считается отдельной сеткой от станции, поэтому на неё не действует станционный якорь и она не имеет собственной гравитации — она может свободно перемещаться.

  Вы можете продолжать расширять платформу, размещая новые решётки за её краем с помощью металлических прутьев.

  ## Стыковочные порты

  Шаттловые шлюзы выполняют роль стыковочных портов, позволяя безопасно пристыковывать корабли к станции.

  Направление стыковочного порта имеет значение, так как определяет сторону стыковки шаттла.

  Небольшой выступ в нижней части порта показывает его направление.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>

  ## Управление движением

  После того как вы создали нужную форму корпуса, установите двигатели по краям платформы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
  </Box>

  Рекомендуется установить четыре двигателя — по одному на каждую сторону платформы, чтобы иметь возможность двигаться во всех направлениях.

  Двигатели должны быть направлены наружу, в открытый космос. Если перед соплом находится плитка, двигатель работать не будет.

  Даже закреплённые двигатели можно поворачивать с помощью:
  [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color]
  или
  [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color].

  Включить или выключить двигатель можно пустой рукой через:
  [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]
  или
  [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  ## Управление вращением

  Теперь, когда движение вперёд и в стороны обеспечено, необходимо установить гироскоп для управления поворотами шаттла.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  </Box>

  Расположение гироскопа не так важно, как расположение двигателей, однако лучше установить его в удобном месте с доступом к электропитанию.

  Учтите, что для больших и тяжёлых шаттлов может потребоваться несколько гироскопов для эффективного вращения.

  ## Электропитание

  Теперь необходимо обеспечить питание всех систем.

  Для небольших шаттлов хорошим выбором будет генератор типа J.R.P.A.C.M.A.N. Он выдаёт сразу LV-напряжение, поэтому вам не придётся использовать трансформаторы.

  Топливо для него часто встречается в технических тоннелях станции.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N."/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
    </Box>
  </Box>

  Некоторые станции предоставляют более мощные и компактные решения, такие как Shuttle APU или стационарный генератор.

  Они выдают HV-напряжение, которое потребуется понизить до MV и LV.

  К счастью, на таких станциях обычно имеются настенные платы подстанций для этих целей.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    </Box>
  </Box>

  ## Пилотирование

  Наконец, установите шаттловый компьютер в удобном месте и убедитесь, что все двигатели и гироскопы получают питание (не забудьте подключить сети MV и LV).

  Если всё подключено правильно — поздравляем!

  Теперь у вас есть полностью рабочий шаттл.

  А сделать его красивым, комфортным для жизни и достойным экипажа — задача уже для самого читателя.

</Document>