<Document>
  # Двигатель Сингулярности

  Двигатель Сингулярности — это мощный генератор энергии, использующий удерживаемую сингулярность для выработки электроэнергии для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Электроэнергия производится за счёт сбора радиации, испускаемой сингулярностью, с помощью радиационных коллекторов и газообразной плазмы.

  ## Запуск двигателя Сингулярности

  Чтобы запустить двигатель Сингулярности, инженеры должны выполнить следующие действия:

  - Разместить генератор сингулярности в центре поля удержания. На некоторых станциях он уже установлен, на других его необходимо доставить из хранилища.
  - Включить четыре генератора поля удержания.
  - Включить эмиттеры и заблокировать их.
  - Убедиться, что генераторы создали замкнутое поле удержания вокруг будущей сингулярности.
  - Включить радиационные коллекторы. Для работы им требуется плазма. Если они не заправлены, необходимо пополнить запас топлива.
  - Собрать ускоритель частиц.
  - Включить компьютер управления ускорителем частиц и установить нужный уровень мощности.

  После выполнения этих действий двигатель Сингулярности начнёт вырабатывать энергию для станции.

  Следите за уровнем мощности сингулярности и состоянием поля удержания, чтобы предотвратить её выход из-под контроля и уничтожение станции.

  Не забывайте регулярно пополнять запас плазмы в коллекторах, так как со временем она расходуется.

  ## Поле удержания

  Чтобы сингулярность не вырвалась наружу и не уничтожила станцию, её необходимо удерживать внутри поля удержания.

  Рекомендуется использовать поле максимального размера. Если поле будет слишком маленьким, сингулярность может вырасти и выйти за его пределы.

  Генераторы поля удержания должны быть размещены квадратом с расстоянием в 7 клеток между каждым генератором.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Уровни мощности и распад

  Поскольку сингулярность постоянно испускает радиацию, она постепенно теряет энергию и ослабевает.

  Для компенсации распада ускоритель частиц выпускает частицы, которые сталкиваются с сингулярностью, подпитывая и поддерживая её существование.

  Сингулярность имеет несколько уровней мощности, которые определяют интенсивность излучения.

  Инженеры могут увеличивать или уменьшать её мощность, изменяя настройки на компьютере управления ускорителем частиц.

  Обычно ускоритель работает на уровнях мощности от 1 до 3, что соответствует уровням сингулярности от 1 до 3.

  Уровень мощности также определяет размер сингулярности. Чем выше уровень, тем больше сингулярность и тем больше энергии она способна производить.

  ## Производство энергии

  Двигатель Сингулярности вырабатывает энергию путём улавливания радиации радиационными коллекторами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>

  Для работы коллекторам требуется газообразная плазма. Подключённые к ним плазменные баллоны должны быть заполнены.

  Включить коллектор можно взаимодействием через:

  [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]

  Извлечь баллон можно через:

  [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color]

  После этого баллон можно заправить из плазменного баллона и установить обратно.

  Максимальная вырабатываемая мощность коллектора зависит от:

  - Количества улавливаемой радиации (то есть от уровня мощности сингулярности).
  - Количества плазмы в подключённом баллоне.

  Со временем коллектор расходует плазму, из-за чего его эффективность снижается.

  Когда плазма закончится полностью, коллектор перестанет производить энергию.

  Поэтому регулярно пополняйте запас плазмы.

  ## Защита от радиации

  Сингулярность испускает огромное количество радиации, способной убить неподготовленного члена экипажа.

  При работе рядом с ней обязательно надевайте радиационный костюм или инженерский скафандр.

  Это не полностью устранит воздействие радиации, но значительно уменьшит получаемый урон.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  Главный инженер обладает специальным скафандром, который полностью блокирует радиационный урон, позволяя безопасно работать рядом с сингулярностью длительное время.

  ## Свойства сингулярности

  Сингулярность обладает рядом особенностей, которые делают её одновременно полезной и чрезвычайно опасной:

  - Обладает мощным гравитационным притяжением и может затягивать предметы и членов экипажа.
  - Имеет горизонт событий, который безвозвратно уничтожает всё, что касается сингулярности — людей, оборудование и любые предметы. Поглощённые объекты навсегда теряются и дополнительно усиливают сингулярность.
  - Постоянно испускает радиацию, опасную для незащищённого экипажа.
  - Со временем может ослабевать из-за естественного распада.

  ## Вырвавшаяся сингулярность (Singuloose)

  Если сингулярность покинет поле удержания, она начнёт поглощать станцию и уничтожать всё на своём пути.

  Чем больше объектов она поглощает, тем больше становится, что значительно усложняет попытки вернуть её под контроль.

  Сингулярность можно уничтожить, стреляя по ней античастицами из переносного замедлителя частиц (Portable Particle Decelerator), однако это крайне опасная операция, требующая тщательной подготовки.

  Обычно для уничтожения сингулярности требуется сразу несколько таких устройств.

  Переносные замедлители частиц могут быть:
  - Исследованы и изготовлены Научным отделом.
  - Заказаны через Карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
