<Document>
  # Сингулярность / Двигатель Теслы

  Двигатель Сингулярности / Двигатель Теслы способен обеспечивать станцию [color=#a4885c]бесконечной энергией[/color] на протяжении всей смены, что делает его крайне ценным активом.

  Однако он также может с такой же лёгкостью [color=red]уничтожить всю станцию[/color], поэтому требует тщательной подготовки и постоянного контроля, чтобы не допустить [bold]выхода из-под контроля[/bold].

  # Настройка

  Оба двигателя настраиваются по схожему принципу, но имеют разные подсистемы и требования.

  ## Поле сдерживания

  Поле сдерживания — это многоклеточное энергетическое поле, которое отталкивает сингулярность или Теслу и не даёт им вырваться наружу.

  Лазеры эмиттеров и само поле сдерживания также могут нанести серьёзный урон или отбросить вас в открытый космос; [color=#a4885c]не прикасайтесь к ним[/color], когда они активны.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Поля сдерживания создаются между активными генераторами поля сдерживания, которые питаются от эмиттеров.

  Генератор поля сдерживания может создать поле, если:
  - Генератор включён.
  - Другой генератор находится в пределах 8 клеток.
  - Оба генератора расположены на одной прямой оси (север-юг или запад-восток).

  Это означает, что максимальная длина поля сдерживания составляет 7 клеток.

  Вы можете включить генератор поля сдерживания, взаимодействовав с ним через [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Генераторы не будут работать, если они выключены, даже если по ним попадает луч эмиттера. Не забудьте включить генератор!

  Генератор имеет внутренний запас энергии, который пополняется лучами эмиттера. Когда энергии достаточно, создаётся поле сдерживания.

  Со временем запас энергии постепенно уменьшается, и после его полного истощения поле исчезает с небольшой задержкой.

  Пока поле активно, вы не сможете выключить генератор или открутить его от пола. Придётся дождаться исчезновения поля.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Эмиттеры

  Эмиттеры — устройства, питающие генераторы поля сдерживания.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Эмиттеры подключаются к кабелям MV и непрерывно стреляют лазерами, пока получают питание и включены.

  Рекомендуется [color=#a4885c]заблокировать эмиттеры[/color] через [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], чтобы злоумышленники не смогли освободить сингулярность или Теслу простым выключением поля.

  ## Ускоритель Частиц

  Ускоритель Частиц (PA) — многоблочная конструкция, запускающая ускоренные частицы через свои эмиттеры.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  На некоторых станциях ускоритель уже частично собран.

  Чтобы завершить сборку:
  - Убедитесь, что под силовым блоком ускорителя проходит кабель MV.
  - Закрепите все части конструкции.
  - Проложите кабель LV к каждому модулю.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  После этого закрутите панели отвёрткой.

  [color=#a4885c]Просканируйте компоненты[/color] через компьютер управления ускорителем частиц, чтобы убедиться, что система готова к работе (ускоритель не заработает, если не выполнить сканирование!).

  Если система отображается как неполная, осмотрите список недостающих компонентов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
