<Document>
  # Солнечные панели

  Солнечные панели — это пассивный источник энергии с минимальным обслуживанием, который вырабатывает электричество из солнечного света.

  Они являются возобновляемым источником энергии и могут использоваться для поддержки генераторов в энергосети станции.
  Это крайне полезно, поскольку большинство генераторов расходуют какое-либо топливо, тогда как солнечные панели производят энергию совершенно бесплатно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Генерация энергии

  Солнечные панели вырабатывают энергию в зависимости от своего угла относительно солнца и наличия препятствий между ними и солнечным светом.

  Поэтому некоторые панели могут производить 0 Вт, а другие значительно больше.
  Обычно это происходит потому, что часть панелей перекрывается самой станцией, так что не стоит сильно беспокоиться.
  На большинстве станций солнечные массивы расположены со всех сторон станции, поэтому какая-то часть панелей всегда получает свет.

  При прямом направлении на солнце и отсутствии препятствий обычная солнечная панель может вырабатывать до [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color].

  Солнечные панели производят [color=orange]высоковольтное питание (HV)[/color], поэтому под ними должен проходить [color=orange]HV-кабель[/color], подключённый к энергосети станции.

  ## Энергетический мост

  На первый взгляд солнечные панели могут показаться ненужными.
  В конце концов, у нас есть огромная чёрная дыра в центре станции.
  Зачем тогда вообще заниматься солнечными панелями?

  На самом деле выгодно использовать солнечные панели вместе с [textlink="АМЕ" link="AME"] по нескольким причинам:

  - Работающие солнечные панели вместе с АМЕ значительно увеличивают время работы аккумуляторов станции по сравнению с одной лишь АМЕ. Это даёт инженерам больше времени для запуска более мощных источников энергии.
  - Солнечные панели снижают нагрузку на остальные источники энергии. Например, если солнечные массивы обеспечивают половину потребностей станции, остальные двигатели будут расходовать меньше топлива.

  ## Настройка панелей

  Поскольку станция вращается вокруг звезды, положение солнца со временем меняется.

  Для эффективной генерации энергии панели должны быть направлены точно на солнце и периодически поворачиваться вслед за его движением.

  Угол поворота панелей можно изменить через Компьютер управления солнечными панелями.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Также можно настроить скорость их вращения для автоматического отслеживания солнца.

  Скорость движения солнца вокруг станции меняется каждую смену, поэтому наблюдайте за его движением и подбирайте подходящую скорость.

  Компьютер управления также показывает общую выработку энергии всеми солнечными панелями.

  ## Строительство

  Солнечную панель можно создать, использовав два листа стекла на солнечной сборке.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Солнечные сборки можно заказать через Карго.

  ## Ремонт

  Иногда солнечные панели получают повреждения и требуют ремонта.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Для ремонта используйте лом, чтобы извлечь осколки стекла из панели.

  Затем переплавьте осколки в стеклянные листы и используйте их для создания новой панели.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Запуск солнечных массивов

  Солнечные массивы обычно располагаются снаружи станции и используются для генерации большого количества бесплатной энергии.

  Добраться до них можно либо через выход в космос, либо через технические тоннели станции.

  Комнаты управления солнечными массивами обычно обозначены специальными указателями и закрыты доступом инженерного отдела.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  В начале смены солнечные панели обычно не настроены и отключены от энергосети.

  Для запуска необходимо:
  - Проложить линию [color=orange]HV-кабеля[/color] от комнаты управления к панелям.
  - Настроить направление панелей через Компьютер управления солнечными панелями.

  В комнатах управления солнечными массивами часто находится как сам компьютер управления, так и [textlink="SMES" link="PowerStorage"], который сохраняет произведённую энергию для дальнейшего использования.

  ## Улучшение солнечных панелей

  Солнечные панели можно модернизировать для увеличения мощности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Для этого необходимо заменить обычные стеклянные листы в солнечной сборке на плазменное или урановое стекло.

  Плазменные и урановые солнечные панели вырабатывают соответственно [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] и [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color].

  Кроме того, они значительно прочнее обычных солнечных панелей.

</Document>
