<Document>
  # Термоэлектрический генератор (TEG)

  TEG вырабатывает электроэнергию за счёт обмена теплом между горячими и холодными газами.

  На станции горячий газ обычно получают сжиганием плазмы, а массив теплообменных радиаторов в космосе рассеивает тепло, охлаждая циркулирующие газы.

  TEG сильно зависит от атмосферной системы трубопроводов.
  Единственными по-настоящему уникальными компонентами являются центральный генератор и циркуляторы; всё остальное представляет собой стандартное атмосферное оборудование.

  Хотя конкретная схема может значительно различаться от станции к станции, основные компоненты и принципы работы обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Сам генератор состоит из трёх основных частей: центрального генератора и двух циркуляторов, расположенных следующим образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Циркуляторы принимают горячий или холодный газ и пропускают его через установку для теплообмена.

  После этого газ выходит через противоположную сторону циркулятора.

  Центральный генератор производит электроэнергию и передаёт её в сеть через [color=orange]HV-кабель[/color].

  Обратите внимание, что циркуляторы являются [color=#a4885c]направленными[/color] устройствами и пропускают газ только в одном направлении.

  Направление можно увидеть, осмотрев циркулятор в игре.

  Для работы необходим перепад давления между входом и выходом, поэтому насосы обычно уже предусмотрены и должны быть включены.

  Не имеет значения, какая сторона будет горячей, а какая холодной — важна лишь разница температур.

  Газы в двух контурах никогда не смешиваются: [color=#a4885c]между ними передаётся только энергия[/color].

  Горячий контур охлаждается, а холодный нагревается.

  ## Трубопроводы

  Здесь существуют два основных трубопровода:

  - [color=red]Горячий контур (Hot Loop)[/color] — в нём газ нагревается сжиганием.
  - [color=cyan]Холодный контур (Cold Loop)[/color] — через него проходит нагретый газ, который затем охлаждается или выбрасывается в космос.

  Убедитесь, что [color=#a4885c][bold]оба контура НЕ смешиваются[/bold][/color], поскольку через TEG должна передаваться только тепловая энергия.

  # Горячий контур

  Как однажды сказал мудрый человек: лучший способ нагреть что-либо — поджечь это.

  Для нагрева газа чаще всего используется [color=red]камера сгорания (Burn Chamber)[/color].

  Плазменный огонь сравнительно холодный по сравнению, например, с горением трития.

  При желании можно получать тритий и сжигать его с кислородом для достижения экстремальных температур и огромной генерации энергии.

  ## Камера сгорания

  Камера сгорания является основным способом нагрева газов.

  Обычно она отделена от атмосферного отсека одним тайлом открытого космоса, чтобы предотвратить попадание раскалённых газов в Атмос в случае разгерметизации.

  Камера состоит из трёх важных компонентов:

  - Инжектор воздуха (Air Injector) или пассивный вентиль (Passive Vent)
  - Космический клапан сброса
  - Массив скрубберов

  Инжектор воздуха или пассивный вентиль подают газ в камеру сгорания.

  Перед ними рекомендуется устанавливать насос для поддержания высокого давления.

  Важное различие:

  - Air Injector способен нагнетать газ только до [color=#a4885c]9 МПа[/color].
  - Passive Vent такого ограничения не имеет.

  Поэтому рекомендуется заменить Air Injector на Passive Vent, подключённый к объёмному насосу.

  Космический клапан позволяет удалять отработанные газы и контролировать давление внутри камеры.

  Скрубберы извлекают продукты горения и направляют их через TEG.

  Использовать настройки скрубберов по умолчанию не рекомендуется, поскольку вместе с продуктами горения будет удаляться ценная плазма.

  Лучше подключить скрубберы к воздушной сигнализации через Network Configurator и настроить фильтрацию всех газов, кроме кислорода и плазмы, одновременно включив режим сифона.

  Это позволит собрать максимальное количество тепла для TEG.

  Данная схема — лишь один из множества вариантов.

  Вы можете использовать:

  - объёмные насосы вместо насосов давления;
  - радиаторные контуры для сбора тепла;
  - пирокластические аномалии в качестве источника нагрева.

  Возможности практически безграничны.

  # Холодный контур

  Для работы TEG необходим и холодный контур.

  При этом он не обязан быть действительно холодным — достаточно лишь быть холоднее горячего контура.

  Основные варианты организации холодного контура:

  - [color=#a4885c]Water Cooler[/color]
  - [color=cyan]Coolant Array[/color]
  - [color=#a4885c]Freezer Loop[/color]

  ## Water Cooler

  Самый простой и дешёвый способ.

  Бесполезный газ (обычно водяной пар) пропускается через холодную сторону TEG и затем выбрасывается в космос.

  Настройка предельно проста:

  - взять источник водяного пара;
  - пропустить его через холодную сторону TEG;
  - выпустить в космос.

  Недостатки:

  - низкая эффективность;
  - постоянная потеря газа.

  ## Coolant Array

  Наиболее распространённая схема охлаждения на большинстве станций.

  Не требует расхода ресурсов и обладает средней сложностью.

  Радиаторы необходимо устанавливать [color=#a4885c]параллельно[/color], а не последовательно.

  После массива радиаторов ставится насос давления на максимуме, а перед ним — объёмный насос.

  Производительность объёмного насоса рассчитывается по формуле:

  <Box>
    [color=cyan]( 200 / количество радиаторов )[/color] L/s
  </Box>

  Система состоит из:

  - входного коннектора для газа;
  - насосов;
  - массива радиаторов в космосе.

  Для охлаждающего контура обычно используют плазму или фрезон благодаря их высокой теплоёмкости.

  Радиаторы обязательно должны располагаться на решётке (lattice), а не на обшивке станции.

  Иначе эффективность охлаждения значительно снизится.

  ## Freezer Loop

  Наиболее эффективный вариант охлаждения.

  По сути это тот же Coolant Array, но радиаторы заменены морозильной установкой (Freezer).

  Хотя морозильник потребляет энергию, её затраты крайне малы по сравнению с мощностью самого TEG.

  Просто замените массив радиаторов на Freezer и используйте плазму либо фрезон в качестве теплоносителя.

  ## Путь к максимальной эффективности

  Атмосферика — это наука, а наука постоянно развивается.

  Описанные выше схемы являются лишь основой.

  Существует множество способов улучшить производительность TEG и создать собственные уникальные конструкции.

  [color=#a4885c]Экспериментируйте![/color]

  Всегда ищите способы улучшить существующие проекты и создавать новые.

  TEG — невероятно мощный инструмент, и большая мощность требует большой ответственности.

  Используйте его с умом.

  Атмосферная система Space Station 14 невероятно глубока, а TEG — лишь одна её часть.

  [bold]Это огромная головоломка. Так что выходите и решайте её![/bold]

</Document>