<Document>
  # Двигатель Теслы

  Двигатель Теслы — это мощный генератор, использующий удерживаемый шар молний для выработки энергии станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Он вырабатывает энергию, используя удары молний, создаваемые шаром молний, которые улавливаются катушками Теслы.

  ## Поле сдерживания

  Для работы двигателя Теслы требуется поле сдерживания, предотвращающее побег шара молний и уничтожение станции.

  Рекомендуется использовать поле сдерживания минимального размера. Более крупные поля позволяют шару молний приближаться к чувствительному оборудованию и потенциально поражать его, игнорируя установленные заземляющие стержни и катушки Теслы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Удары молний

  Когда двигатель Теслы активен, шар молний периодически поражает окружающие объекты.

  Тесла предпочитает некоторые цели больше других, например катушки Теслы и заземляющие стержни.

  Если поблизости нет катушек Теслы или заземляющих стержней, разряд может ударить практически в любой объект станции, способный получать питание: подстанции, APC и прочее оборудование.

  Некоторые объекты не могут быть поражены Теслой, например батареи, лампы, КПК и другие переносимые предметы.

  Также Тесла поражает существ и членов экипажа электрическим током. Перед работой рядом с ней обязательно надевайте изолированные перчатки.

  ## Катушки Теслы

  Разряды молний можно использовать для получения энергии с помощью катушек Теслы, которые преобразуют удары молний в электричество для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Катушки Теслы следует размещать вокруг шара молний для захвата энергии разрядов, а также для предотвращения ударов по чувствительному оборудованию, расположенному дальше.

  Катушки Теслы получают повреждения каждый раз, когда в них попадает молния, и со временем ломаются, если их не ремонтировать.

  Следите за их состоянием и своевременно проводите ремонт.

  Когда молния попадает в катушку Теслы, она заряжает встроенную батарею, которая быстро сбрасывает энергию в электросеть.

  Катушка будет отдавать энергию даже при отсутствии потребителей, поэтому рекомендуется размещать рядом SMES для накопления энергии и её плавной подачи в сеть.

  ## Заземляющие стержни

  Заземляющие стержни помогают защитить чувствительное оборудование от ударов молний и предотвращают появление вырвавшейся Теслы (Tesloose).

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Заземляющие стержни не получают повреждений от ударов молний.

  Благодаря этому они отлично подходят для создания резервной защитной сети на случай, если катушки Теслы будут повреждены или уничтожены.

  Инженерам следует использовать заземляющие стержни для защиты важного оборудования от ударов молний, например эмиттеров, питающих генераторы поля сдерживания.

  ## Вырвавшаяся Тесла (Tesloose)

  Если шар молний покидает поле сдерживания, это называется вырвавшейся Теслой или Tesloose.

  Освободившаяся Тесла начинает хаотично перемещаться по станции, притягиваясь к объектам, которые могут получать питание, таким как APC, подстанции и различные механизмы.

  Она также охотно поражает членов экипажа и других существ электрическими разрядами.

  Ношение изолированных перчаток защитит вас от поражения током, но не предотвратит сам удар молнии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Теслу можно уничтожить, стреляя в неё античастицами из Портативного Замедлителя Частиц.

  Однако Тесла значительно мощнее Сингулярности, поэтому для её уничтожения потребуется большое количество античастиц.

  Для ликвидации вырвавшейся Теслы рекомендуется группа людей с замедлителями частиц.

  Портативные Замедлители Частиц можно либо исследовать и изготовить в Научном отделе, либо заказать через Карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>