<Document>
  # Термомашины

  Термомашины — это устройства, которые изменяют температуру газов внутри [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"] или окружающей атмосферы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Они необходимы для поддержания нужной температуры газов в различных системах и установках.

  Все термомашины работают за счёт использования [textlink="электроэнергии" link="Power"] для нагрева или охлаждения атмосферы.
  Насколько сильно они нагревают или охлаждают среду, напрямую зависит от количества потребляемой энергии.

  Термомашины также имеют коэффициент эффективности, который определяет, насколько сильно они могут изменять температуру на единицу потребляемой энергии.

  Чтобы избежать превышения заданной температуры, термомашины постепенно уменьшают мощность нагрева или охлаждения по мере приближения к целевому значению.
  Однако даже в режиме ожидания они продолжают потреблять электричество.

  Все термомашины имеют допуск по целевой температуре в [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color], что означает, что они прекращают нагрев или охлаждение, когда температура находится в пределах [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color] от установленного значения.

  ## Космический обогреватель

  Космический обогреватель — это переносное устройство контроля температуры, которое нагревает или охлаждает газ в окружающей атмосфере.

  Это простой и эффективный способ поддерживать нужную температуру в помещении без необходимости строить трубопроводную сеть.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
  </Box>

  Такие устройства обычно можно найти в Атмосферике, однако соответствующую машинную плату также можно напечатать на схемопринтере, который обычно находится в Научном отделе.

  Космический обогреватель способен охлаждать воздух до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"/] K[/color] и нагревать его до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"/] K[/color].

  Он имеет три режима мощности, определяющие скорость нагрева или охлаждения атмосферы.

  Ботаники и учёные часто запрашивают такие устройства для поддержания подходящей температуры растений или помещений отдела.

  ## Термомашины трубопроводной сети (Охладитель и Нагреватель)

  Термомашины для трубопроводных сетей — это более мощные стационарные устройства, предназначенные для нагрева или охлаждения газа внутри [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
  </Box>

  Они потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] W[/color] мощности и способны нагревать газ до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] либо охлаждать до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  Вы можете изменить режим работы термомашины, разобрав её и использовав отвёртку на её плате управления.

  Плату можно напечатать на схемопринтере, который обычно находится в Научном отделе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
  </Box>

  ## Адские термомашины

  Научный отдел может исследовать более мощные версии термомашин, известные как адские нагреватели и адские охладители.

  Эти устройства значительно превосходят стандартные аналоги по мощности, но также потребляют больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
  </Box>

  Эти машины потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] W[/color] энергии и способны нагревать газ до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] либо охлаждать его до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  Однако они также рассеивают [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"/][/color] своей энергии в окружающую среду, соответственно нагревая или охлаждая атмосферу вокруг себя.

  Это может быть опасно при неправильной эксплуатации.

</Document>