<Document>
# Глава службы безопасности

<GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="Глава службы безопасности"/>

### §1\n
Стандартное снаряжение для [color=#00a933]Зелёного кода[/color]:

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponSubMachineGunWt550"/>
    или
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponEnergySMG"/>
</Box>
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
</Box>
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloprojectorSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FlashlightSeclite"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheldSecurity"/>
</Box>
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CombatKnife"/>
    в
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsJack"/>
</Box>
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TearGasGrenade"/>
</Box>
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Zipties"/>
</Box>

- 2.\n
Глава службы безопасности подчиняется как СОП СБ, так и СОП Командования. В случае их пересечения СОП СБ имеет приоритет.
- 3.\n
Глава службы безопасности является в первую очередь руководителем отдела службы безопасности.\n\n
3.1\n
Он несёт ответственность за надлежащее соблюдение СОП и Корпоративного закона всем своим отделом.\n\n
3.2\n
Он отвечает за координацию действий своего отдела, особенно во время кризисных ситуаций.\n\n
3.3\n
Он обязан оставаться в курсе вопросов безопасности станции, а также должен иметь возможность и желание информировать экипаж о причинах повышения уровня угрозы.\n\n
3.4\n
Он отвечает за устранение нехватки кадров в своём отделе, используя следующие методы в порядке приоритета:\n\n
3.4.1\n
Перераспределение обязанностей среди действующих сотрудников СБ.\n\n
3.4.2\n
Наём новых сотрудников в службу безопасности.\n\n
3.4.3\n
Личное выполнение обязанностей отсутствующих подчинённых.
- 4.\n
Глава службы безопасности не должен заниматься обычной деятельностью офицеров СБ, если это мешает ему должным образом выполнять требования пункта §3.
- 5.\n
Глава службы безопасности не должен иметь каких-либо дефектов или недугов (таких как немота), которые чрезмерно препятствуют выполнению требований пункта §3.
- 6.\n
Главе службы безопасности следует воздерживаться от участия в боевых операциях без тактической необходимости, обеспечивая вместо этого стратегическую сплочённость своего отдела в соответствии с пунктом §3.
- 7.\n
Глава службы безопасности имеет право задерживать осуждённых преступников в бриге на срок до 30 минут.\n\n
7.1\n
Кроме того, Глава службы безопасности имеет право отменять или изменять приговоры других сотрудников СБ, если этот приговор ещё не был официально вынесен и зачитан задержанному.
</Document>
