<Document>
# СОП Службы безопасности

Эти процедуры распространяются на всех сотрудников службы безопасности, если иное не указано в их специализированных СОП.

### §1. Цели и задачи СБ

- 1.\n
Первоочередной и главной задачей службы безопасности является обеспечение безопасности станции и её активов, к которым в том числе относится персонал (активы экипажа).
- 2.\n
Вторичной задачей является исполнение воли Командования и ЦентКом; борьба с неподчинением среди членов экипажа по запросу руководства соответствующих отделов.
- 3.\n
Деятельность по выполнению этих задач ограничена и регулируется [textlink="Корпоративным законом" link="SpaceLaw"], главным гарантом соблюдения которого на станции также является СБ.

### §2. Требования к форме одежды
- 1.\n
Официальная форма/комбинезон службы безопасности должна быть видна на сотруднике СБ в любое время.\n\n
1.1\n
При необходимости выполнения конкретной задачи поверх формы может быть надета выданная броня или скафандр (например, жесткий скафандр для выхода в открытый космос).\n\n
1.2\n
Исключения могут быть сделаны Главой службы безопасности для проведения расследований под прикрытием.
- 2.\n
Глава службы безопасности имеет право в любой момент потребовать от сотрудников СБ снять личные аксессуары или неуставные элементы одежды, если посчитает, что это вредит профессиональному имиджу отдела.
- 3.\n
Сотрудники службы безопасности обязаны постоянно держать включёнными датчики координат своих костюмов.

### §3. Вооружение и боевое снаряжение
- 1.\n
Сотрудники СБ могут иметь при себе максимум то, что предусмотрено их стандартным снаряжением для Зелёного кода, если иное не оговорено другими инструкциями.
- 2.\n
Запрещается открыто носить указанное снаряжение, за исключением случаев его активного использования.

### §4. Применение силы
- 1.\n
Причина ареста должна быть разъяснена задерживаемому до применения к нему какой-либо силы.\n\n
1.1\n
Это правило не распространяется на подозреваемых, которые заведомо вооружены и опасны.\n\n
1.2\n
Это правило не распространяется на подозреваемых, которые пытаются скрыться до того, как им успеют дать разъяснения.
- 2.\n
Во время задержания следует избегать нанесения неоправданного вреда персоналу (активам экипажа) станции, чтобы не ставить под угрозу выполнение общей миссии станции.\n\n
2.1\n
Поэтому подозреваемым должна быть предоставлена возможность самостоятельно дойти до отдела СБ для разбирательства, без применения наручников или физической силы.\n\n
2.2\n
В случае невыполнения вышеуказанного требования, для усмирения члена экипажа может быть применено нелетальное (оглушающее) оружие и средства фиксации, без чрезмерного ущерба для его дальнейшей трудоспособности.\n\n
2.3\n
Данные условия не распространяются на подозреваемых, которые заведомо вооружены и опасны.
- 3.\n
Принудительное проникновение в другие отделы запрещено, за исключением случаев активного преследования убегающего подозреваемого.\n\n
3.1\n
При необходимости СБ может запросить ордер на обыск интересующего отдела.

### §5. Обыск и изъятие
- 1.\n
Служба безопасности не имеет права беспокоить членов экипажа или отделы обысками и рейдами без веских оснований. Законными основаниями являются:\n\n
1.1\n
Вы лично видели, как член экипажа использовал, а затем сразу же спрятал контрабанду у себя на теле.\n\n
1.2\n
Утверждённый и должным образом оформленный ордер на обыск.\n\n
1.3\n
Чрезвычайное положение, [color=#2a6099]Синий код[/color] или выше.\n
- 2.\n
Члены экипажа, отказывающиеся от законного обыска (как описано в §5.1), могут быть задержаны, а обыск проведён принудительно.
- 3.\n
Контрабанда, обнаруженная в ходе обыска или найденная в целом, должна быть доставлена в оружейную и заперта там в качестве улики.\n\n
3.1\n
У подозреваемых, осуждённых за любое насильственное преступление, могут быть изъяты любые орудия насилия, даже если они необходимы им для работы.\n\n
3.2\n
У подозреваемых, осуждённых за любой вид незаконного проникновения или взлома, могут быть изъяты инструменты, необходимые для совершения таких преступлений, даже если они требуются им по работе.

### §6. Чрезвычайные ситуации
- 1.\n
Любая стандартная процедура реагирования, описанная здесь, игнорируется, если её перекрывают инструкции, соответствующие текущему коду угрозы.
- 2.\n
Коды безопасности, имеющие одинаковый цветовой оттенок, наследуют процедуры от своих «низших» уровней, если только они не изменяются «высшим» кодом. К ним относятся:\n\n
2.1\n
[color=#ff0000]Красный[/color] → [color=#ec9ba4]Гамма[/color] → [color=#8d281e]Дельта[/color]\n
2.2\n
[color=#acb20c]Жёлтый[/color] → [color=#ff8119]Оранжевый[/color]
- 3.\n
Во время действия [color=#ff0000]Красного[/color] и [color=#8d1d75]Фиолетового[/color] кодов служба безопасности может игнорировать пункты §2, §3 и §4, экипируясь и действуя по ситуации или в соответствии с требованиями главы своего отдела.
- 4.\n
Во время действия [color=#acb20c]Жёлтого[/color], [color=#ff0000]Красного[/color] или [color=#8d1d75]Фиолетового[/color] кодов служба безопасности может принудительно перемещать экипаж для обеспечения безопасного устранения соответствующей угрозы.
</Document>
