<Document>
# Смотритель

<GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Смотритель"/>

### §1 Стандартное снаряжение для Зелёного кода

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolDP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponEnergyShotgun"/>
</Box>
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloprojectorSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FlashlightSeclite"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheldSecurity"/>
</Box>
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CombatKnife"/>
    в
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsJack"/>
</Box>
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TearGasGrenade"/>
</Box>
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Zipties"/>
</Box>

### §2 Управление бригом
- 1.\n
Смотритель несёт ответственность за состояние брига и должен следить за тем, чтобы он поддерживался в надлежащем порядке.
- 2.\n
Смотритель несёт ответственность за благополучие заключённых в бриге и должен следить за тем, чтобы с ними обращались должным образом.
- 3.\n
Смотритель также несёт ответственность за содержание указанных заключённых, включая:\n\n
3.1\n
Конфискацию у заключённых оружия и инструментов для побега.\n\n
3.2\n
Удержание и усмирение бунтующих заключённых по мере необходимости.

### §3 Судебное преследование
- 1.\n
Смотритель выступает в качестве главного обвинителя со стороны службы безопасности при обычном вынесении приговоров.
- 2.\n
Смотритель имеет право задерживать осуждённых преступников на срок до [bold]20 минут[/bold].
- 3.\n
Смотритель отвечает за то, чтобы уголовные дела (Criminal Records) обновлялись своевременно, а офицеры безопасности должным образом документировали выносимые ими приговоры.
- 4.\n
Смотритель должен постоянно внимательно слушать радиоэфир, так как его одобрение имеет решающее значение для вынесения приговора.\n\n
4.1\n
У Смотрителя не должно быть никаких дефектов или недугов, препятствующих выполнению этой обязанности.

### §4 Управление оружейной
- 1.\n
Смотритель несёт ответственность за чистоту и порядок в оружейной.
- 2.\n
Смотритель отвечает за надлежащее запирание контрабанды и возвращённого оружия.
- 3.\n
Смотритель отвечает за безопасность оружейной, включая правильную настройку её внутренних турелей и поддержание целостности её конструкции.
- 4.\n
Смотритель уполномочен оформлять и утверждать разрешения на выдачу снаряжения из оружейной при [color=#2a6099]Синем коде[/color].
- 5.\n
Смотритель может свободно выдавать снаряжение из оружейной при [color=#ff0000]Красном коде[/color].
- 6.\n
Смотритель несёт ответственность за сбор и возврат снаряжения оружейной, в котором больше нет необходимости после окончания чрезвычайного положения.

### §5 Порядок несения службы
- 1.\n
Пункты §2, §3 и §4 требуют постоянного нахождения в отделе службы безопасности, в связи с чем Смотритель не должен покидать указанный отдел без разрешения Главы службы безопасности или во время чрезвычайных ситуаций.

</Document>
