<Document>
  # Химик (Chemist)
  Ну вот, вы доигрались. Вы выбрали ту единственную профессию, где -математика- обязательна. Берите мензурку, присаживайтесь и приступайте к работе — пора варить химикаты.

  Хотя химики в основном производят медикаменты, существует огромное разнообразие других химических веществ, все из которых представлены в разделе «Химические вещества» (Chemicals) руководства.

  [textlink="Нажмите сюда, чтобы увидеть полный список химических веществ." link="Chemicals"]

  Для автоматизированного производства химикатов смотрите раздел [textlink="Сантехника (Plumbing)" link="Plumbing"].

  ## Оборудование:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldLabeler" Caption="Ручной маркировщик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
  </Box>

  ## Основы:
  Химия довольно проста, как только вы поймете, чего ожидать. Вот простой пошаговый процесс, с чего начать:

  - Возьмите мензурку, канистру для таблеток (Pill Canister) и, при необходимости, несколько бутылочек.
  - Поместите мензурку в химический диспенсер (Chemical Dispenser), а канистру для таблеток (или бутылочку) — в Chem Master.
  - Откройте интерфейс химического диспенсера и сделайте свою смесь. Рецепты можно найти в других разделах руководства.
  - Нажмите Alt + клик по диспенсеру, чтобы забрать мензурку, и поместите её в Chem Master.
  - Откройте интерфейс Chem Master. На вкладке Input (Ввод) перенесите вашу смесь в буфер.
  - Перейдите на вкладку Output (Вывод), настройте параметры таблетки и нажмите кнопку Create (Создать).
  - Нажмите Alt + клик по Chem Master, чтобы забрать баночку с таблетками. Возможно, сначала потребуется вынуть мензурку.
  - Нажмите на стол, ящик или другую поверхность, чтобы опустошить баночку с таблетками, если это необходимо. Или просто положите её в инвентарь.

  Вот и всё, вы сделали свою первую партию таблеток! Поинтересуйтесь у врачей и остального экипажа, что еще может потребоваться, пополните аптечки в хранилище медблока или просто экспериментируйте!

  Вы также можете использовать ручной маркировщик (hand labeler), чтобы подписывать отдельные бутылки или сумки, не используя систему маркировки Chem Master.

  ## Дополнительный контент:

  Кстати об экспериментах: есть еще несколько инструментов, которые можно использовать в химии. Эта работа требует много проб и ошибок, но стоит упомянуть, что эти вещи существуют! Только от вас зависит, что вы с ними сделаете.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
  </Box>
</Document>
