<Document>
  # Криогеника (Cryogenics)
  Работа криогеники поначалу может показаться пугающей, но, изучив эту диаграмму, вы быстро поймете, как она функционирует! Давайте разберем назначение каждой части:

  - Подача воздуха (Air in): Воздух поступает от распределительной сети или баллона, обеспечивая находящихся внутри кислородом и создавая среду для охлаждения.
  - Газовый насос: Ограничивает давление в системе, чтобы пациенты в капсуле не пострадали от чрезмерного давления.
  - Морозильник (Freezer): Охлаждает воздух, а следовательно, и пациентов, позволяя препарату «Криоксадон» (Cryoxadone) активироваться.
  - Газовые фильтры: Удаляют отработанные газы (углекислый газ и закись азота) из контура.
  - Вывод воздуха (Air out): Отработанные газы выводятся в накопительный резервуар или общую сеть отходов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="криокапсула" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вывод воздуха" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="подача воздуха" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
  </Box>

  Не каждая система будет выглядеть именно так, но это даст вам базовое представление о принципе работы.

  Важно отметить: зимняя одежда (и скафандры) делает криогенное лечение менее эффективным или вовсе бесполезным. Обязательно снимите с пациента одежду, защищающую от холода, прежде чем помещать его в капсулу.

  ## Использование капсулы
  После настройки системы вам потребуется специальный медикамент — «Криоксадон». Криоксадон лечит все типы урона, когда пациент охлажден. Его можно дать заранее (в таблетке) или загрузить прямо в капсулу с помощью мензурки. Обратите внимание: исцеление начнется только тогда, когда температура пациента опустится до необходимого уровня, поэтому иногда стоит подождать перед тем, как добавлять препарат.

  ## Дополнительная информация:
  Стандартное давление для газового насоса — 100.325 кПа. Криоксадон работает при температуре ниже 170K, но для ускорения процесса заморозки принято устанавливать морозильник на 100K.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>
</Document>
