<Document>
  # Врач (Medical Doctor)
  Пришло время лечить. Или, по крайней мере, пытаться лечить. Врачи — это главные специалисты, отвечающие за каждую царапину и ушиб членов экипажа на станции, будь то мелкий порез или ожог от кипятка.

  Это руководство даст вам базовое представление о доступных вариантах лечения, сортировке (триаже) и других аспектах медицинской помощи.

  ## Основы
  Есть два способа узнать, что беспокоит пациента: сканирование (с помощью анализатора здоровья или медицинского КПК) или осмотр (нажать Shift + клик, затем нажать на символ сердца).

  Анализатор здоровья зачастую информативнее осмотра, так как некоторые состояния (например, отравление или радиация) не видны при обычном осмотре. Однако у использования анализатора есть свои недостатки: он издает шум и потребляет заряд батареи.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="осмотр пациента"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="КПК интерна"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Лекарства и методы лечения
  Прежде чем идти дальше, стоит разобрать типы урона и способы их лечения. В вики есть более подробная информация, но вот наиболее часто используемые методы.

  Важное примечание: у большинства лекарств есть порог передозировки, который нанесет вред вашему пациенту. Препараты в форме таблеток требуют времени на метаболизм, поэтому, если нужно действовать быстро, используйте шприц.

  - Дробящий урон: Бикаридин или упаковки пластырей.
  - Ожоги: Дермалин или мазь.
  - Токсины (яд): Диловен.
  - Токсины (радиация): Хироналин или Аритразин.
  - Нехватка кислорода: Дексалин или Инапровалин.
  - Потеря крови: Дексалин. (Осмотрите пациента: если он бледен, ему все еще требуется кровь или железо).
  - Кровотечение: Транексамовая кислота и марлевые повязки. (Кровотечение также можно прижечь, нанеся ожоговый урон).

  Многие станции оснащены аптечками в хранилищах, а у всех медиков есть базовое оборудование на стартовом поясе.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="аптечка для лечения травм"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="радиационная аптечка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="ожоговая аптечка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="аптечка от токсинов"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  </Box>

  ## Базовое лечение и сортировка (Триаж)
  Осмотрите пациента и отметьте важные детали: жив ли он? Идет ли кровь? Какой тип урона?

  Если пациент жив, лечите его как можно лучше. Пациенты находятся в критическом состоянии при 100 единицах урона и умирают при 200. Помните об этом при выборе способа лечения. Аварийные инъекторы и эпинефрин часто используются для стабилизации состояния пациентов.

  Если возможно, пристегните пациента к медицинской кровати. Если вам нужно время для проведения лечения, используйте стазис-кровать. Помните, что метаболизм (и, следовательно, действие целебных химикатов) замедляется до минимума в стазисе; чтобы лекарство подействовало, пациента нужно снять с кровати. (Однако пакеты с кровью, мази и пластыри работают как обычно).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
  </Box>

  ## Оценка тел
  Вы не можете спасти всех, иногда смерть неизбежна. В зависимости от [color=#a4885c]статуса[/color] тела можно предпринять следующие шаги:

  1. Привязана ли к телу душа? При осмотре вы увидите фразу: "Их душа покинула тело". Если этой фразы нет, значит, игрок еще может быть возвращен к жизни.
  2. Разлагается ли тело? Если да, к сожалению, его придется клонировать. Разлагающееся тело нельзя реанимировать с помощью дефибриллятора.
  3. Если душа на месте, а тело не разложилось — его можно оживить. Подумайте о том, чтобы хранить тело в морге, если у вас нет времени на реанимацию, так как тело начнет гнить, если ждать слишком долго.

  ## Реанимация
  Если не учитывать нехватку кислорода, дефибрилляторы можно использовать для оживления пациентов, получивших менее 200 единиц урона в сумме. Химические вещества не метаболизируются в мертвых телах, но пластыри и мази могут подлечить их. Используйте их, чтобы снизить уровень урона до приемлемого для реанимации уровня.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
  </Box>
</Document>