<Document>
    # Оранжевый код


    ## Объявляется:


    Любым членом Командования.


    ## Условия:


    На станции произошла масштабная атмосферная или структурная катастрофа, делающая восстановление практически невозможным.


    ## Служба безопасности:

    1. Установить причину повреждения станции.

    2. Эвакуировать из пострадавшей зоны весь персонал, не относящийся к инженерному отделу.

    4. Направить экипаж к эвакуационному шаттлу после его прибытия.


    ## Охраняемые зоны:


    1. Для всех охраняемых зон, за исключением Оружейной, Гравитационного генератора и Хранилища ценностей (Vault), должен быть включен аварийный (свободный) доступ.


    ## Медицинский отдел:


    1. Медицинский персонал должен быть готов к приёму большого количества пострадавших в результате катастрофы.


    ## Инженерный отдел:


    1. Немедленно скоординировать действия с Главным инженером (CE) для определения степени повреждения станции.

    2. Если это представляется возможным, совместно со своим отделом сначала ликвидировать саму катастрофу, а затем приступить к ремонту станции.


    ## Экипаж в целом:


    1. Избегать зоны катастрофы.


    2. Выполнять указания службы безопасности.


    ## Командование:


    Эвакуационный шаттл должен быть вызван незамедлительно. Если экипаж успешно ликвидирует катастрофу и станция останется пригодной для функционирования, шаттл следует отозвать.


    ## Особые ситуации


    ## Нарушение условий содержания сингулярности:


    1. Необходимо отслеживать перемещение Гравитационной сингулярности.


    2. Любые дееспособные члены экипажа (в приоритете — сотрудники Инженерного отдела) должны использовать замедлители (decelerators) против Гравитационной сингулярности.


    3. Если повреждения станции выглядят устранимыми, рекомендуется вызвать ERT. Если инженерная служба уверена в своих силах, от вызова ERT можно отказаться.


    ## Деламинация кристалла суперматерии:


    1. Кристалл суперматерии необходимо сбросить в открытый космос (вывенить).

    2. В случае если зона содержания суперматерии не была оборудована системой сброса кристалла в космос, территория вокруг кристалла должна быть эвакуирована, а все причастные к строительству лица подлежат увольнению и заключению в бриг за Уничтожение имущества и Создание угрозы жизни.


    ## Нарушение условий содержания Тесла-шара:


    1. Необходимо отслеживать перемещение Тесла-шара.


    2. Любые дееспособные члены экипажа (в приоритете — сотрудники Инженерного отдела) должны использовать замедлители против Тесла-шара. ПРИМЕЧАНИЕ: остановить вырвавшийся Тесла-шар чрезвычайно сложно.


    3. Если повреждения станции выглядят устранимыми, рекомендуется вызвать ERT. Если инженерная служба уверена в своих силах, от вызова ERT можно отказаться.


    ## Сильные метеоритные дожди:


    1. Персонал должен укрыться в наиболее защищенной зоне станции.

    2. Ремонтные работы следует отложить до окончания шторма.

    3. Весь персонал, выполняющий работы в открытом космосе (EVA), должен немедленно вернуться на станцию.

    4. По окончании шторма сотрудники Инженерного отдела должны по возможности приступить к ремонту станции.


</Document>
