<Document>
        # Гамма код

        ## Объявляется:

        Центральным командованием. Используйте консоль связи или факс, чтобы объяснить ситуацию. Помните, что Гамма код объявляется крайне редко, и на то есть веские причины. Грамотно составленный, лаконичный факс, максимально подробно описывающий ситуацию, а также причины, по которым она заслуживает объявления Гамма кода, подписанный и заверенный печатью Капитана или Исполняющего обязанности капитана, значительно повышает шансы на одобрение Гамма кода. Помните, что это предназначено исключительно для критических чрезвычайных ситуаций.

        ## Условия:

        Существует экзистенциальная угроза для станции и экипажа; без вмешательства Центрального командования станция, скорее всего, будет потеряна.

        Однако эта угроза не является настолько катастрофической, чтобы инициировать немедленное уничтожение станции.

        ## Служба безопасности:

        1. Вводится военное положение. Действие Стандартных рабочих процедур (СОП) и Космического закона приостанавливается. Сотрудники службы безопасности имеют право на любые необходимые действия для спасения станции. Лица, препятствующие проведению аварийно-спасательных процедур, могут быть задержаны, а СБ имеет право применять летальное оружие в ответ на любую физическую угрозу. Нападение на членов Командования, ERT или СБ может караться немедленной казнью на месте.

        2. Обыски на усмотрение сотрудников полностью разрешены, допускаются и поощряются. Сотрудники СБ имеют право задержать любое лицо, отказывающееся от такого обыска, для его принудительного проведения.

        3. Оружейная должна быть вскрыта; СБ обязана взять под охрану её содержимое и распределить его среди сотрудников СБ для ликвидации угрозы. Гражданские лица (включая сотрудников юридического подотдела) не должны получать оружие из оружейной, если только оно не выдано Смотрителем, Главой службы безопасности или Капитаном.

        4. Сотрудники службы безопасности обязаны полностью сотрудничать с любым персоналом Центрального командования (например, с Группами быстрого реагирования) в целях устранения угрозы для станции.

        ## Охраняемые зоны:

        1. Доступ в охраняемые зоны ограничен членами Командования, сотрудниками СБ и персоналом Центрального командования.

        2. Охраняемые зоны: Департамент безопасности (СБ), хранилище EVA, техническое хранилище, гравитационный генератор, все помещения инженерного отдела за пределами вестибюля, хранилище ценностей (Vault) и зоны, требующие командного доступа.

        3. Охраняемые зоны должны быть заблокированы на болты, но могут быть разблокированы по приказу Командования.

        ## Медицинский отдел:

        Рекомендуется перевести все входы в медотсек в режим аварийного (свободного) доступа, чтобы персонал мог оказать себе помощь в чрезвычайной ситуации.

        ## Экипаж в целом:

        1. Весь персонал обязан перевести датчики костюмов в режим передачи координат.

        2. Персонал должен укрыться в своих департаментах или ближайших безопасных зонах, если иное прямо не затребовано персоналом Центрального командования, СБ или членами Командования.

        2a. Исключения делаются для членов экипажа, чьи навыки могут быть исключительно полезны (например, инженеры, атмосферные техники или медицинский персонал).

        3. Визитёры станции должны оставаться внутри бара, библиотеки или жилых комнат (дормиториев).

        4. Персонал обязан выполнять указания сотрудников Службы безопасности, пока они остаются в рамках Космического закона и не действуют во вред общему благополучию станции и её экипажа. Невыполнение этого требования может привести к аресту за Создание угрозы на рабочем месте.
</Document>
