<Document>
        # Зелёный код

        ## Объявляется:

        Любым членом Командования.

        Условия:

        Уровень тревоги по умолчанию в начале смены. Не должен меняться, пока не возникнет подозрение на угрозу или её подтверждение.

        ИЛИ

        Все подтверждённые или предполагаемые угрозы для станции и/или экипажа были устранены или бесследно исчезли сами по себе. Если по истечении 10 и более минут нахождения на Синем коде новые свидетельства угрозы отсутствуют, следует объявить Зелёный код.

        ## Служба безопасности:

        1. Всё оружие должно быть скрыто (не должно носиться открыто), за исключением случаев преследования подозреваемого.

        2. Оружие из оружейной должно оставаться внутри брига, однако оно может использоваться в учебных целях.

        3. Обыски на усмотрение сотрудников без ордера на обыск запрещены. Тем не менее обыск конкретного лица может быть проведён, если сотрудник службы безопасности или член командования лично стал свидетелем совершения этим лицом преступления.

        ## Охраняемые зоны:

        1. Для доступа в охраняемые зоны требуется специальное разрешение, за исключением случаев, когда это необходимо для выполнения служебных обязанностей персонала.

        2. Охраняемые зоны: Департамент безопасности (СБ), хранилище EVA, техническое хранилище, гравитационный генератор, все помещения инженерного отдела за пределами вестибюля, хранилище ценностей (Vault) и зоны, требующие командного доступа.

        3. Охраняемые зоны должны оставаться разблокированными (болты подняты) и готовыми к использованию по их прямому назначению.

        ## Экипаж в целом:

        1. Хранилище ценностей (Vault) не должно открываться сотрудниками, не входящими в командный состав. Исключения составляют ремонтные работы, выдача золота для научного отдела или хранение критически важных предметов. Любой другой доступ осуществляется только по разрешению.

        2. Хотя это и не обязательно, экипажу рекомендуется включать датчики костюмов на случай получения травм.

        3. Членам экипажа не рекомендуется носить скафандры (hardsuits) или аварийные костюмы EVA, если они не занимаются ликвидацией чрезвычайной ситуации или это не требуется для их работы. Подобные костюмы могут затруднить идентификацию сотрудников.
</Document>
