<Document>
        # Красный код

        ## Объявляется:

        Любыми двумя членами Командования или Капитаном.

        ## Условия:

        На борту станции или в непосредственной близости от неё в космосе обнаружена подтверждённая враждебная угроза. Эта угроза должна представлять активную, явную опасность для станции и/или экипажа в целом.

        ## Служба безопасности:

        1. Обыски на усмотрение сотрудников полностью разрешены и рекомендуются. Сотрудники СБ имеют право задержать любое лицо, отказывающееся от такого обыска, для его принудительного проведения.

        2. Сотрудники службы безопасности обязаны полностью сотрудничать с любым персоналом Центрального командования (например, с Группами быстрого реагирования) в целях устранения угрозы для станции.

        3. Вопросы вооружения, использования оружейной и процедуры обеспечения безопасности подробно изложены в СОП службы безопасности.

        ## Охраняемые зоны:

        1. Для доступа в охраняемые зоны требуется специальное разрешение, за исключением случаев, когда это необходимо для выполнения служебных обязанностей персонала.

        2. Охраняемые зоны: Департамент безопасности (СБ), хранилище EVA, техническое хранилище, гравитационный генератор, все помещения инженерного отдела за пределами вестибюля, хранилище ценностей (Vault) и зоны, требующие командного доступа.

        3. Ограничения на блокировку охраняемых зон отсутствуют. Охраняемые зоны могут оставаться заблокированными на болты или разблокированными по усмотрению Командования.

        4. Лицам, не входящим в командный состав, запрещено проникать в охраняемые зоны, если это не требуется для выполнения их работы.

        ## Медицинский отдел:

        Рекомендуется перевести все входы в медотсек в режим аварийного (свободного) доступа, чтобы члены экипажа могли оказать себе помощь в чрезвычайной ситуации.

        ## Экипаж в целом:

        1. Персонал обязан выполнять указания сотрудников Службы безопасности, пока они остаются в рамках Космического закона и не действуют во вред общему благополучию станции и её экипажа.

        2. Персоналу рекомендуется укрыться на местах и подчиняться приказам службы безопасности.

        3. В особых ситуациях и при повторном неподчинении невыполнение приказов сотрудников СБ может повлечь за собой применение летального оружия (на усмотрение Капитана).

        ## Особые ситуации

        ## Подтверждённая революция

        1. Весь персонал обязан подчиняться приказам Службы безопасности, если эти приказы законны. Невыполнение требований является основанием для задержания, досмотра личных вещей, а также возможного вживления щита разума (mindshield) на усмотрение Главы службы безопасности (HoS) или Исполняющего обязанности HoS.

        2. Все сотрудники, признанные виновными в совершении преступлений средней тяжести или выше, подлежат обязательному вживлению щита разума. Точно так же, если число подозреваемых в участии в революции превышает 25% от общей численности экипажа, Глава службы безопасности или Исполняющий обязанности HoS может приказать провести выборочное вживление имплантов членам экипажа.

        3. Применение летального оружия полностью разрешено, если число активных революционеров превышает 25% от общей численности экипажа и указанные революционеры проявляют активную враждебность.

        ## Объявление войны

        1. Все ограничения на ношение и использование оружия снимаются.

        2. Отделу снабжения (Карго) следует сосредоточиться на запросе как можно большего количества оружия. Распределение оружия приоритетно для Службы безопасности, однако гражданский персонал также может быть вооружён.

        3. Научный отдел обязан провести исследования в кратчайшие сроки. Это требование не подлежит обсуждению. Научный отдел должен работать в тесном сотрудничестве со снабжением для производства оружия и снаряжения, необходимого для обороны станции.

        4. Для противодействия угрозе рекомендуется возводить баррикады, заградительные стёкла и ловушки.

        5. Эвакуационный шаттл может быть вызван на усмотрение Командования. Если после прекращения боевых действий станция не повреждена, экипажу рекомендуется завершить смену в штатном режиме.
</Document>
