<Document>
        # Синий код

        ## Объявляется:

        Любыми двумя членами Командования, Главой службы безопасности (HoS) или Капитаном.

        ## Условия:

        Существует подозрение на угрозу на борту станции или в близлежащем космическом пространстве. Это включает любые свидетельства враждебной активности, которая ещё не нанесла ущерба станции или экипажу. Основанием также могут служить многочисленные показания очевидцев.

        ИЛИ

        Подтверждённые угрозы Красного кода были надлежащим образом устранены или утихли сами по себе. Рекомендуется переходить на Синий код после 10 и более минут нахождения на Красном коде без каких-либо проявлений враждебной активности.

        ## Служба безопасности:

        1. Оружие можно носить открыто.

        2. Оружие из оружейной разрешено выносить за пределы бриговского комплекса на выборочной основе. Если всей СБ требуется использовать оружие из оружейной, необходимо объявить Красный код.

        3. Рекомендуется проведение обысков на усмотрение сотрудников. Сотрудники СБ имеют право задержать любое лицо, отказывающееся от такого обыска, для его принудительного проведения.

        ## Охраняемые зоны:

        1. Для доступа в охраняемые зоны требуется специальное разрешение, за исключением случаев, когда это необходимо для выполнения служебных обязанностей персонала.

        2. Охраняемые зоны: Департамент безопасности (СБ), хранилище EVA, техническое хранилище, гравитационный генератор, все помещения инженерного отдела за пределами вестибюля, хранилище ценностей (Vault) и зоны, требующие командного доступа.

        3. Охраняемые зоны могут быть заблокированы на болты, если на основании предыдущих свидетельств высока вероятность попытки несанкционированного проникновения.

        ## Инженерный отдел:

        1. Настоятельно рекомендуется провести тщательную проверку всех источников питания.

        2. Требуется провести тщательную проверку всех атмосферных систем.

        ## Медицинский отдел:

        Рекомендуется отключить аварийный (свободный) доступ на всех входах в медотсек.

        ## Экипаж в целом:

        1. Персонал обязан сообщать о любой подозрительной активности ближайшему сотруднику службы безопасности или использовать общую радиочастоту в случае срочности.

        2. Персоналу настоятельно рекомендуется проявлять осторожность; всем членам экипажа следует соблюдать простые правила безопасности (например, не ходить в технические туннели в одиночку).

        3. Визитёрам станции, например беженцам, в целях их собственной безопасности рекомендуется оставаться в общественных зонах.

        4. Хранилище ценностей (Vault) не должно открываться сотрудниками, не входящими в командный состав. Исключения составляют ремонтные работы или хранение критически важных предметов. Любой другой доступ осуществляется только по разрешению.

        5. Всем сотрудникам настоятельно рекомендуется перевести датчики костюмов в режим передачи координат.

        ## Командование:

        1. Следует провести перекличку персонала всех департаментов. О любых отсутствующих сотрудниках необходимо сообщить в службу безопасности.

        2. При себе всегда необходимо иметь диdisabled (станнер/лазер-дизейблер) или вспышку.

        3. Члены Командования, не являющиеся сотрудниками СБ, могут запросить дополнительное вооружение при наличии разрешения.
</Document>
