<Document>
    # Жёлтый код


    ## Объявляется:


    Любым членом Командования.


    ## Условия:


    На станции возникла умеренная атмосферная или структурная угроза, требующая целенаправленного вмешательства со стороны Инженерного отдела.


    ## Служба безопасности:


    1. Оцепить опасную зону.

    2. Установить причину повреждения станции.

    3. Предотвратить доступ гражданского (не инженерного) экипажа в повреждённую зону.

    4. Не допускать дальнейшего усугубления ситуации на станции.


    ## Охраняемые зоны:


    1. Для доступа в охраняемые зоны требуется специальное разрешение, за исключением случаев, когда это необходимо для выполнения служебных обязанностей персонала.

    2. Охраняемые зоны: Департамент безопасности (СБ), хранилище EVA, техническое хранилище, гравитационный генератор, все помещения инженерного отдела за пределами вестибюля, хранилище ценностей (Vault) и зоны, требующие командного доступа.

    3. Ограничения на блокировку охраняемых зон отсутствуют. Охраняемые зоны могут оставаться заблокированными на болты или разблокированными по усмотрению Командования.

    4. Лицам, не входящим в командный состав, запрещено проникать в охраняемые зоны, если это не требуется для выполнения их работы.


    ## Медицинский отдел:


    1. Медицинский персонал должен быть готов к оказанию помощи пострадавшим в результате происшествия.

    2. Парамедики должны кооперироваться с сотрудниками на месте инцидента для проведения сортировки пациентов.


    ## Инженерный отдел:


    1. Немедленно скоординировать действия с Главным инженером (CE) для определения степени повреждения станции.

    2. Совместно со своим отделом и службой безопасности оцепить и исследовать аварийную зону.

    3. Действовать оперативно, чтобы вернуть безопасность в пострадавшую зону. Как только зона станет безопасной, можно приступать к дальнейшим ремонтным работам.


    ## Экипаж в целом:


    1. Избегать повреждённых зон.

    2. Сообщать о любой подозрительной активности сотрудникам службы безопасности, находящимся в повреждённых зонах.


    ## Особые обстоятельства:


    ## Крупные пожары и выбросы ядовитых газов:


    1. Весь персонал, кроме сотрудников Инженерного и Атмосферного отделов, обязан покинуть аварийную зону.

    2. Шлюзы противопожарной защиты (гермозатворы/firelocks) должны использоваться исключительно сотрудниками Инженерного и Атмосферного отделов. Намеренное открытие противопожарных шлюзов во время пожара или выброса ядовитого газа в пострадавших зонах лицами без допуска будет расцениваться как Уничтожение имущества / Массовое уничтожение.

    3. Сотрудники Инженерного и Атмосферного отделов обязаны восстановить пострадавшую зону до пригодного для работы состояния.


    ## Сильные метеоритные дожди:


    1. Персонал должен укрыться в наиболее защищенной зоне станции.

    2. Ремонтные работы следует отложить до окончания шторма.

    3. Весь персонал, выполняющий работы в открытом космосе (EVA), должен немедленно вернуться на станцию.

    4. По окончании шторма сотрудники Инженерного отдела должны по возможности приступить к ремонту станции.
</Document>
