<Document>
    # Фиолетовый код

    ## Объявляется:

    Любыми двумя членами Командования или Капитаном.

    ## Условия:

    Вирусный патоген поразил значительную часть экипажа. В случае вспышки вируса весь инфицированный персонал должен немедленно направиться в медотсек.

    ## Служба безопасности:

    1. Медотсек должен быть взят под охрану в кратчайшие сроки. Карантин инфицированных является главным приоритетом.

    2. Если взять под охрану медотсек невозможно, необходимо обеспечить безопасность зоны прибытия эвакуационного шаттла.

    ## Охраняемые зоны:

    1. Для доступа в охраняемые зоны требуется специальное разрешение, за исключением случаев, когда это необходимо для выполнения служебных обязанностей персонала.

    2. Охраняемые зоны: Медицинский отдел, Департамент безопасности (СБ), хранилище EVA, техническое хранилище, гравитационный генератор, все помещения инженерного отдела за пределами вестибюля, хранилище ценностей (Vault) и зоны, требующие командного доступа.

    3. Ограничения на блокировку охраняемых зон отсутствуют. Охраняемые зоны могут оставаться заблокированными на болты или разблокированными по усмотрению Командования.

    4. Лицам, не входящим в командный состав, запрещено проникать в охраняемые зоны, если это не требуется для выполнения их работы.

    ## Медицинский отдел:

    1. Химическая лаборатория должна немедленно приступить к разработке лекарства от инфекции.

    2. Входы в медотсек должны быть заблокированы для предотвращения дальнейшего заражения медицинского персонала. Пропуск экипажа в медотсек должен осуществляться строго контролируемо.

    3. Любой персонал с подозрением на заражение должен быть изолирован.

    4. Все усмирённые инфицированные должны быть доставлены в химическую лабораторию для помощи в производстве лекарства.

    5. Готовое лекарство должно быть распространено среди экипажа, как только оно станет доступно.

    ## Экипаж в целом:

    1. Персоналу следует соблюдать самокарантин во избежание заражения. Укройтесь в безопасном месте и избегайте контактов с потенциально заражёнными лицами.

    2. Если вы считаете, что заражены, спокойно ожидайте выдачи лекарства в медотсеке.

    3. Как только угроза минует, можно возобновить работу.

    ## Командование:

    Если уровень угрозы на станции станет слишком высок для самостоятельного контроля, необходимо вызвать эвакуационный шаттл.
</Document>
