<Document>
  # Абдукторы

  <Box>
    [color=#999999][italic]"..."[/italic][/color]
  </Box>
  Абдукторы (Abductors) — это инопланетное общество, нацеленное на каталогизацию и проведение экспериментов над персоналом сектора.
  Важно отметить: абдукторы, в отличие от большинства антагонистов, [color=red]НЕ стремятся убивать людей[/color] и заинтересованы исключительно в завершении своих экспериментов.

  Абдукторы должны прилагать все усилия, чтобы не оставлять следов и избегать обнаружения во время выполнения своей задачи — будь то похищение людей или сбор экстренных припасов.
  Точно так же абдукторы никогда не должны вмешиваться в события на станции, если этого вообще можно избежать, даже если это означает прекращение эксперимента, так как в противном случае «нечистота» указанного эксперимента сделает его бесполезным для исследований материнского корабля.

  Абдукторы не обладают способностью говорить и поэтому общаются более... мимическими методами.
  Однако у них есть коллективный разум (хайвмайнд): "+q"

  Абдукторам [color=red]ЗАПРЕЩЕНО[/color] красть какие-либо предметы у экипажа или со станции.
  Тем не менее, существуют редкие исключения. Абдукторы могут пойти на кражу, чтобы:
  - Отремонтировать свой шаттл.
  - Получить больше медикаментов для лечения, если они [italic]каким-то образом[/italic] закончились.
  - Получить больше хирургических инструментов, если они [italic]каким-то образом[/italic] потеряли свои.
  - Украсть оглушающую дубинку (stun baton), если вы играете за одиночного абдуктора или когда невозможно получить чудо-зонд (wonderprod).
  - В других очень специфических экстренных случаях, когда кража НЕОБХОДИМА для предотвращения проблем в том, чем обычно занимаются абдукторы.

  Если вы не уверены, пишите в [color=red]AHELP[/color].

  ## Похищение
  Абдукторы начинают на своем корабле где-то неподалеку от станции. Используя [color=#a149bf]«Консоль наблюдения за людьми» (Human Observation Console)[/color], вы можете выслеживать одиноких жертв и [color=lightblue]телепортироваться (warp)[/color] рядом с ними, чтобы начать похищение.

  Чудо-зонд (wonderprod) — основной инструмент Абдуктора. У него есть четыре режима, которые вы будете использовать для похищения:
  - [color=yellow]{Stun}[/color] Оглушает жертву примерно на 5 секунд.
  - [color=pink]{Restrain}[/color] Связывает руки жертвы слабыми кабелями (стяжками).
  - [color=blue]{Sleep}[/color] Погружает жертву в состояние, похожее на сон.
  - [color=red]{Harm}[/color] Обжигает цель, нанося урон. [bold]ИСПОЛЬЗУЙТЕ ТОЛЬКО В КРАЙНЕМ СЛУЧАЕ.[/bold]

  Как только цель обездвижена, вы можете использовать [italic]гизмо (gizmo)[/italic], чтобы имплантировать ей нанотрекер, вернуться на свой корабль с помощью [color=lightblue]действия возврата (return action)[/color], а затем использовать гизмо на своей [color=#a149bf]Консоли абдукторов (Abductor Console)[/color].

  ## Экспериментирование
  После того как вы привязали последний нанотрекер к консоли, выберите [bold]{ATTRACT}[/bold], чтобы телепортировать жертву на свой корабль.

  Теперь, когда жертва у вас на борту, рекомендуется:
  - Пристегнуть её к своему хирургическому столу.
  - Сменить её наручники на более качественные, предоставленные на корабле.
  - Изъять любые её вещи, которые могут навредить вам или секретности эксперимента.
  - Использовать свои обширные хирургические знания, чтобы заменить её сердце на железу.
  - Вернуть ей её примитивные технологии (вещи).

  Наконец, перетащите жертву, над которой вы завершили эксперимент, в [color=#a149bf]Экспериментатор (Experimentator)[/color], чтобы подтвердить результаты исследования на [color=#a149bf]Консоли абдукторов[/color] и отправить её обратно туда, где вы её нашли.

  ## Как избавиться от Абдуктора
  Как и [textlink="Генокрады" link="Changelings"], Абдукторы не защищены [textlink="космическим законом" link="SpaceLaw"], и их можно беспрепятственно казнить.

  Кроме того, корабль абдукторов является физическим объект в мире. Любой, у кого есть доступ к пригодному для космоса судну, например, [textlink="утилизаторы (salvage)" link="Salvage"], может наткнуться на них в космосе и разобрать их корабль.
</Document>