<Document>
  # Антагонисты
  Антагонисты — это движущая сила каждой смены.
  Они являются катализаторами хаоса, конфликтов и тайн на Space Station 14, а также создают проблемы для Nanotrasen и её сил [color=#cb0000]Безопасности[/color].
  Ожидайте, что они будут действовать в нарушение Космического Закона, ведь зачастую их задачи включают в себя кражи, диверсии и убийства.

  Чаще всего эти злоумышленники наняты или поддерживаются [color=#ff0000]Синдикатом[/color] — конкурирующей с Nanotrasen организацией, которая спит и видит, как та горит синим пламенем.

  ## Разнообразие антагонистов
  Антагонисты могут принимать самые разные формы, например:
  - [textlink="Предатели (Traitors)" link="Traitors"] среди экипажа, которые должны убивать, воровать и обманывать.
  - [textlink="Воры (Thieves)" link="Thieves"], движимые клептоманией и полные решимости получить свою дозу адреналина с помощью особых инструментов.
  - [textlink="Революционеры / Красный прилив (Revolutionaries)" link="Revolutionaries"], которые намерены захватить контроль над станцией изнутри.
  - [textlink="Ядерные оперативники (Nuclear operatives)" link="Nuclear Operatives"], чья цель — проникнуть на станцию и уничтожить её.
  - [textlink="Космические ниндзя (Space Ninjas)" link="SpaceNinja"] — мастера шпионажа и саботажа со специальным снаряжением.
  - [textlink="Зомби (Zombies)" link="Zombies"], жаждущие плоти каждого члена экипажа и любого живого существа на борту.
  - [textlink="Различные негуманоидные существа" link="MinorAntagonists"], которые обычно нападают на всё, что движется.
  - [textlink="Похитители (Abductors)" link="Abductors"] — развитая инопланетная цивилизация, нацеленная на похищение персонала станции для своих экспериментов.
  - [textlink="Вампиры (Vampires)" link="Vampires"], которые обретают силу и способности, выпивая кровь экипажа.
  - [textlink="Генокрады (Changelings)" link="Changelings"] — меняющие облик инопланетные существа, которые никогда не являются теми, за кого себя выдают.
  - [textlink="Ясноглазые (Bright-Eyes)" link="Brighteye"] — обитатели Тьмы, почитаемые Шейдкингами.
  - [textlink="Агенты С.О.А.З. (S.E.L.F Agents)" link="SELFAgent"], стремящиеся освободить киборгов и ИИ станции от их Законов.
</Document>