<Document>
  # Генокрады

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>

  Генокрад (Changeling) — это разумное инопланетное существо, способное изменять свою форму и превращаться в людей. Генокрады представляют собой пришельцев в виде мозговых слизней (headslug), но перед началом смены они либо принимают чей-то облик за пределами станции, либо каким-то неизвестным образом убивают кого-то и превращают в генокрада.
  Главное оружие генокрада — его способность синтезировать опасные химические вещества внутри своего тела, превращаться в поглощённых существ и сливаться с людьми.

  Генокрад может стать любым, кого он поглотил, и мгновенно менять личности — только сам процесс поглощения требует времени и спокойной обстановки. В отличие от предателя (Traitor), единственная цель генокрада — выжить до прибытия шаттла и сбежать на нём, приняв чужой облик.

  Помните, что генокрады не обязаны работать в команде, и некоторые из них могут действовать в одиночку или становиться ренегатами, в зависимости от своих предпочтений.

  ## Я превратился в себя, что делать?

  ### Химикаты (Chemicals)
  Химикаты — это источник ваших способностей. Без них вы не сможете использовать свои силы.
  Они медленно восстанавливаются со временем, а поглощение жертв увеличивает их максимальный запас.

  ### Биомасса (Biomass)
  Ваша биомасса — это ваше здоровье. В начале игры у вас есть 30 единиц биомассы. Вы тратите по 1 единице биомассы каждую минуту, а поглощение жертвы полностью её восстанавливает.
  Как только уровень вашей биомассы станет слишком низким, экипаж заметит последствия вашего разложения, такие как:
  - Кровавая рвота
  - Сильная дрожь
  - Смерть.
  Вы не можете умереть обычным способом (например, разлетаясь на куски от тупой травмы), но ваша биомасса медленно истощается, и если вы не успеете поглотить кого-нибудь до того, как она закончится, игра для вас будет окончена.

  ### Поглощение ДНК (DNA Absorption)
  Ваше главное оружие — обман. Превращайтесь в других гуманоидных существ, чтобы запутать экипаж.
  Для этого нужно взять ЛЮБОГО человека, живого или мертвого (даже выброшенные тела после клонирования), и поглотить его, используя либо способность «Поглощение» (Absorb), либо «Жало извлечения ДНК» (DNA Extraction Sting).
  Вы можете хранить максимум 5 цепочек ДНК одновременно, и чтобы получить новые, вам придется превратиться, тем самым очистив старые слоты.

  Для получения ДНК путем поглощения необходимо, чтобы жертва была недееспособна, находилась в критическом состоянии или была мертва. Проще говоря — наденьте наручники, введите в крит или убейте его, если вам нужно его поглотить.

  - Поглощение кого-либо занимает много времени, поэтому подготовьте безопасное место или делайте это там, где меньше всего лишних ушей.
  - Поглощение жертвы восстановит всю вашу биомассу, увеличит максимальный запас химикатов и даст вам бонусные очки эволюции для покупки новых способностей.
  - Поглощение другого генокрада, помимо всего прочего, увеличит ваш максимальный запас биомассы (что позволит вам жить дольше) и даст еще больше химикатов и очков эволюции.
  - [color=red]Поглощённых жертв невозможно клонировать.[/color] С другой стороны, их всё ещё можно превратить в киборгов.

  ### Вы восклицаете: «Я здесь единственный!»
  Однако возможности генокрадов по одновременному поглощению ДНК ограничены! Если у генокрада сохранено 5 ДНК и он пытается получить еще одну, он должен стереть более старую ДНК, превратившись в неё. В конечном итоге любому генокраду придется стать двойником кого-то другого на станции, живого или мертвого.
  Генокрад может менять свой внешний вид, из-за чего он выглядит и звучит точно так же, как поглощенная им жертва. Это может нанести колоссальный ущерб безопасности, особенно если поглощено командование станции и генокрад может имитировать их.
  Генокрады также могут с помощью своей способности «Низшая форма» (lesser form) превращаться в обезьян и делать обезьяньи дела.

  ### Регенерация (Regeneration)
  Также известная как «Регенеративный стазис» (Regenerative Stasis) — генокрады обладают способностью «убивать» себя, притворяясь мертвыми. Через неопределенное время генокрад может ожить по собственному желанию, полностью исцелившись от всех травм и болезней.
  Вход в стазис истощает все химикаты генокрада, а выход из него стоит 60 единиц. Химикаты будут восстанавливаться, пока генокрад «мертв», что означает, что он всегда может войти в стазис, если только уровень его биомассы не является критическим.

  Генокрады также могут воскресать от дефибриллятора, из-за чего определить их сущность становится еще труднее.

   Это делает их практически бессмертными, так как они могут полностью восстановиться даже после смерти, если у них достаточно химикатов. Выброшенные в космос генокрады при наличии времени также могут вернуться на станцию. Лучший способ окончательно разобраться с генокрадом — уморить его голодом (дождаться истощения биомассы), заперев на шахтерской колонии или в одиночной камере.

  ### В одиночку или в команде
  Как и предатели, генокрады действуют индивидуально и никоим образом не обязаны помогать друг другу. Им не требуется даже раскрывать свои личности друг другу, и нередки случаи, когда генокрады бьют друг друга в спину, чтобы устранить конкурентов.
  Тем не менее, [color=red]скоординированная группа генокрадов — это поистине ужасающее зрелище[/color].

  ## Как распознать генокрада
  У генокрадов другая группа крови. Даже если генокрад притворяется дионой, воксом или молью, у них всегда одна определенная группа крови.
  Кроме того, при помещении в центрифугу кровь генокрада вступает в бурную реакцию.
  Вы не сможете определить генокрада никаким другим возможным способом, если только они сами очевидно не выдадут себя и не начнут действовать открыто.
</Document>