<Document>
  # Второстепенные антагонисты

  Второстепенные антагонисты — это роли, управляемые призраками, которые дают умершим людям второй шанс повзаимодействовать с экипажем (и устроить хаос!) на станции. Они появляются в результате случайных событий.

  # Парадоксальный клон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

  Идеальная копия случайного члена экипажа, заброшенная в нашу вселенную пространственно-временной аномалией. Чтобы исправить парадокс и выжить, они должны найти и убить свой оригинал.

  Оба клона считаются «настоящими», и воспоминания всего остального экипажа подходят под историю обоих клонов.
  Из-за этого экипажу следует относиться к своей памяти как к ненадёжному источнику и верить, что оба клона говорят правду.
  Кроме того, оба клона искренне верят, что именно они являются оригиналом.

  У них нет особых способностей, но они абсолютно идентичны по внешности, ДНК, отпечаткам пальцев, одежде, снаряжению и ID-картам. Это крайне усложняет задачу понять, кто оригинал, а кто клон... если только вы не знаете своего сослуживца слишком хорошо!

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Ревенанты — это эфирные существа из эктоплазмы, которые преследуют экипаж и крадут у них [color=#8f63e6]эссенцию жизни[/color].

  Ревенанту разрешено уничтожать камеры сжигания или разгерметизировать станцию, чтобы добывать души.

  - Ваша эссенция — это ваша собственная [bold]жизненная сила[/bold]. Получение урона снижает её запас.
  - Эссенция также тратится на использование [bold]способностей[/bold].
  - Чтобы получить эссенцию, вам нужно сначала [bold]оценить[/bold] ценность различных душ. Более ценные души дают больше эссенции. Затем вы должны [bold]выкачать[/bold] её, когда жертва находится в критическом состоянии (крите), мертва или спит. Всё это делается с помощью клавиши [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - [bold]Украденная эссенция[/bold] используется для покупки новых способностей, чтобы было проще выводить экипаж из строя.
  - Вы [bold]уязвимы[/bold] для атак, когда выкачиваете душу или используете способности. Вы поймете, что уязвимы, когда на вас появится статус-эффект [color=#8f63e6][italic]Телесный[/italic][/color].

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLargeRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLargeRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Крысиные короли — это аномально крупные грызуны, чьи главные цели — [color=yellow]вырастить огромную армию крыс[/color] и съесть не менее огромное количество еды.

  Крысиные короли являются антагонистами, но они могут заключать сделки с экипажем для достижения своих целей.
  Крысиные короли [color=red]НЕ[/color] должны лезть вон из кожи, чтобы защитить экипаж, если в этом нет крайней необходимости.
  Если экипаж стоит на пути Крысиного короля к еде, Крысиный король расценивает экипаж как [italic]неприкосновенный запас пищи[/italic].

  - У вас есть несколько способностей, которые расходуют ваш уровень [bold]голода.[/bold]
  - Одна из таких способностей — [color=yellow][italic]Собрать армию[/italic][/color], которая призывает [bold]Крысу-слугу[/bold]. Вы можете [bold]приказывать[/bold] своим слугам оставаться на месте, следовать за вами, атаковать выбранную вами цель или атаковать всех подряд.
  - Вы можете вызвать облако [color=#77b58e]аммиака[/color] с помощью способности [color=purple][italic]Владения крысиного короля[/italic][/color]. Этот фиолетовый газ умеренно ядовит для людей, но лечит крыс.
  - [color=#9daa98][italic]Рыться[/italic][/color] в утилизаторе через контекстное меню. Используйте это, чтобы находить [bold]объедки еды[/bold] для увеличения своей армии.
  - Помимо ваших способностей, [bold]вы сильнее большинства других животных.[/bold] Вы и ваши слуги способны говорить, и вы оба достаточно малы, чтобы пролезать под шлюзами и столами.
  - [bold]Ваши подчиненные всё еще очень хрупкие![/bold] Берегитесь разгерметизаций, взрывов и ударов оружием ближнего боя.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Космические драконы — это гигантские межпространственные рыбы, которые могут [color=red]пожирать экипаж[/color] и создавать [color=#4b7fcc]разломы карпов.[/color]

  Космические драконы считаются приоритетной угрозой, и командованию запрещено заключать с ними сделки.

  - У драконов мощные челюсти, которые позволяют им [color=red][italic]Пожирать[/italic][/color] инфраструктуру станции: двери, окна и стены.
  - Они также могут исцелять себя, используя [color=red][italic]Пожирание[/italic][/color] на членах экипажа, которые упали без сознания или умерли.
  - Ваше [color=orange][italic]Дыхание дракона[/italic][/color] — это [bold]огненный снаряд[/bold], который летит по прямой, взрываясь несколько раз и поджигая всё на своем пути. Старайтесь не задеть этим своих карпов!
  - У вас есть способность [color=#4b7fcc][italic]Призвать разлом карпов[/italic][/color]. Разломы периодически призывают [bold]космических карпов[/bold] и накапливают энергию в течение 5 минут — [bold]и именно в это время разлом уязвим.[/bold] Через 5 минут он становится неуязвимым и будет продолжать призывать карпов, пока дракон жив.
  - Вы получите [bold]временный изнуряющий эффект отдачи[/bold], если один из ваших разломов будет уничтожен до того, как он успеет зарядиться.
  - Если с момента вашего появления или с момента последней зарядки разлома пройдет пять минут, [bold]вы исчезнете.[/bold]
  - Драконы, у которых есть максимум из 3 полностью заряженных разломов, [bold]никогда не исчезнут[/bold], но они всё еще смертны.

  # Слаймы и пауки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  У слаймов и пауков нет каких-то примечательных особенностей, но время от времени они всё равно [color=cyan]наводняют станцию[/color]. И те, и другие будут преследовать и атаковать всё, что видят.

  Враждебные слаймы и пауки движимы голодом и территориальной агрессией, они не являются домашними питомцами станции.
  Клоунским паукам разрешено защищать тех, кого они считают клоунами.

  - Слаймы могут [bold]наносить дополнительный клеточный урон или урон ядом[/bold] в зависимости от своего цвета. Вода ранит их точно так же, как ранила бы Ласпи. <!--Starlight-->
  - Пауки обладают ядовитым укусом и могут [bold]создавать паутину[/bold], через которую трудно пробраться, но которую легко уничтожить любым лезвием. Они также могут взламывать и открывать двери, окна и шлюзы.
</Document>
