<Document>
  # Космический Ниндзя

  <Box>
    [color=#999999][italic]«Паук ночи, мой укус бесшумен.»[/italic][/color]
  </Box>

  Вы — элитный наёмник, которого [color=#66FF00]Клан Паука[/color] отправил сеять хаос на станции. Вы экипированы так, чтобы действовать тихо, но смертельно.

  Независимо от того, будете ли вы заливать станцию кровью или останетесь в тени, ваша дисциплина учит одному: [italic]вы обязаны хотя бы попытаться выполнить свои цели[/italic]. Во имя чести!

  ## Стандартное снаряжение

  В начале раунда вам имплантирован [color=cyan]кислотный деструктор тела[/color], поэтому в случае пленения или гибели всё ваше ценное снаряжение не достанется врагу.

  В вашем рюкзаке находятся различные [bold]инструменты[/bold] и [bold]набор для выживания[/bold]. Также у вас есть [color=cyan]джетпак[/color] и [color=cyan]пинпоинтер[/color], который укажет путь к станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation"/>
  </Box>

  ## Ваш костюм

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesVisorNinja" Caption="ваш визор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="ваш костюм"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesSpaceNinja" Caption="ваши ботинки"/>
  </Box>

  Самый важный предмет вашего снаряжения — [color=cyan]костюм ниндзя[/color]. Без него ни одна из ваших способностей работать не будет.

  Для функционирования костюму требуется энергия, которая подаётся от [bold]внутренней батареи[/bold]. Её можно заменить, а батареи повышенной ёмкости делают [italic]ниндзя значительно эффективнее.[/italic]

  [bold]Вы можете напрямую заряжать внутреннюю батарею[/bold] с помощью [color=cyan]своих перчаток[/color]. Текущий заряд отображается при осмотре костюма или через индикатор батареи на экране.

  В комплект также входят [color=cyan]специальные ботинки[/color], которые позволяют сохранять ловкость, устойчивость и сцепление с поверхностью без затрат энергии. Ваш [color=cyan]визор[/color] также обеспечивает защиту от ослепления.

  ## Перчатки Ниндзя

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="ваши перчатки"/>
  </Box>

  [color=#66FF00]Это ваш главный инструмент.[/color] Они изготовлены из [bold]изолированных наномашин[/bold], позволяющих проникать в закрытые зоны, не оставляя отпечатков пальцев.

  У вас есть действие для переключения режима перчаток. Когда они активированы, становятся доступны [bold]особые способности[/bold], которые используются взаимодействием пустой рукой при выключенном боевом режиме.

  Возможности перчаток:

  - Взлом дверей и шлюзов с помощью EMAG-эффекта.
  - Высасывание энергии из [bold]энергетических преобразователей[/bold], таких как APC, подстанции и SMES (чем выше напряжение, тем эффективнее процесс).
  - Нанесение электрического разряда существу, оглушая и слегка повреждая его.
  - Вмешательство в работу [bold]станционного оборудования[/bold] для выполнения [color=#66FF00]целей.[/color]

  ## Энергетическая Катана

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>
  </Box>

  [bold]Вы поклялись следовать пути меча и отказались от использования огнестрельного оружия.[/bold] К счастью, у вас есть очень впечатляющий клинок.

  Ваша [color=cyan]энергетическая катана[/color] наносит серьёзный урон и может быть [bold]призвана обратно в руку по желанию[/bold] за счёт энергии костюма. Чем дальше она находится, тем больше энергии потребуется для возврата.

  Пока катана находится у вас в руке, вы также можете [color=cyan]телепортироваться[/color] в любую видимую точку, [bold]даже через окна.[/bold]

  Для телепортации используются заряды, которые постепенно восстанавливаются. Всегда полезно держать один-два заряда про запас на случай экстренного отступления.

  ## Заряд Клана Паука

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>
  </Box>

  Это [color=cyan]модифицированная взрывчатка C-4[/color], находящаяся у вас в кармане. Она создаёт мощный взрыв, но [bold]должна быть установлена в указанной зоне цели,[/bold] поскольку это является одной из ваших задач.

  Активировать её вручную невозможно — просто прикрепите заряд к стене рядом с назначенной целью.

  Выбирайте место внимательно: после установки снять заряд уже нельзя.

  ## Цели

  - Скачать \[9–13\] исследовательских узлов: используйте перчатки на сервере НИОКР, содержащем открытые технологии. При необходимости вам придётся самостоятельно разблокировать технологии.
  - Взломать \[15–40\] дверей станции: используйте перчатки для EMAG-взлома дверей.
  - Подорвать заряд Клана Паука: установите заряд в указанном месте и наблюдайте за взрывом.
  - Вызвать [textlink="угрозу" link="MinorAntagonists"]: используйте перчатки на консоли связи.
  - Сделать всех разыскиваемыми: используйте перчатки на консоли криминальных записей.
  - Выжить: не умереть.

</Document>