<Document>
  # Воры

  <Box>
    [color=#999999][italic]«Тырь! Это я заберу! И это тоже! О, и от этого не откажусь!»[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Воры — это мелкие, но хитрые [color=green]преступники[/color], которые просто не могут держать руки при себе. После вашего последнего ареста вам принудительно установили [bold]имплант пацифизма[/bold], но это не остановит вас от пополнения своей коллекции.

  ## Искусство кражи
  В отличие от других антагонистов, [bold]избегать неприятностей для вас практически обязательно[/bold] из-за импланта.
  Если [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] решит вами заняться, вы можете только убегать. А поскольку вы работаете в одиночку, друзей, которые вытащат вас из беды, у вас нет.

  Но несмотря ни на что, вы всё равно сможете стащить желаемое благодаря решимости, ловкости рук, нескольким полезным инструментам и своим [color=cyan]навыкам карманника.[/color]

  Навык карманной кражи даёт вам огромное преимущество: [bold]возможность забирать вещи у людей так, что они этого даже не заметят.[/bold] Немного практики — и вы сможете украсть чей-то бумажник, продолжая с ним непринуждённую беседу.

  Рекомендуется обзавестись парой перчаток, так как ваши отпечатки пальцев всё ещё могут привести следствие к украденным вещам, если их найдут.

  ## Инструменты ремесла
  У вас есть ещё два козыря в рукаве: ваш [color=cyan]маяк[/color] и ваша [color=cyan]сумка.[/color]

  Ваш [color=cyan]маяк[/color] обеспечивает безопасную доставку добычи домой, особенно если предметы неудобно брать с собой на эвакуационном шаттле. Просто найдите укромное место на станции, разверните маяк и настройте его координаты на своё убежище.

  Все ценности рядом с ним будут [bold]телепортированы в ваше хранилище по окончании смены,[/bold] что позволит выполнить ваши цели.

  Однако если маяк найдут, это мгновенно раскроет вашу личность и позволит легко вернуть «пропавшие» вещи владельцам. [bold]Прячьте его как можно лучше![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  В вашей [color=cyan]сумке[/color] находится... ну, всё то, что вы не забыли взять с собой. [bold]Вы можете выбрать два готовых набора[/bold], которые помогут вам осуществлять более серьёзные ограбления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SatchelThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Implanter" Caption="Анатом"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Подрывник"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Хамелеон"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio" Caption="Связист"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Усыпитель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton" Caption="Контрабандист"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Синдикат"/>
  </Box>

  ## Жемчужина коллекции
  Ваша клептомания заведёт вас далеко. В один день вам захочется украсть пару фигурок. В другой — целую промышленную машину.

  Неважно. Рано или поздно всё это окажется в вашей коллекции.

  Вы можете украсть предметы, [bold]имея их при себе[/bold] к моменту прибытия на ЦентКомм. Если это невозможно, более крупные предметы можно присвоить, [bold]оставив их рядом с вашим маяком.[/bold]

  Некоторые более [italic]живые[/italic] цели могут не захотеть сотрудничать. Убедитесь, что они живы и находятся рядом с вами или вашим маяком к концу смены.

  Среди желанных трофеев могут быть, но не ограничиваются:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AssistantIDCard" Caption="ID-карты"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Постройки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Животные/Питомцы"/>
  </Box>

</Document>