<Document>
  # Зомби

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Они идут за тобой, Барбара!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Зомби — это антагонисты-конвертеры, которые заражают всех существ, которых кусают, [color=#7e916e]Ромеролом[/color] — смертельным и крайне заразным вирусом, способным быстро распространиться, если его не сдержать.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"/>
  </Box>

  ## Первый заражённый

  Вы — пациент ноль. По вашим венам течёт [color=#7e916e]Ромерол[/color], и у вас есть огромное желание поделиться им с каждым живым существом из плоти, которое встретится на пути.

  Как только вы осознали своё заражение, [italic]все правила перестают иметь значение[/italic]. У вас есть лишь немного времени до превращения, и вы должны [bold]максимально увеличить свои шансы захватить станцию.[/bold]

  Используйте это время для подготовки оружия, снаряжения и ловушек. [italic]Космический Закон больше ничего для вас не значит.[/italic]

  ## Передача инфекции

  Зомби умеют только медленно брести вперёд, кусать и бросаться на баррикады. Их укус [bold]не всегда передаёт [color=#7e916e]Ромерол[/color][/bold] через плотную одежду, но больно будет в любом случае.

  Нежить также может кусать критически раненые или мёртвые тела, чтобы [bold]мгновенно превратить[/bold] их в зомби.

  ## Особенности зомби

  Зомби можно узнать по тёмно-зелёной коже, красным глазам, медленным движениям, запаху разложения и отсутствию нормальной моторики. После превращения они роняют гарнитуру и перчатки, а наручники не способны остановить их яростный укус.

  Зомби известны своей [bold]устойчивостью к порезам, ушибам, ядам и холоду.[/bold] Они могут выживать в вакууме и не нуждаются в еде, воде, воздухе или сне. Однако нежить [italic]получает повышенный урон от огня и электричества.[/italic]

  ## Выживание

  Когда инфекция распространяется, а [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] терпит поражение, только [bold]выжившие[/bold] могут попытаться добраться до Центрального Командования.

  [bold]Строительство баррикад[/bold] вокруг отделов или [bold]блокировка дверей[/bold] может выиграть достаточно времени для создания оружия, спасения жизней или разработки плана.

  Помните: когда ситуация становится критической, [italic]нужно делать то, что необходимо[/italic], пока это не вредит другим выжившим. Используйте всё, что сможете найти у тех, кому не повезло выжить.

  ## Лечение

  [bold]Тех, кто уже стал нежитью, можно вылечить только [color=red]смертью.[/color][/bold]

  Если вы заражены, но ещё не превратились в зомби, использование [color=#86caf7]Амбузола[/color] вылечит вас, но не защитит от повторного заражения. [color=#1274b5]Амбузол Плюс[/color] не только вылечит, но и обеспечит защиту от повторного заражения, пока вы живы.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"/>
  </Box>

</Document>