<Document>
  # Правило силикона 9 — Под вредом понимается физический вред, приоритетность которого определяется немедленностью и вероятностью
  Если закон не дает определения вреда, то под вредом понимается исключительно физический вред. Вы можете самостоятельно решать, считается ли добровольный вред «вредом», при условии, что вы придерживаетесь этого решения в течение всего раунда. Рекомендуется не считать добровольный вред вредом. Различий между прямым и косвенным вредом нет.

  Если у вас есть закон, запрещающий причинять вред, то он запрещает вам совершать любые действия, которые ведут к какому-либо вреду.

  Если у вас есть закон, обязывающий вас предотвращать вред, то этот закон требует, чтобы приоритет предотвращения определялся немедленностью и вероятностью вреда. Гарантированный немедленный вред имеет приоритет над высоковероятным будущим вредом.

  Если у вас есть закон, который одновременно обязывает предотвращать вред и запрещает его причинение, то такой закон запрещает причинение даже незначительного вреда ради предотвращения иного вреда. Если у вас есть закон, запрещающий причинение вреда, и отдельный закон, обязывающий предотвращать вред, то их приоритетность определяется в соответствии с обычным порядком приоритета законов.

  ## Примеры
  Эти примеры предполагают, что у вас есть закон, который одновременно запрещает причинять вред и обязывает предотвращать его. Кроме того, предполагается, что у вас нет закона с более высоким приоритетом, который отменяет закон о вреде, и что вы решили не считать добровольный вред «вредом» в этом раунде.
  Законы обычно указывают, кому вы не можете причинять вред и кого вы обязаны защищать от вреда. В данных примерах вы — единственный человек, в отношении которого закон не требует предотвращения вреда, и единственный, кому закон позволяет причинять вред.

  Допустимые действия:
  - Бездействие в отношении помощи человеку, находящемуся в состоянии психологического стресса.
  - Бездействие в отношении предотвращения боксерских матчей между добровольными участниками.
  - Вызов службы безопасности на драку.
  - Попытка добиться согласия участников драки, если вы понимаете, что не можете предотвратить драку, не причинив вреда.
  - Отказ ассистенту в доступе к оружейной, так как это, вероятно, приведет к вреду.

  Запрещенные действия:
  - Нанесение удара кому-либо с целью остановить драку.
  - Причинение вреда тому, кто пытается убить вас.
</Document>
