<Document>
  # Карго

  Отдел снабжения, также известный как [color=cyan]Карго[/color], обеспечивает станцию необходимыми ресурсами, такими как топливо и сырьё, а также предметами комфорта, например лотерейными билетами и плюшевыми игрушками.

  Для этого они зарабатывают [color=cyan]спесо[/color] (валюту станции) различными способами: выполняя контракты, продавая различные предметы и занимаясь утилизацией. Это позволяет закупать широкий ассортимент оборудования вне станции для нужд любого члена экипажа. Задача Карго — обеспечивать потребности остальной станции.

  ## Персонал

  В состав Карго входят [color=cyan]Грузовые Техники[/color] и [color=cyan]Специалисты по Утилизации[/color], а руководит отделом [color=cyan]Квартирмейстер[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCargoTech" Caption="Грузовой техник"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSalvage" Caption="Утилизатор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

  ## Заработок денег

  Главная проблема любого отдела Карго — нехватка денег.

  Карго зарабатывает деньги, продавая вещи на [color=cyan]Торговой Станции[/color]. Почти всё на станции имеет экономическую ценность и может быть продано, что можно проверить с помощью [color=cyan]оценочного инструмента[/color]. Эта ценность дополнительно увеличивается, если продать предмет как часть [textlink="контракта" link="CargoBounties"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
  </Box>

  Найдя что-то ценное, доставьте это в [color=cyan]Грузовой Отсек[/color]. Если предмет помещается в [color=cyan]Ящик[/color], найдите пустой ящик и сложите предметы внутрь.

  Если [color=cyan]Грузовой Шаттл[/color] отсутствует, вы можете сложить все товары для продажи на [color=cyan]Грузовые Платформы[/color]. Когда шаттл пристыкуется к станции, загрузите на него ящики и остальные товары.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPalletConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  После загрузки шаттла отправляйтесь на Торговую Станцию. Там переместите товары на зелёные [color=cyan]Платформы Продажи Карго[/color], затем воспользуйтесь [color=cyan]Компьютером Продажи Карго[/color] и нажмите [italic]"Продать"[/italic].

  После этого можно забрать полученные спесо, вернуться на станцию и внести их через [color=cyan]Компьютер Запросов Карго[/color].

  Вы также можете заработать ещё больше денег, выполняя [textlink="контракты" link="CargoBounties"] или продавая ценные предметы из [textlink="утилизации" link="Salvage"].

  ## Заказы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  Каждый заказ начинается с [color=cyan]Компьютера Запросов Карго[/color]. Прежде всего, для оформления заказа у Карго должно быть достаточно спесо. Если денег нет — заработайте их.

  Также только Карго решает, выполнять тот или иной запрос или нет. Если средств мало, отдел может отказать в запросах, которые не являются срочно необходимыми.

  Чтобы оформить заказ, выберите нужный товар, укажите получателя, напишите причину необходимости и нажмите «Одобрить».

  Иногда на станции имеется публичный Компьютер Запросов Карго, и тогда всё, что нужно сделать — одобрять заявки, которые сотрудники подают самостоятельно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletBuy"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoInvoice"/>
  </Box>

  После этого заказ необходимо доставить со [color=cyan]Торговой Станции[/color] обратно на станцию.

  На [color=cyan]Платформах Покупки Карго[/color] на Торговой Станции будет находиться ящик с вашим заказом. Загрузите его на шаттл и доставьте обратно.

  Когда заказ окажется в грузовом доке, прочитайте наклейку [color=cyan]Грузовой Накладной[/color], чтобы узнать получателя. Затем доставьте заказ ему.

  ## Пилотирование

  Заказы доставляются на станцию через орбитальную [color=cyan]Торговую Станцию[/color] и перевозятся на основную станцию с помощью [color=cyan]Грузового Шаттла[/color]. Шаттл не летает самостоятельно, поэтому им необходимо управлять вручную или дистанционно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttleCargo"/>
  </Box>

  Чтобы управлять шаттлом, найдите [color=cyan]Консоль Грузового Шаттла[/color]. Одна находится в грузовом отсеке, другая — внутри самого шаттла.

  После взаимодействия с компьютером откроется навигационный интерфейс шаттла. Вот шаги для полёта на Торговую Станцию и обратно:

  - Сначала переключитесь на экран [color=yellow]"DOCK"[/color] и [color=yellow]отстыкуйте[/color] все шлюзы между шаттлом и станцией.
  - Теперь, когда шаттл отсоединён, вы можете управлять им. [italic]Помните, что в космосе сохраняется инерция[/italic].
  - Управление: [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeUp"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeDown"][/color] для движения вверх и вниз, [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeLeft"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeRight"][/color] для движения влево и вправо, [color=yellow][keybind="ShuttleRotateLeft"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleRotateRight"][/color] для поворота. Для торможения используйте [color=yellow][keybind="ShuttleBrake"][/color].
  - Затем направьте шаттл к [color=cyan]Торговой Станции[/color].
  - По прибытии [color=yellow]пристыкуйтесь[/color] к шлюзам.

  [textlink="Узнайте о контрактах — способе максимизировать прибыль станции." link="CargoBounties"]
</Document>