<Document>
  # Контракты Карго

  Хотя [textlink="Карго" link="Cargo"] может зарабатывать [color=cyan]спесо[/color], продавая практически что угодно, гораздо больше денег можно получить, выполняя [color=cyan]контракты[/color], доступные через Компьютер контрактов Карго.

  ## Начало выполнения контракта

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

  Чтобы начать выполнение контракта, откройте окно контрактов, взаимодействовав с [color=cyan]Компьютером контрактов Карго[/color]. Он хранит список всех текущих контрактов и позволяет либо распечатать ярлык контракта, либо пропустить его.

  - При печати ярлыка вы получите [color=cyan]Манифест контракта[/color], в котором перечислены необходимые товары. Вы можете печатать неограниченное количество манифестов, поэтому убедитесь, что не выполняете ту же работу, что и другой грузовой техник.

  - Пропуск контракта заменяет его новым, так как одновременно может быть активно только шесть контрактов. Пропуск имеет перезарядку в 15 минут и аннулирует данный контракт, что может не понравиться другим техникам Карго, которые уже работают над ним.

  ## Выполнение контрактов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

  Получив [color=cyan]Манифест контракта[/color], вы должны собрать все требуемые товары. Большинство отделов станции предоставят необходимые предметы, если вы покажете им манифест контракта.

  После сбора всех товаров вернитесь в грузовой отсек и поместите их в пустой [color=cyan]ящик[/color]. Когда всё будет сложено внутрь, закройте ящик и примените к нему манифест контракта.

  Чтобы проверить правильность выполнения контракта, используйте на ящике [color=cyan]Оценочный инструмент[/color]. Он должен показать подтверждение успешного выполнения контракта.

  ## Сдача контрактов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  После того как вы убедились, что контракт выполнен правильно, действуйте так же, как при продаже любого другого груза.

  Просто доставьте ящик на [color=cyan]Торговую станцию[/color], продайте его — и дело сделано!

  После завершения контракта на его месте появится новый.
</Document>
