<Document>
  # Утилизация (Salvage)

  [color=cyan]Утилизация[/color] — один из ключевых, но одновременно самых опасных источников дохода Карго. Утилизаторы добывают деньги из [color=cyan]Космического мусора[/color] и загадочного [color=cyan]Шахтёрского астероида[/color].

  Хотя космос полон опасностей, при правильной подготовке и координации любая команда утилизаторов может принести Карго огромное количество прибыли.

  ## Подготовка

  Перед выходом со станции убедитесь, что у вас есть всё необходимое снаряжение. В противном случае вы, скорее всего, погибнете раньше, чем увидите хоть какую-то прибыль!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Всё необходимое перед выходом находится в стартовой комнате утилизаторов. Хотя Наука может исследовать более совершенное оружие и оборудование, лучше отправляться с базовым комплектом, чем вообще без него.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  Самый базовый комплект — это EVA-набор.

  - [color=cyan]Скафандр Спатионавта[/color]: позволяет выживать в космосе. [italic]Не забудьте активировать шлем, чтобы дышать, и включить встроенный фонарик[/italic].
  - [color=cyan]Магнитные ботинки[/color]: дают искусственную гравитацию при исследовании космического мусора и защищают от скольжения.
  - [color=cyan]Кислород/Азот[/color]: в зависимости от вашей расы вам понадобится [color=cyan]Азот[/color] (слизни и воксы) или [color=cyan]Кислород[/color] (все остальные). В [color=cyan]раздатчике газовых баллонов[/color] есть всё необходимое.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Каждый утилизатор должен быть вооружён на случай столкновения с враждебными существами.

  - [color=cyan]Протокинетический ускоритель (PKA)[/color]: оружие с бесконечным боезапасом, позволяющее добывать руду и перемещаться в космосе. Наука может напечатать улучшения, увеличивающие урон, дальность и скорострельность.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Хотя технически можно добывать руду только с PKA и рюкзаком, утилизаторы начинают с более специализированным оборудованием.

  - [color=cyan]Кирка[/color]: необходима для быстрой добычи руды при использовании двумя руками. Также служит неплохим оружием ближнего боя.
  - [color=cyan]Мешок для руды[/color]: если надет на пояс, автоматически притягивает и собирает лежащую рядом руду.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

  Хотя позже вы сможете получить более продвинутые способы перемещения, начинать придётся с простых.

  - [color=cyan]Огнетушитель[/color]: «джетпак бедняка». В космосе его отдача может использоваться для перемещения в противоположную сторону.
  - [color=cyan]Гарпунное ружьё[/color]: мощный инструмент передвижения. После зацепления нажмите [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color], чтобы подтянуться.
  - [color=cyan]КПК утилизатора[/color]: содержит программу AstroNav GPS, позволяющую использовать КПК как навигатор.
  - [color=cyan]Компьютер масс-сканера[/color]: отображает станцию и объекты вокруг неё сверху, помогая находить астероиды и обломки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Также доступны полезные, но не обязательные предметы.

  - [color=cyan]Ручная рация[/color]: позволяет поддерживать связь даже при отсутствии обычной радиосвязи.
  - [color=cyan]GPS[/color]: запасной навигатор.
  - [color=cyan]Инженерный пояс[/color]: удобен для переноски инструментов во время разборки обломков и исследования астероида.

  ## Притяжение объектов магнитом утилизации

  После подготовки пора отправляться исследовать космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Магнит утилизации[/color] притягивает космические объекты к станции.

  Он предлагает пять случайных целей: [color=cyan]астероиды[/color], [color=cyan]корабли-обломки[/color] и [color=cyan]космический мусор[/color].

  После выбора объект будет находиться рядом со станцией в течение [bold]6 минут[/bold]. После этого весь оставшийся на нём лут исчезнет.

  Если предложения вас не устраивают, они автоматически обновляются каждые [bold]3 минуты[/bold].

  Ваша задача — добраться до объекта, собрать максимум ценностей и вернуться до истечения времени.
</Document>