<Document>
# Каналы речи и текста
Общение — ключевая часть Space Station 14. Нажмите [keybind="FocusChatInputWindow"/], чтобы перейти к полю ввода текста.

Слово рядом с полем ввода — это [color=#a4885c]текстовый канал[/color], в который вы отправите сообщение, то есть то, как именно вы произнесёте написанное.

Локальный — обычная речь на нормальной громкости.

Шёпот слышен только тем, кто находится рядом. Вы автоматически шепчете в рацию при отправке сообщений по ней.

Эмоции — это жесты, которые вы совершаете. Их могут воспринять все, кто не ослеплён. Часто мимы используют много эмоций.

Сообщения шёпотом отправляются, если начать текст с [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], а эмоции — если начать с ([color=#a4885c]@[/color]).
Также можно переключаться между всеми текстовыми каналами, нажимая [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Люди могут не расслышать вас, если вы стоите слишком далеко. Это особенно важно при шёпоте.

## Рация

Рация позволяет общаться по всей станции и в вашем конкретном [color=#a4885c]отделе[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetAssistant"/>
</Box>

Чтобы отправить сообщение [color=#a4885c]на всю станцию[/color] по рации, используйте канал [color=#32cd32]Общий[/color], начав текст с [color=#32cd32]точки с запятой (;)[/color].
Люди, стоящие рядом с вами, могут уловить обрывки вашего радиосообщения, даже если у них нет доступа к соответствующему каналу. Остерегайтесь подслушивающих.

## Ведомственное радио

Вы можете отправлять сообщения по каналам своего отдела, используя [color=#32cd32]двоеточие (:)[/color] с последующей буквой отдела, если носите гарнитуру с ключом шифрования вашего отдела.

Осмотрите гарнитуру, чтобы увидеть доступные вам каналы отдела.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Осмотр немодифицированной инженерной гарнитуры покажет вам префиксы для каналов [color=#32cd32]Общий[/color] и [color=#f37746]Инженерный[/color].

Также можно использовать [color=#a4885c]:h[/color]. Эта горячая клавиша автоматически переключится на канал вашего отдела.
Например, если вы Инженер станции, то [color=#a4885c]:h[/color] будет соответствовать [color=#f37746]:e[/color].

## Ключи шифрования
[color=#a4885c]Ключи шифрования[/color] дают доступ к соответствующим каналам.

Осмотр нашей инженерной гарнитуры показывает [color=#32cd32]Общий[/color] и [color=#f37746]Инженерный[/color], потому что гарнитура инженера изначально содержит эти [color=#a4885c]ключи шифрования[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Ключи шифрования можно извлечь, используя [color=#a4885c]отвёртку[/color] на гарнитуре. Новые ключи шифрования вставляются в гарнитуру нажатием на неё с ключом в руке.

У всех членов командования есть запасные ключи шифрования своего отдела, но вы также можете запросить один в кабинете ГП при смене должности.

## OOC-каналы
OOC (вне образа) каналы существуют за пределами игрового мира. Это LOOC, OOC и чат мёртвых.

LOOC активен во время раундов, OOC обычно отключён до конца раунда, а чат мёртвых доступен только когда вы, собственно, мертвы.

Не обсуждайте текущий раунд в Discord или в OOC, если он активен во время раунда.
</Document>
