<Document>
  # Криминальные записи (Criminal Records)
  Консоль криминальных записей доступна в департаменте безопасности каждой станции и служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом любого члена экипажа из манифеста.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой может открыть интерфейс консоли, но только сотрудники с доступом к системе безопасности могут вносить изменения.

  Интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Панель поиска с фильтром, позволяющая искать членов экипажа по имени, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа из манифеста. Выбор одной из записей открывает криминальное досье сотрудника. Список фильтруется по поисковой строке, поэтому убедитесь, что она пуста, если хотите увидеть общий обзор.

  - Сами криминальные записи.

  - Кнопка фильтра под списком экипажа, которая позволяет отображать только тех, кто находится в розыске (wanted), задержан (detained) или условно-досрочно освобожден (paroled).

  В разделе записей вы можете:
  - Просматривать информацию о члене экипажа, связанную с безопасностью: имя, отпечатки пальцев и ДНК.

  - Изменять статус безопасности между [color=gray]None[/color] (Нет), [color=yellow]Wanted[/color] (В розыске) и [color=red]Detained[/color] (Задержан). При установке статуса «В розыске» вас попросят указать причину.

  - Если человек в розыске, вы увидите причину под выпадающим списком статуса.

  - Как только кого-то арестуют, обновите статус в консоли, чтобы все знали, что его больше не нужно ловить.

  - После того как срок заключения истек, освободите человека и установите статус «None», чтобы никто не подумал, что это сбежавший преступник.

  - Открыть окно истории преступлений (Crime History) для просмотра или внесения изменений.

  Окно истории преступлений содержит список преступлений и может быть изменено несколькими способами:
  - Автоматически: при установке статуса «арестован» причина будет добавлена с префиксом «ARRESTED:», чтобы было легко выделить автоматические записи.

  - Добавление новой строки: нажмите кнопку «Add» (Добавить) и введите информацию в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать преступление и приговор; консоль автоматически вставит текущее игровое время смены!

  - Удаление: выберите ненужную строку истории и нажмите «Delete» (Удалить), чтобы очистить запись. Это отлично подходит для удаления записей о мелких шалостях клоуна с украденными ID-картами.

  Теперь вы можете стать тем самым «офисным работником безопасности», каким всегда хотели быть.
</Document>