<Document>
  # Обезвреживание большой бомбы
  Итак, вы нашли большую бомбу, и она пищит. Этим бомбам требуется много времени до детонации, но они пробивают огромную дыру в обшивке. Просто продолжайте читать, и никто не взорвется.

  ## Снаряжение
  Вам потребуются два основных инструмента для выполнения обезвреживания, однако мультитул (multitool) крайне полезен для идентификации проводов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  В качестве защитного снаряжения костюм сапера (bomb suit) или другое защитное оборудование помогут вам не превратиться в ошметки.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Типы бомб
  Ниже перечислены два распространенных типа бомб, с которыми вы столкнетесь при обезвреживании. Тренировочная бомба нанесет лишь незначительный урон обшивке и, как правило, не убьет вас. Однако бомба синдиката проделает большую дыру в обшивке и разнесет вас на куски, если вы не в защитном снаряжении.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Активация
  Чтобы активировать бомбу, вы можете либо [color=yellow]нажать правой кнопкой мыши[/color] и выбрать [color=yellow]Begin countdown[/color] (Начать отсчет), либо [color=yellow]alt-кликнуть[/color] по бомбе. Она начнет пищать.

  ## Время
  У бомбы ограниченное время, минимум [protodata="SyndicateBomb" comp="TimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] секунд и максимум [protodata="SyndicateBomb" comp="TimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] секунд. Вы можете посмотреть таймер, осмотрев бомбу (examine), если не перерезан провод Proceed. Как только таймер достигнет нуля, бомба взорвется.

  ## Замки (Bolts)
  По умолчанию, будучи активированной, бомба прикрепляет себя к полу. Вы должны найти провод BOLT и перерезать его, чтобы отключить замки, после чего вы сможете открутить бомбу гаечным ключом и выбросить ее в открытый космос.

  ## Провода
  Вы должны получить доступ к проводке, чтобы обезвредить бомбу. Используйте [color=yellow]отвертку[/color] (screwdriver), чтобы открыть панель доступа. Внутри вы найдете много типов проводов. В стандартной бомбе синдиката около [color=yellow]10 проводов[/color]: 3 пустышки (dummy), [color=red]3 вызывают детонацию[/color], а остальные можно найти ниже (вместе с BOOM-проводами). С каждым проводом можно совершить 3 действия. Вы можете:
  - [color=yellow]Пульсировать провод[/color] (Pulse) с помощью мультитула: это поможет безопасно идентифицировать большинство проводов.
  - [color=red]Перерезать провод[/color] (Cut) с помощью кусачек: это может вызвать различные эффекты, будьте осторожны, не режьте без причины!
  - [color=green]Зачинить провод[/color] (Mend) с помощью кусачек: это может восстановить некоторые функции бомбы, если она не одноразовая.

  Ниже приведены типы проводов.

  ## Типы проводов
  [color=#a4885c]Провод активации (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Pulse[/color]: Провод издаст звуковой сигнал, и отсчет таймера бомбы задержится на 30 секунд.
  - [color=red]Cut[/color]: Перерезание обезвредит бомбу, если она активна; в противном случае — запустит таймер.
  - [color=green]Mend[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод «Продолжить» (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Pulse[/color]: Ускоряет таймер на 15 секунд.
  - [color=red]Cut[/color]: Отключает отображение таймера при осмотре (examine).
  - [color=green]Mend[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод задержки (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Pulse[/color]: Задерживает отсчет бомбы на 30 секунд.
  - [color=red]Cut[/color]: Ничего.
  - [color=green]Mend[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод взрыва (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Pulse[/color]: [color=red]Бомба взорвется, если она активирована![/color]
  - [color=red]Cut[/color]: [color=red]Бомба взорвется, если она активирована![/color] В противном случае — деактивирует бомбу.
  - [color=green]Mend[/color]: Повторно активирует бомбу, если она была деактивирована ранее.

  [color=#a4885c]Провод фиксации (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Pulse[/color]: Заставляет замки вращаться.
  - [color=red]Cut[/color]: Отключает замки, теперь можно выбросить бомбу в космос!
  - [color=green]Mend[/color]: Повторно активирует замки.

  [color=#a4885c]Провод-пустышка (Dummy Wire)[/color]
  - Пустышки ничего не делают. Вы можете пульсировать, резать и чинить их свободно, не влияя на бомбу.
</Document>
