<Document>
  # Криминалистика (Forensics)

  В вашем распоряжении есть множество инструментов, помогающих собирать и исследовать улики.

  # LogProbe

  Этот небольшой аддон для вашего КПК невероятно полезен: просто установите картридж, и ваш КПК получит способность сканировать любые устройства доступа (например, шлюзы), чтобы увидеть, кто ими недавно пользовался.

  Обычно его можно найти в шкафчике детектива. После установки в КПК перейдите на вкладку программ, где должно появиться приложение LogProbe. Чтобы использовать его, просто взаимодействуйте вашим КПК с любым объектом, требующим доступа, пока приложение открыто — информация мгновенно отобразится на экране.

  Стоит отметить, что имени, отображаемому в приложении, не стоит доверять на 100%, так как оно берется с идентификационной карты того, кто использовал сканируемый объект. Если, например, кто-то открыл шлюз без карты, приложение отобразит «Unknown» (Неизвестно).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ДНК и отпечатки пальцев

  ## Как получить чью-то ДНК?

  Вы можете сканировать лужи крови, рвоту, очки, бутылки, банки и другие емкости с жидкостью с помощью [color=#a4885c]криминалистического сканера[/color] (forensic scanner), чтобы получить ДНК любого человека.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Так что будьте осторожны, прежде чем вступать в драку.

  Тот же самый сканер может собрать информацию об отпечатках пальцев любого, кто прикасался практически к любому объекту. Если возможный преступник был в перчатках, сканер напечатает информацию о волокнах (fibers), оставленных на месте преступления.

  ## Я получил ДНК. Как узнать, кому она принадлежит?

  Вы можете распечатать криминалистическую информацию о просканированном объекте, чтобы не потерять её. Теперь, имея бумагу с данными ДНК, вы можете просто найти [color=#a4885c]компьютер учета станции[/color] (Station Records Computer) и найти человека, чья ДНК совпадает. То же самое касается и определения владельца отпечатков пальцев.

  ## Снятие отпечатков пальцев
  Также можно снять отпечатки пальцев прямо на месте преступления, если заставить подозреваемого снять перчатки и приложить криминалистический планшет (forensic pad) к его пальцам. Больше не нужно бежать к [color=#a4885c]компьютеру учета станции[/color], чтобы проверить, не дворецкий ли это сделал!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Волокна (Fibers)
  Всякий раз, когда люди в перчатках прикасаются к чему-либо на станции, они неизбежно оставляют после себя волокна. Это усложняет задачу, но для настоящего детектива нет нерешаемых дел.

  Существует до [color=red]26[/color] различных типов волокон. Разве это может помешать вам раскрыть дело?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
