<Document>
  # Безопасность (Security)
  Обеспечение безопасности станции и экипажа — главная задача [color=#cb0000]службы безопасности[/color]. Они готовы к любой ситуации, чтобы поддерживать порядок и контролировать толпу.

  Им противостоят [textlink="агенты Синдиката" link="Traitors"], [textlink="ядерные оперативники" link="NuclearOperatives"], [textlink="зомби" link="Zombies"] и нарушающие правила сотрудники.

  ## Персонал
  В состав [color=#cb0000]службы безопасности[/color] входят кадеты, офицеры и детектив. Руководят подразделением смотритель (Warden) и глава службы безопасности (Head of Security).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Офицер СБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Детектив"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Смотритель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
  </Box>

  ## Снаряжение
  Прежде всего, у нас есть несмертельное оружие, которое гораздо эффективнее, чем просто просьбы о сотрудничестве. Электродубинка (stunbaton) и дезейблер (disabler) способны ограничить подвижность агрессора, а наручники (handcuffs) лишают преступника свободы передвижения и возможности использовать руки. Снятие наручников в [color=red]режиме урона[/color] (harm mode) также повалит человека на пол.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

  ## Флешеры (Flashes)
  [color=#a4885c]Флешеры[/color] — эффективный инструмент для разгона толпы и задержания особо прытких целей. Они обладают большой областью действия, ослепляя всех, у кого нет защиты.
  Важно отметить, что флешеры можно использовать как по области (горячая клавиша [color=yellow]Z[/color]), так и при атаке конкретного человека, если включен [color=red]режим урона[/color]. Локальное ослепление длится в [color=yellow]2,5[/color] раза дольше, чем при использовании по площади.
  Сотрудники [color=#cb0000]службы безопасности[/color] и [color=#a4885c]некоторые[/color] другие члены экипажа имеют защиту глаз от флешеров и светошумовых гранат.
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

  ## Смертельное оружие
  Если ситуация требует крайних мер, [color=#cb0000]служба безопасности[/color] имеет доступ к лазерным карабинам, дробовикам, пистолетам и автоматическим винтовкам, способным подавить любого, кто выступит против станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>