<Document>
  # Дуэль волшебников

  <Box>
    [color=#457573][italic]Я ВЫЗЫВАЮ ТЕБЯ НА ДУЭЛЬ![/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatRedwizard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatYellowwizard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatGreenwizard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatPurplewizard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatOrangewizard" Caption=""/>
  </Box>

  На протяжении бесчисленных эпох конфликтов и противостояний различные школы Федерации Космических Волшебников научились разрешать свои разногласия способом, который лучше всего отражает их непредсказуемую природу — древним ритуалом дуэли волшебников.

  Каждая фракция отправляет одного представителя своей школы, и эти маги соревнуются друг с другом, чтобы доказать непревзойдённость своего мастерства в колдовстве и магии, определяя тем самым будущее Федерации Космических Волшебников.

  Поэтому участники дуэлей волшебников являются [color=red][bold]одиночными антагонистами[/bold][/color]. Они создают проблемы на станции не из-за прямой враждебности к экипажу, а из-за побочного ущерба, возникающего в ходе сражений с другими дуэлянтами.

  ## Правила дуэли

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardTeleportScroll" Caption=""/>
  </Box>

  Каждая дуэль волшебников уникальна и хаотична, а её последствия зачастую приводят к масштабным разрушениям и неприятностям для всех, кому не повезло оказаться поблизости.

  Поэтому ещё древними магами был установлен ряд традиций, которые необходимо соблюдать для любой официально признанной дуэли:

  - Ни одна дуэль не должна проходить на территории Федерации Космических Волшебников.
  - Все дуэлянты обязаны заранее определить условия поединка до произнесения первого заклинания.
  - После согласования условий ни один из участников не имеет права их нарушать.

  Условия дуэли обычно включают обсуждение того, какие заклинания, жезлы и предметы разрешены или запрещены к использованию, что считается победой и поражением, а также допускается ли сотрудничество с обитателями места проведения поединка.

  И самое главное — проявляйте фантазию! Простые боевые дуэли и бессмысленное убийство местных обитателей — крайне скучный подход. Федерация Космических Волшебников предпочла бы, чтобы хотя бы один из вас вернулся домой живым.
</Document>
