<Document>
  # Правило 4 — Эскалация силы должна быть логичной
  Бой всегда должен следовать логическому развитию — избегайте случайных нападений или убийств других членов экипажа (RDM).
  Персонал службы безопасности обязан придерживаться своих Стандартных операционных процедур (SOP) при обращении с заключенными и членами экипажа на различных уровнях тревоги.
  Взаимодействия между игроками должны отражать реалистичную эскалацию. Незначительные разногласия могут привести к физическим столкновениям, но не-антагонисты должны крайне редко прибегать к убийствам.
  В идеале, эскалация для не-антагонистов должна следовать такому порядку: [color=red] Словесная перепалка > Нелетальные меры > Летальные меры. [/color]
  Антагонистам рекомендуется отыгрывать свои цели для улучшения погружения и глубины повествования.

  Действия должны начинаться с малого, и каждый член экипажа сохраняет право на самооборону в случае нападения.
  Это включает в себя попытки скрыться или сопротивление сотрудникам службы безопасности со стороны антагониста.
  Однако не-антагонисты не должны наносить серьезный вред сотрудникам службы безопасности, если это не является абсолютно необходимым.
  Удаление из раунда, такое как превращение в кровавую кашу (гиббинг), отправка в глубокий космос, прятание в шкафчике с отключенными координатами или чрезмерное повреждение трупа, прямо запрещено, если только жертва не является целью антагониста, указанной в задании.

  [bold] Примеры разумной эскалации: [/bold]

  - Толчок клоуна за то, что он подставил вас (поскользнулись).
  - Удар кулаком и начало кулачного боя из-за того, что вас толкнули.
  - Удар кулаком или использование оглушающего устройства против сотрудника службы безопасности после того, как он попытался вас арестовать.
  - Как шеф-повар, удар кого-то ножом до тех пор, пока они не покинут кухню, после того как вы неоднократно просили их уйти, пытались вытащить их, а они отказываются подчиниться или устраивают беспорядок/крадут вещи.
  - Как сотрудник службы безопасности, стрельба на поражение, потому что кто-то пытается оглушить вас с помощью дезактиватора или электродубинки.
  - Как сотрудник службы безопасности, стрельба на поражение после того, как кто-то угрожает вам летальным оружием или огнестрельным оружием с намерением причинить вред.
  - Как член командования, использование вспышки (flash) на нарушителе после того, как вы неоднократно просили его уйти.

  [bold] Примеры неразумной эскалации: [/bold]

  - Доведение клоуна до критического состояния за то, что он один раз подставил вас.
  - Нанесение ножевых ранений до критического состояния за то, что вас один раз толкнули.
  - Стрельба на поражение в сотрудника службы безопасности за то, что он пытался вас арестовать.
  - Как шеф-повар, убийство кого-то ножом и разделка на мясном крюке, потому что вам нужно мясо или они отказались покинуть кухню.
  - Как сотрудник службы безопасности, стрельба на поражение в кого-то, потому что они ударили вас кулаком или просто отказались подчиняться вашим приказам.
  - Как член командования, стрельба в кого-то из огнестрельного оружия после того, как вы неоднократно просили его уйти.
</Document>
