<Document>
  # Правило 7 — Запрет на «селф-антагонизм» (Self-Antagonism).
  Селф-антагонизм относится к любым преднамеренным, злонамеренным действиям против станции или её экипажа. Хотя некоторые примеры также подпадают под действие Правила 3, к дополнительным нарушениям относятся:

- Беспричинные нападения на экипаж — проявление неспровоцированного насилия, например, избиение или убийство невраждебных членов экипажа без внутриигрового (RP) обоснования.
- Преследование службы безопасности без причины — постоянное вмешательство в аресты, нападение или создание помех офицерам, несмотря на отсутствие внутриигровой мотивации.
- Кража критически важных или уникальных предметов, включая ID-карты коллег и цели для кражи (steal targets) антагонистов, без RP-обоснования.
- Бесцельный саботаж станции — например, перерезание критических линий электропередач, разгерметизация шлюзов или уничтожение необходимого оборудования без RP-обоснования.
- Добровольное пособничество антагонистам — например, передача оружия подтвержденным врагам, саботаж путей эвакуации для экипажа или укрывательство известных угроз без принуждения, обусловленного отыгрышем.

Это правило не запрещает персонажам, не являющимся антагонистами, нарушать Корпоративное право.
Как участники жизни станции, они должны действовать соответствующим образом.
Однако элементы отыгрыша — такие как принуждение, угрозы или ситуации, связанные с вопросом жизни и смерти, — могут оправдать определенные действия.

[bold] Примеры разумных внутриигровых нарушений Корпоративного права: [/bold]

- Вскрытие ящиков с оружием для защиты от серьезной угрозы масштаба всей станции.
- Затевание драки — участие в нелетальном бою из-за горячего внутриигрового спора или личной неприязни.
- Взлом двери — чтобы добраться до безопасного места или критически важных систем, когда большая часть станции разрушена или доступ был потерян.
- Незаконное проникновение для выполнения необходимых рабочих задач после долгого ожидания доступа.
- Применение силы в целях самообороны — физическая защита себя или других от активной угрозы, даже если это технически нарушает законы о нападении.
- Кража припасов — например, взятие медицинского оборудования или инструментов со склада в критической ситуации, когда нет надлежащего доступа.
- Принятие крупной денежной взятки за то, чтобы закрыть глаза на какое-либо действие или ситуацию. (Это, вероятно, повлечет за собой некоторые внутриигровые последствия.)
</Document>
