<Document>
  # Правило 9 — Взаимодействие с SSD/AFK игроками.
  Игроки в состоянии SSD (Space Sleep Disorder) — это те, кто отключился от игры, но еще может вернуться к своему персонажу.
  Они идентифицируются желтым цветом текста при осмотре и символами «Z» рядом с моделью персонажа.
  Игроки в состоянии AFK — это те, кто остается в игре, но не реагирует на взаимодействия вокруг них.
  Убийство или ограбление SSD- или AFK-игрока не способствует интересному игровому процессу — это портит впечатления как убийце, так и жертве.
  Если ваша цель находится в SSD, используйте Ahelp, чтобы определить порядок действий.

  Игроки, которые долгое время находятся в AFK, будут автоматически перемещены в криокапсулу.

  ## Общие правила взаимодействия с SSD/AFK
  - Вы не можете взаимодействовать с SSD/AFK игроками, за исключением следующих случаев:
\n - [color=000000] Перемещение их в криокапсулу [/color]
\n - [color=000000] Оказание медицинской помощи [/color]
\n - [color=000000] Спасение от неминуемой опасности (например, вынос из огня) [/color]
  - Если игрок с SSD имеет статус «Разыскиваемый» (Wanted), его нельзя задерживать без разрешения администрации.
\n - [color=000000] Однако, если игрок ушел в SSD во время или сразу после задержания, арест может быть продолжен. [/color]
  - Антагонисты могут продолжать взаимодействие с целью, если игрок вошел в SSD после того, как атака уже началась.
  - Если взаимодействие с SSD-игроком необходимо для отыгрыша или продвижения по сюжету (например, получение критически важного оборудования от Капитана), в случае сомнений сначала воспользуйтесь Ahelp для подтверждения.

  ## Ограничения на кражу предметов у SSD-игроков
  - Кража предметов у SSD-игроков запрещена, за исключением случаев выполнения конкретных задач, таких как миссии по получению плащей, медалей, фигурок, ID-карт или других уникальных предметов.
  - Разрешено красть предметы, которые напрямую помогают вам в выполнении ваших задач (например, ID-карта научного руководителя, если экспериментальный скафандр не при нем, или ID-карта Капитана, если лазерный пистолет не при нем).
</Document>
