<Document>
  # Правило 8 — Запрет на «валидхантинг» (Validhunting)
  Персонал, не относящийся к службе безопасности, не должен пытаться самостоятельно останавливать или выслеживать антагонистов.
  Это противоречит логическим ожиданиям от отыгрыша персонажа. Офицеры службы безопасности и группы быстрого реагирования (ERT) несут ответственность за защиту станции, и с ними следует связываться при любой разумной возможности.
  Офицеры «Blue Shield» [bold]не[/bold] считаются офицерами службы безопасности и не должны уходить со своего поста, чтобы преследовать потенциальные угрозы в ущерб своим подопечным.

  Исключения делаются для ситуаций, где стоит вопрос жизни и смерти, угроз масштаба всей станции (например, ядерные оперативники) и самообороны.

  Искусственный интеллект (ИИ) не должен активно охотиться на антагонистов или немедленно пытаться их нейтрализовать, если только его законы не позволяют этого или не был обнаружен непосредственный вред экипажу.
  Поведение ИИ должно оставаться реактивным, а не направленным на проактивный поиск угроз.

  Командование не должно способствовать «валидхантингу» без необходимости и обязано консультироваться по таким вопросам со службой безопасности.

  [bold]Примеры «валидхантинга»:[/bold]

  - Как специалист по спасательным работам, покупать оружие и проникать на станцию, чтобы устранить предателей/подменышей/вампиров без соответствующего приказа от Командования.
  - Как офицер «Blue Shield», преследовать антагониста по техническим коридорам, оставляя членов Командования или сотрудников NanoTrasen без защиты.
  - Как офицер «Blue Shield», преследовать волшебника в космосе, если он не причинил вреда ни одному члену Командования.
  - Как научный руководитель (RD), приказывать ученому охотиться на предателя, который только что убил Главу персонала, когда служба безопасности полностью укомплектована и способна справиться с ситуацией.
  - Как ассистент, преследовать предателя в технических коридорах, если вы видели, как он напал на кого-то другого 10 минут назад.
  - Как ассистент, преследовать предателя в технических коридорах, заметив на нем контрабанду Синдиката.

  [bold]Примеры соблюдения этого правила:[/bold]
  - Как специалист по спасательным работам, прибыть на станцию для устранения угрозы масштаба всей станции ТОЛЬКО после получения просьбы о помощи.
  - Как офицер «Blue Shield», защищать члена Командования или сотрудника NanoTrasen от антагониста до тех пор, пока тот не отступит или вы не доведете его до критического состояния.
  - Как офицер «Blue Shield», преследовать в космосе волшебника, который похитил тело члена Командования на свой корабль.
  - Как ассистент, сообщить по радио о человеке, на котором вы заметили контрабанду.
  - Как ассистент, защищать себя или другого человека от нападающего до тех пор, пока тот не отступит или вы не доведете его до критического состояния.
</Document>
