<Document>
  # Правило 5 — Антагонисты должны следовать логике MRP
  Антагонисты должны совершать только те враждебные действия, которые напрямую способствуют выполнению их целей.
  [color=red]Невыполнение этого требования может рассматриваться как нарушение логики MRP и повлечь за собой наказание.[/color]
  Командные антагонисты [bold]обязаны[/bold] работать со своей командой и по мере возможности выполнять приказы своих лидеров (Революционеры, Террор-пауки и т. д.).

  Антагонисты обязаны следовать правилам эскалации, когда дело не касается целей, указанных в задачах, и должны [italic]пытаться[/italic] оставаться скрытыми и нераскрытыми на протяжении всей смены, если у них есть цель «Эвакуироваться в CentComm живым и свободным» или аналогичная.

  Если антагонист был обнаружен случайно или вследствие признания другого антагониста, он больше не обязан скрываться; однако он не должен использовать это как оправдание для массового RDM или нарушения других правил сервера. «Переход в открытую фазу» (Going Loud) для традиционно скрытного антагониста не означает охоту на всех сотрудников службы безопасности — это скорее позволяет открытую самооборону.

  Антагонисты, которые могут играть открыто с начала раунда и не обязаны соблюдать эскалацию действий, перечислены ниже. Эти антагонисты не должны отвлекаться от своих целей ради убийства всех на станции, [bold]но должны следовать своим задачам:[/bold]
  - Космический дракон (Space Dragon)
  - Ядерные оперативники / Оперативники-одиночки
  - Волшебник (Wizard)
  - Крысиный король (Rat King)
  - Антагонисты, занимающиеся обращением (такие как Революционеры, Ксеноборги и Культисты) после достижения достаточной силы для захвата станции.

  Антагонисты не могут предпринимать действия, которые напрямую противоречат их ключевым механикам или задачам.
  Дракон не должен намеренно устраивать пожар плазмы/трития, Волшебники не должны изо всех сил пытаться оставаться скрытыми, Предатели без DAGD не должны объединяться с Ядерными оперативниками / Оперативниками-одиночками.

  Бомбардировка, протаранение или любой другой массовый саботаж эвакуационного шаттла запрещены.
  Однако антагонисты могут попытаться выполнить свои задачи на шаттле до того, как он отправится.
  Как только появился экран с результатами раунда, вся враждебная деятельность должна прекратиться, и антагонисты должны попытаться эвакуироваться или смешаться с экипажем.
  Исключение предоставляется Ядерным оперативникам / Оперативникам-одиночкам, если Ядерный диск находится на шаттле.

  ## Зомби
  Изначально зараженные могут саботировать станцию, пока они следуют всем правилам сервера. Однако, став зомби:
  - Вы можете разрушать станцию только для того, чтобы добраться до живых организмов, которых вы видите или слышите.
  - Вы не можете атаковать источники света, энергетическую инфраструктуру, атмосферные трубы или устройства.
  - Киборги не являются допустимыми целями, если они не атакуют вас или не отнимают у вас пищу.
</Document>
