<Document>
  # Правило 6 — Ваш персонаж должен быть логичным
  Ваш персонаж — сотрудник космической станции, нанятый Центральным командованием, и должен вести себя соответствующим образом.
  Все персонажи должны действовать так, как будто им 18+ лет, поддерживая профессиональный и глубокий уровень ролевого отыгрыша.

  ## Идентификация персонажа и правила именования
  - Имена и фамилии должны соответствовать контексту и стандартам сеттинга.
  - Имена знаменитостей, вымышленных персонажей и внеигровые (OOC) имена запрещены (например, «JC Denton», «George Washington», «Spongebob Squarepants», «Billie Eilish»).
  - Имена не могут содержать призывов к насилию или чего-либо, нарушающего Правило 0.
  - Ваш персонаж не может намеренно копировать имя и внешность персонажа другого игрока.
  - Вы не можете играть за две копии или варианта одного и того же персонажа в одном раунде без достаточного RP-обоснования и одобрения администрации.
  - Ваш персонаж не должен олицетворять стереотипы какой-либо реальной религии, расовой группы или идентичности.
  - Хотя различные физические, психические и эмоциональные расстройства могут создавать интересные RP-ситуации и игровые моменты, они не являются оправданием для нарушения других правил.
  Более того, помните, что ваш персонаж — сотрудник корпорации с обширными медицинскими записями и системой мониторинга; тип и степень влияния выбранных расстройств на вашего персонажа должны быть логически обоснованы для выполняемой ими роли.

  ## Исключения
  - Имена кремниевых форм жизни (Silicons), клоунов и мимов могут содержать отсылки. Имена с политическим подтекстом и вульгарные отсылки запрещены.
  - Никнеймы допускаются внутри апострофов и должны быть уместны для корпоративной среды.
  Никнеймы могут содержать косвенные отсылки.
  Формат никнеймов зависит от вида, но в целом следует одному из этих форматов:
\n - [color=000000] Имя 'Никнейм' Фамилия[/color]
\n - [color=000000] 'Никнейм' Фамилия[/color]
\n - [color=000000] Имя 'Никнейм'[/color]
</Document>
