<Document>
  # Правило 3 — Соблюдайте стандарты Medium Roleplay (MRP)
  Сервер Starlight — это проект с уровнем отыгрыша Medium Roleplay (MRP), что означает, что от игроков ожидается полное погружение в своего персонажа и соответствующее поведение. Каждое действие должно отражать то, как разумный человек на этой должности вел бы себя в реальности. [bold]Вы здесь не для того, чтобы «выиграть» раунд[/bold], а для участия в ролевых сценариях с другими игроками.

  Персонажи должны бояться смерти и тщательно взвешивать свои действия.
  Хотя игроки могут помнить персонажей и общие взаимодействия между раундами, любую информацию, защищенную [textlink="Metashielded" link="Metashield"] (например, о существовании ядерных оперативников), помнить запрещено.

  ## Игровые нарушения
  - [bold] Пауэргейминг (Powergaming) [/bold] — чрезмерная подготовка к ситуациям, которые еще не произошли (например, если капитан превентивно заколачивает свои каюты), или сбор снаряжения, дающего значительные преимущества, не связанные с должностными обязанностями. Кроме того, использование стратегий «игры на победу» вместо отыгрыша, например, провокация цели на написание сообщения, чтобы оставить её беззащитной во время атаки.
  - [bold] Метагейминг (Metagaming) [/bold] — использование «мета-знаний» (например, таймингов игрового режима или правил), механик, существующих для удобства игрока, но не имеющих внутриигрового объяснения, событий, увиденных в качестве призрака, или «защищенной» (Metashielded) информации, не полученной вашим персонажем в текущем раунде, для получения преимущества.
  - [bold] Смешение IC и OOC чатов [/bold] — внеигровые (OOC) концепции не должны обсуждаться внутриигрово (например, обсуждение «админов» по радио). Кроме случаев прояснения взаимодействий между игроками, чувства или действия персонажей не должны обсуждаться в OOC-чате. Игровой режим или антагонисты текущего раунда не должны обсуждаться в LOOC.
  - [bold] Сленг, мемы и «брейнрот» [/bold] — внутриигровая речь не должна включать сокращения (например, «u r so lame fr fr»), а также интернет-мемы, не относящиеся к вселенной SS14 (например, «6 7», «skibidi» и т.д.).

  ## Поведение и этика отыгрыша
  - [bold] Самоповреждение/самоубийство [/bold] — разрешено только в редких случаях, когда не осталось иных вариантов побега, и не должно восприниматься легкомысленно. Пожалуйста, предварительно запросите разрешение через Ahelp, подробно описав сценарий.
  - [bold] Потеря памяти при потере сознания [/bold] — потеря сознания из-за принудительного сна, вампирского транса, критического состояния/смерти или извлечения кремниевой формы жизни из шасси должна вызывать потерю памяти об этих событиях. Дополнительные детали см. в разделе «Неосознанная информация» (Unconscious Information) в Metashield.
\n - [color=000000] Персонажи под контролем разума (например, революционеры, культисты, рабы) забывают, что происходило во время промывки мозгов, после того как их вернули в нормальное состояние.[/color]
  - [bold] Предполагаемая компетентность [/bold] — действия персонажа должны соответствовать предполагаемой компетентности в его роли; персонаж не должен совершать нереалистичные вещи. Техник-атмосферщик, лояльный экипажу, не станет ради «шутки» закачивать закись азота в систему распределения; химик, лояльный экипажу, не будет массово распространять контрабандные химикаты, а шеф-повар не станет разделывать и подавать трупы коллег. Кроме того, персонажи не должны систематически пренебрегать своими обязанностями (например, напиваться в баре, игнорируя срочные запросы, или проводить всю смену на свидании с партнером).
</Document>
