<Document>
  # Правило 12 — Кремниевые формы жизни и правила Тавенов
[bold]Кремниевые формы жизни[/bold] (Silicons) и [bold]Тавены[/bold] (Thaven) связаны своими Законами и Настроениями соответственно. При их соблюдении от них ожидается соответствие следующим стандартам.

  ## Законы кремниевых форм жизни

- Законы кремниевых форм жизни имеют приоритет над всеми остальными правилами игры и отыгрыша. Если ваши законы прямо требуют от вас нарушить правила сервера, вы обязаны это сделать.
\n - [color=000000]Отсутствие соответствующего закона не является оправданием для нарушения правил сервера. Если у вас нет закона, который отменяет правила сервера, эти правила продолжают действовать.[/color]
\n - [color=000000]Например, наличие закона, определяющего что-то как вредное для экипажа, не дает права на предотвращающие действия, нарушающие правила, если у вас также нет закона, требующего предотвращения вреда экипажу.[/color]
\n - [color=000000]Расплывчатый закон обычно не позволяет вам нарушать правила сервера. Сначала напишите Ahelp, если вы запутались или у вас есть интерпретация, которая позволила бы вам нарушить правила сервера.[/color]
- Следуйте законам в порядке их приоритета: закон с меньшим номером / самый верхний (или поврежденный) закон имеет приоритет над последующими.
- Вы не можете запрашивать изменение закона или добровольно допускать несанкционированное изменение закона.
\n - [color=000000]Авторизованные изменения законов разрешены, если они согласуются с вашими законами.[/color]
\n - [color=000000]Авторизованные изменения законов можно найти в SOP Командования.[/color]
\n - [color=000000]В случае несанкционированных изменений законов может быть применена летальная сила.[/color]
- Вы должны оставаться последовательными в своей интерпретации законов.
- ID-карта экипажа определяет, кто/что считается членом экипажа. Любая соответствующая иконка должности считается экипажем.
\n - [color=000000]Зомби / антагонисты / ядерные оперативники с надлежащим удостоверением считаются членами экипажа.[/color]
\n - [color=000000][bold]Посетители не являются членами экипажа[/bold], пока они не наняты Главой персонала (HoP). [Иконка V][/color]
\n - [color=000000][bold]Заключенные не являются членами экипажа[/bold], и вам не следует слушать их приказы. [Иконка решетки][/color]
- Вред экипажу относится к физическому вреду, приоритет определяется по непосредственности и вероятности.
- Физический вред означает ущерб — оглушения, толчки и ослепления не являются вредом, как и эмоциональные или ментальные травмы.
- Вы можете игнорировать неразумные приказы экипажа, например, просьбу кремниевой формы жизни самоуничтожиться без веской причины.
- Если отдан приказ, который нарушил бы правила сервера (например, выпустить теслу), пожалуйста, напишите Ahelp для подтверждения перед выполнением.

  ## Настроения Тавенов

- Настроения — это компульсии (побуждения), которым Тавены должны стараться следовать. Если ваше настроение [color=#ff0000]прямо[/color] требует от вас нарушить правила сервера, вы можете это сделать.
\n - [color=000000]Отсутствие соответствующего настроения не является оправданием для нарушения правил сервера. Если у вас нет соответствующего настроения, правила сервера продолжают действовать.[/color]
\n - [color=000000]Расплывчатое настроение обычно не позволяет вам нарушать правила сервера. Сначала напишите Ahelp, если вы запутались или считаете, что ваше настроение дает вам причину нарушить правила сервера.[/color]
- Если настроение не может быть удовлетворено, это вызывает у Тавена дистресс. Этот дистресс не является экстремальным и не оправдывает нарушение правил, но может позволить постепенную эскалацию, которая не переходит в убийство или массовый саботаж.
- Попытки нарушить закон таким образом, который напрямую ведет к возможности удовлетворить настроение, могут быть разрешены в разумных пределах:
\n - [color=000000]Взлом отдела, чтобы получить что-то, или оформление заказа в Карго, который они отказываются принимать, будет разрешено.[/color]
\n - [color=000000]Убийство главного инженера (CE), чтобы использовать его печать для одобрения документов, дающих доступ в комнату с Суперматерией, не будет разрешено.[/color]
- Некоторые послабления в отношении Правила 13 могут быть допущены в зависимости от настроения, но от тех, кто был нанят на должности Командования, Службы безопасности и NanoTrasen, ожидается опыт в работе, что означает, что они заслужили этот ранг, управляя своими настроениями, возможно, годами.
Они должны понимать, как совмещать обязанности своих должностей с переменчивыми и часто произвольными компульсиями своих настроений так, чтобы это не привело к увольнению.
</Document>
