<Document>
  # Правило 13 — Ожидания от руководящих должностей.
Игроки на руководящих должностях, таких как Командование (Command), непосредственные сотрудники NanoTrasen, руководитель спасательной команды (Salvage Lead) и сотрудники службы безопасности, должны соответствовать более высоким стандартам отыгрыша и обязаны действовать профессионально и ответственно.
Все такие сотрудники должны следовать своим Стандартным операционным процедурам (SOP) для обеспечения целостности своих ролей.

Злоупотребление руководящими или вайтлист-ролями может привести к ролевому бану (запрету на роль), а повторные нарушения — к бану на сервере или перманентному запрету на все подобные должности.

Это особенно касается магистратов и представителей NanoTrasen, которые должны выполнять свои обязанности добросовестно.
Умышленное нарушение SOP, злоупотребление властью или ложь Центральному командованию могут привести к перманентному бану на этих ролях.

## Ожидания от руководства, службы безопасности и игроков с вайтлистом
- Все члены должны следовать назначенным SOP, обеспечивая справедливое руководство и надлежащее управление отделом.
- Члены командования не должны злоупотреблять консолями связи для совершения непрофессиональных объявлений.
- Сотрудники службы безопасности должны стремиться придерживаться SOP и надлежащим образом обеспечивать соблюдение Корпоративного права, гарантируя справедливое обращение с преступниками и приятный игровой опыт для других игроков.
- Игроки на вайтлист-ролях обязаны соблюдать SOP, поддерживая целостность специализированных ролей и демонстрируя высокие навыки отыгрыша.
- В любое время должна носиться надлежащая форма — командование, служба безопасности и игроки на вайтлист-ролях должны быть одеты в соответствии со своими должностями.

## Примеры наказуемых действий:
- Глава персонала (HoP), без необходимости выдающий «Все доступы» (All Access), нарушая руководство SOP.
- Чрезмерно оскорбительные главы отделов, плохо обращающиеся с подчиненными или пренебрегающие обязанностями по SOP.
- Смотритель (Warden), дающий сотрудничающему преступнику максимальный срок за первое правонарушение.
- Полное пренебрежение SOP, действия вне рамок ожидаемых обязанностей роли.
- Общее поведение уровня LRP (низкий уровень отыгрыша) или нарушение Правила 3, касающегося логики MRP (среднего уровня отыгрыша).

## Исключение для кадетов
- Кадеты службы безопасности все еще учатся, поэтому они освобождены от этих ожиданий.
</Document>
