<Document>
  # Правило 14 — Рекомендации по непрерывности
На сервере Starlight некоторая информация, непрерывность событий и память сохраняются между раундами в определенных пределах.
Внутри игровой вселенной это реализовано через систему клонирования PSO и сопровождается рядом ограничений и правил для обеспечения плавного отыгрыша и минимизации помех.

Вы можете помнить информацию только из тех смен, в которых вы выжили. Это означает, что если вы были брошены (оставлены) или погибли, вы полностью забываете эту смену.
Если ваше тело подлежит оживлению по прибытии в Центральное командование (CentComm), вы также помните смену, но забываете все детали, приведшие к вашей смерти, согласно Правилу 3.
Размещение себя в криокапсуле позволит вам помнить детали вплоть до момента входа в неё.

[bold]Любая информация, которая является [textlink="Metashielded" link="Metashield"][/bold] (защищенной от метагейминга), забывается между сменами и стирается из памяти вашего клона.

Например: Капитан, переживший революцию, все равно забудет информацию о революции и не будет помнить, что она происходила в ту смену.

Вы можете помнить, что преступления совершались, но вы никогда не вспомните, кто их совершил. Это применимо даже в том случае, если вы сами были агентом Синдиката.

Примеры того, что вы [bold]можете[/bold] помнить:
- Социальные взаимодействия с другим персонажем, такие как совместное распитие напитков в баре или даже ссора.
- На каких должностях обычно работают персонажи — однако это нельзя использовать для метагейминга (утверждать, что «что-то не так»), если кто-то не работает на своей обычной должности.
- Планировка станции, хотя следует делать скидку на забывание секретных комнат — технические коридоры (майнтсы) представляют собой постоянно меняющийся лабиринт, даже если они выглядят одинаково каждую смену по внеигровым (OOC) причинам.

Примеры того, что вы [bold]не можете[/bold] помнить:
- Что Джо-ботаник был агентом Синдиката, который украл реактивный ранец Капитана.
- Атаку ядерных оперативников на станцию.
- Объявление Центральным командованием кода «Эпсилон» и гибель множества людей на станции.
- Наблюдение за «Пустым телом» (Hollow body) или сцену, где подменыш (Changeling) кого-то съел.
- Будучи представителем NanoTrasen, воспоминания о том, что в прошлую смену были ядерные оперативники.
</Document>

