<Document>
  # Правило 0 — Будьте уважительны
  Используйте свой здравый смысл, чтобы обеспечить веселую, честную и гостеприимную атмосферу. Ведите все споры внутриигрово (In Character) и избегайте жарких дискуссий в LOOC, Ahelps или лобби. Внеигровое общение всегда должно оставаться уважительным и доброжелательным.

  Харассмент или токсичное поведение включают в себя, но не ограничиваются:
\n - [color=000000] Расизм, сексизм, дискриминацию.[/color]
\n - [color=000000] Чрезмерные разговоры/глорификацию самоповреждения.[/color]
\n - [color=000000] Обсуждение политики реальной жизни.[/color]
\n - [color=000000] Преследование одного и того же игрока на протяжении разных раундов.[/color]
\n - [color=000000] Оскорбление других игроков в OOC/LOOC/чате мертвых.[/color]
\n - [color=000000] Злоупотребление LOOC/OOC/чатом мертвых для жалоб на внутриигровые ситуации («мальдинг»).[/color]
\n - [color=000000] Чрезмерное использование LOOC для принудительного соблюдения правил.[/color]
\n - [color=000000] Угрозы подать Ahelp, чтобы изменить исход взаимодействия персонажей.[/color]
\n - [color=000000] Намеренное, неоднократное неправильное использование местоимений (мисгендеринг) после исправления.[/color]
\n - [color=000000] Плохое обращение или принижение представителей какого-либо вида, выходящее за рамки архетипических отсылок.[/color]

  Подобное поведение не будет терпеться и может привести к перманентному бану.

  Всегда лучше просто сообщить о токсичности или нарушениях правил через Ahelp, чем вступать в конфликт или пытаться вершить правосудие самостоятельно. Однократное информирование кого-либо о том, что действие может нарушать правила, допускается, но постоянные объяснения или попытки «буквоедства» — нет. Кроме того, угрозы подать Ahelp, если кто-то не изменит свое поведение, не допускаются — просто сообщите о проблеме и идите дальше.

  Дальнейшие разъяснения по допустимому и недопустимому «видовому шовинизму» (speciesism):
  Примеры допустимого архетипирования:
\n - [color=000000] "Налей мне выпить, бармен! Ты же знаешь, одного стакана мало для такого Дварфа, как я!"[/color]
\n - [color=000000] "*Вздох*... Шейдкины опять уничтожают освещение..."[/color]
\n - [color=000000] "Ты Диона, которая ненавидит растения!? Как это вообще работает?"[/color]

  Примеры недопустимого видового шовинизма:
\n - [color=000000] "Ты оставишь шерсть по всему моему бару, грязный пес."[/color]
\n - [color=000000] "Остроухий ублюдок, им никогда не стоило пускать ваш вид в отдел найма."[/color]
\n - [color=000000] "Ящеры — это недоразвитый вид."[/color]
\n - [color=000000] "Как, черт возьми, они пустили кого-то вроде тебя (отсылка к виду) в командование?"[/color]
</Document>