<Document>
  # Аномальные исследования (Anomalous Research)

  Аномальные исследования — это подразделение научного отдела, специализирующееся на содержании и изучении различных уникальных аномалий.

  ## Оборудование
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AnomalyScanner"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyVessel"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MachineAPE"/>
  </Box>

  Сканеры, сосуды и А.П.Э. (A.P.E.) используются для содержания и наблюдения за аномалиями.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyGenerator"/>
  </Box>

  Генератор аномалий может создать случайную аномалию где-нибудь на станции за счет расхода плазмы.

  ## Аномалии
  Аномалии — это статические объекты, появляющиеся на станции. Их нельзя переместить, поэтому приходится работать в условиях, которые они создают, независимо от их местоположения.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AnomalyPyroclastic"/>
  </Box>

  Каждая аномалия обладает тремя основными характеристиками, две из которых можно увидеть при сканировании:

  - [color=#a4885c]Severity (Уровень опасности):[/color] Численное значение, соответствующее степени опасности аномалии.
  - [color=#a4885c]Stability (Стабильность):[/color] Отображается как «decaying» (затухающая), «stable» (стабильная) или «growing» (растущая); показывает частоту и масштаб проявления эффектов аномалии.
  - [color=#a4885c]Health (Здоровье):[/color] Скрытая характеристика. Уменьшается при воздействии на аномалию [color=#a4885c]частицами содержания[/color] (containment particles). Если использовать их слишком много, аномалия исчезнет.

  ## Импульсы и критические события
  Наиболее опасные проявления аномалий наблюдаются во время [color=#a4885c]импульсов[/color] (pulses) и [color=#a4885c]критических событий[/color] (supercritical events).

  Импульсы — это периодические всплески аномальных эффектов. Они умеренно опасны, а их сила зависит от уровня опасности и стабильности аномалии.

  Критические события происходят только в том случае, если уровень опасности (severity) аномалии достигает 100%. Если это случится, аномалия начнет раздуваться, после чего исчезнет в результате катастрофического события. Этого следует избегать любой ценой!
</Document>