<Document>
  # Киборги (Cyborgs)
  Киборги — это гибриды человека и машины, созданные отделом [textlink="робототехники" link="Robotics"] научного департамента для выполнения различных обязанностей на станции. Будучи связанными строго соблюдаемыми [color=cyan]кремниевыми законами[/color], они служат экипажу безоговорочно. [italic](Почти всегда.)[/italic]

  ## Основные компоненты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Эндоскелет киборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор экзокостюмов"/>
  </Box>
  Все киборги строятся на основе эндоскелета, который можно изготовить на [color=#a4885c]фабрикаторе экзокостюмов[/color]. Дальнейшие шаги по сборке можно узнать, [color=#a4885c]осмотрев[/color] эндоскелет. После постройки киборга можно улучшить: например, установить дополнительные инструменты или более емкие аккумуляторы.

  Для работы нового киборга необходим [color=#a4885c]мозг[/color], способный взаимодействовать с электронным телом. Существует два основных типа: оба способны общаться независимо, даже если шасси будет списано, заменено или иным образом разобрано.
  - [color=#a4885c]Интерфейс «Человек-Машина»[/color] (MMI) — устройство, обеспечивающее связь биологического мозга с электронными компонентами. Оно позволяет тем, кто пострадал в результате серьезных несчастных случаев на рабочем месте, продолжать служить экипажу даже после того, как их тело было утрачено.
  - [color=#a4885c]Позитронный мозг[/color] — полностью искусственный мозг, способный к спонтанной нейронной активности. Время, необходимое для «расшифровки» синтетических нейронов, может сильно варьироваться, но они позволяют создавать киборгов без необходимости извлекать мозг у членов экипажа.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Интерфейс Человек-Машина"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронный мозг"/>
  </Box>
  Оба типа мозга могут быть изготовлены без проведения дополнительных исследований.

  ## Типы киборгов
  После создания киборг должен специализировать свое шасси для конкретной работы на станции. Это определяет набор его стартовых модулей, список доступных для установки улучшений и [color=#a4885c]департаментский радиоканал[/color]. Все киборги имеют доступ к [color=#D381C9]научному[/color] и [color=green]общестанционному[/color] радиоканалам, а также обладают [color=#a4885c]полным доступом[/color] (all-access) ко всем дверям.
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Универсальный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Инженерный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Шахтерский"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Уборочный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Сервисный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Медицинский"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры различных типов киборгов[/italic]
  </Box>
  После того как шасси специализировано, изменить его тип невозможно. Для этого необходимо построить новое шасси. Мозг, аккумулятор и любые совместимые модули можно перенести из старого шасси, если это необходимо.

  ## Модули
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Инструментальный модуль"/>
  </Box>
  У киборгов нет рук, поэтому они не могут подбирать предметы, как другие игроки. Вместо этого их оборудование представлено [color=#a4885c]модулями[/color]. Каждый тип киборга начинает со своим набором модулей, но дополнительные можно установить в качестве улучшений. Эти модули печатаются на [color=#a4885c]фабрикаторе экзокостюмов[/color].

  [color=#a4885c]Универсальные[/color] модули добавляют гибкости. Их можно установить в любое шасси, получив доступ к таким инструментам, как гвоздодеры, GPS, или возможность взаимодействовать с кабелями. [bold]Универсальное шасси киборга может вместить до пяти дополнительных модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Кабель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Огнетушитель"/>
  </Box>
  

  Для специфических нужд существуют [color=#a4885c]специализированные[/color] модули, дающие способности сканировать аномалии, строить стены, оживлять членов экипажа или убирать разлитое техническое масло. Эти модули обычно окрашены в цвета соответствующего департамента. За исключением [color=#D381C9]научных[/color] модулей (которые подходят для любого шасси), специализированные модули можно установить только в соответствующий тип шасси. [bold]Специализированные шасси (инженерное, уборочное, сервисное, медицинское и шахтерское) могут вместить до трех дополнительных модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Аномальный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="РКД"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Горнодобывающий"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Уборочный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Сервисный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleChemical" Caption="Химический"/>
  </Box>
  Дополнительные модули с продвинутыми или новыми возможностями можно получить через новые [textlink="технологии" link="Technologies"], исследованные учеными.
</Document>