<Document>
  # Робототехника (Robotics)
  Команда ученых обладает возможностью создавать несколько уникальных типов роботов для нужд станции. Чтобы начать, вам потребуется исследовать технологию [color=#a4885c]Robotics[/color].

  ## Фабрикатор экзокостюмов (Exosuit Fabricator)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор экзокостюмов"/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Фабрикатор экзокостюмов[/color] — это место, где вы будете печатать большинство деталей для своих творений, таких как:
  - Конечности для [textlink="киборгов" link="Cyborgs"]
  - Детали и оборудование для мехов
  - Датчики приближения

  Работа с фабрикатором ничем не отличается от работы с другими станками на станции: просто нажмите на него, чтобы открыть интерфейс, а затем нажмите на иконку нужной детали.
  - Нет рецептов? Нажмите кнопку [color=#a4885c]sync[/color] в интерфейсе для проверки новых чертежей. Если даже после этого ничего не появилось, вероятно, вы еще не исследовали соответствующую технологию!
  - Если рецепт отображается серым цветом, скорее всего, не хватает материалов. Чтобы добавить новые материалы ([color=#99A3A4]сталь[/color], [color=#ECF0F1]пластик[/color] или [color=#AED6F1]стекло[/color]), просто нажмите на фабрикатор, удерживая нужный материал в руке.

  На каждой станции по умолчанию есть полный набор оборудования для робототехники, но вы можете построить еще один фабрикатор, если доступна технология [color=#a4885c]Robotics[/color], которая позволит изготовить соответствующую печатную плату.



  ## Боты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Клинбот"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Медибот"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Хонкбот"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Маймбот"/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Боты[/color] — это маленькие простые автоматы, которые могут выполнять несложные задачи, например, уборку. Они не используют аккумуляторы, но довольно хрупкие. Для их создания требуются детали, которые изготавливаются на фабрикаторе экзокостюмов.

  Чтобы сделать бота, откройте [color=#a4885c]меню строительства[/color] (Construction Menu) и перейдите в категорию «Utilities» (или просто введите «bot» в поиск), там будет полный список рецептов. Чтобы собрать бота, необходимо иметь все требуемые детали рядом и нажать [color=#a4885c]Build[/color]. Через несколько секунд ваш новый кремниевый слуга появится у ваших ног!

  ## Мехи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Рипли (APLU)"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="Хонкер (H.O.N.K.)"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="Хамтр (HAMTR)"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Вим (Vim)"/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Мехи[/color] — это гигантские металлические колоссы, предназначенные для выполнения широкого спектра функций, зависящих от модели. Ими управляют игроки, и для работы им требуются аккумуляторы.

  Для каждого меха требуется свой уникальный набор конечностей и деталей. Их можно изготовить на фабрикаторе экзокостюмов, как и любые другие запчасти, за исключением требуемых [color=#a4885c]печатных плат[/color]. Они создаются на [color=#a4885c]принтере печатных плат[/color] (Circuit Board Imprinter), который обычно находится в научном департаменте.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Модуль центрального управления Рипли"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Модуль периферийного управления Рипли"/>
  </Box>

  Например, обе платы выше необходимы для создания меха Рипли и не подходят для других моделей.

  Чтобы начать создание меха, распечатайте его каркас (harness) в фабрикаторе и установите конечности. Вы можете [color=#a4885c]осмотреть[/color] каркас, чтобы узнать, как продолжить сборку, когда все части будут на месте.
  - Для сборки любого меха после установки шасси требуется комбинация проводов, использование инструментов и их собственные уникальные печатные платы. У большинства мехов их две или более.
  - Мехи требуют огромного количества материалов — обязательно попросите коллег-ученых или отдел снабжения (Cargo) помочь, если чего-то не хватает!
  - Для экзокостюма Vim требуются пара ног киборга, шлем EVA (обычный или синдиката), голосовой триггер и аккумулятор.

  ## Оборудование для мехов
  Мех — это всего лишь дорогой кусок металла без специализированных инструментов. Оборудование также создается на фабрикаторе.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="Гидравлический захват"/>
  </Box>
  - Чтобы установить оборудование, просто нажмите на меха, держа предмет в руке.
  - Чтобы использовать установленное оборудование, выполните действие «Cycle Equipment» (Переключить оборудование), пока нужный инструмент не станет активным.
</Document>
