<Document>
  # Научный отдел (Science)
  [color=#c96dbf]Научный отдел[/color], часто называемый отделом исследований и разработок (R&D), занимается генерацией очков исследований для открытия новых технологий, которые затем используются для производства передовых предметов на различных станках (латхах) на благо всей станции.

  ## Персонал
  В состав [color=#c96dbf]научного отдела[/color] входят научные ассистенты и ученые. Руководит отделом научный руководитель (Research Director / RD).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist" Caption="Ученый"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="Научный руководитель"/>
  </Box>

  ## Технологии

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
  </Box>
  Самые важные устройства в вашем отделе — это R&D-сервер, который хранит открытые технологии, и R&D-компьютер, который позволяет открывать новые [color=#a4885c]технологии[/color].

  Каждая технология стоит определенное количество [color=#a4885c]очков исследований[/color] и открывает новые рецепты на станках. Некоторые технологии имеют предварительные требования, которые необходимо выполнить, прежде чем их можно будет исследовать.

  [textlink="Нажмите здесь, чтобы увидеть список технологий." link="Technologies"]

  ## Дисциплины
  Технологии распределены по 4 различным дисциплинам:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Промышленная"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTetherGun" Caption="Экспериментальная"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Гражданские услуги"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Арсенал"/>
  </Box>

  Используйте ближайшую R&D-консоль, чтобы изучить, какие виды исследований скрыты в дереве каждой дисциплины.

  ## Уровни
  Каждое дерево дисциплин состоит из 3 уровней технологий. В начале доступен только первый уровень.

  Чтобы продвинуться дальше, вы должны исследовать не менее [color=brown]75%[/color] технологий текущего уровня. Например, чтобы открыть технологии 2-го уровня, нужно завершить 75% исследований 1-го уровня.

  Самое интересное начинается на [color=green]3-м уровне[/color]. Исследовав технологию 3-го уровня в одной дисциплине, вы [color=brown]блокируете[/color] доступ к технологиям 3-го уровня в других дисциплинах. Однако, если вы найдете способ обойти это ограничение... возможно, вам стоит спросить своего [color=purple]научного руководителя[/color].

  ## Станки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
  </Box>
  На станке вы можете выбрать сервер R&D, чтобы получить доступ к печати всех открытых вами рецептов. Рецепты требуют различных материалов (сталь, стекло, пластик, золото, плазма), которые можно заказать в отделе снабжения (Cargo) или добыть через отдел утилизации (Salvage).
</Document>
