<Document>
  # Разблокировка узлов артефакта
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы активировать и разблокировать узлы на артефакте, выполните следующие действия:
  - Проверьте узел на [bold]консоли анализа (Analysis Console)[/bold], чтобы узнать его триггеры и эффекты.
  - Выполните [bold]триггеры[/bold], указанные в консоли. Некоторые требуют прямого взаимодействия с артефактом, другие — создания определенных условий окружающей среды или выполнения действий рядом с ним.
  - После успешного выполнения триггера артефакт отреагирует сообщением: [italic]"It begins to shift in strange ways..."[/italic] (Он начинает странно видоизменяться...). [bold]Сканер узлов (Node Scanner)[/bold] укажет, какие именно узлы активируются.

  После выполнения первого триггера артефакт переходит в состояние разблокировки. В этот период необходимо выполнить оставшиеся триггеры. Окно разблокировки изначально длится несколько секунд и сбрасывается каждый раз, когда активируется новый триггер. Это окно увеличивается с каждым разблокированным узлом, давая больше времени для завершения цепочки.

  Как только все необходимые триггеры выполнены, артефакт активирует свой эффект, появится сообщение: [italic]"It slows down, visibly changed."[/italic] (Он замедляется, заметно изменившись), а узел отобразится как [bold][color=plum]Active[/color][/bold] (Активен) на консоли.

  Если активация артефакта провалена, он перестанет резонировать и выведет сообщение: [italic]"It slows down before uneventfully stopping."[/italic] (Он замедляется и безрезультатно останавливается). После этого он переходит в период охлаждения (cooldown), прежде чем его можно будет активировать снова.

  Порядок активации триггеров [bold]не имеет значения[/bold] для отдельного узла. [italic]Однако[/italic] некоторые триггеры могут влиять на несколько узлов. По общему правилу начинайте с триггера, уникального для нужного вам узла. Активация триггера, относящегося к другому узлу, на этом этапе заблокирует разблокировку целевого узла до завершения периода охлаждения артефакта.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Artifexium"/>

  ## Активные узлы
  После разблокировки узел считается активным. В иерархии дерева активируемыми являются только самые «высокие» узлы; нижние узлы в том же дереве больше нельзя активировать, как только был задействован узел выше.

  

  Артефакты часто имеют несколько деревьев узлов. Приоритет слоев действует внутри каждого дерева, но деревья работают независимо друг от друга. Это означает, что узлы в разных деревьях могут быть активированы одновременно, если они являются самыми высокими доступными узлами в своих деревьях.

  [bold]Ручная активация задействует все открытые узлы одновременно и расходует прочность (durability).[/bold]

  <GuideReagentEmbed Reagent="ArtifactGlue"/>

  ## Триггеры
  Примеры включают:
  - Осмотр артефакта (examine)
  - Игру на музыкальном инструменте
  - Нанесение повреждений или бросок артефакта
  - Воздействие газами (плазма, тритий и т.д.)
  - Изменение давления или температуры
  - Использование инструментов (отвертка, мультитул, гвоздодер, гаечный ключ)
  - Обливание реагентами (кровь, вода, аммиак и т.д.)
  - Убийство кого-либо поблизости

  ## Эффекты
  Эффекты могут быть:
  - [color=green]Безвредные:[/color] создание растений, животных или мусора
  - [color=#00ccff]Полезные:[/color] зарядка аккумуляторов, создание инструментов или денег
  - [color=red]Опасные:[/color] создание аномалий, радиация, взрывы, враждебная фауна
</Document>