<Document>
  # Ксеноархеология (Xenoarchaeology)

  Ксеноархеология — это отрасль науки, специализирующаяся на изучении инопланетных [bold]артефактов[/bold].

  Раскрытие их секретов приносит очки исследований и открывает доступ к странным, потенциально полезным или опасным эффектам.

  В начале раунда в научной лаборатории обычно есть один или два артефакта. Дополнительные можно:
  - Заказать через отдел [color=orange]снабжения (Cargo)[/color]
  - Найти во время вылазок [color=orange]отдела утилизации (Salvage)[/color]
  - Собрать из [bold]фрагментов[/bold]
  - Получить во время определенных событий на станции

  ## Артефакты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>

  Артефакты содержат [bold]узлы (nodes)[/bold], расположенные в [bold]слоях (layers)[/bold].
  - Разблокировка узла открывает доступ к связанным с ним узлам на верхних слоях.
  - Каждый узел имеет [bold]триггеры[/bold] — действия, которые необходимо выполнить рядом с артефактом для его разблокировки.
  - Когда узел разблокирован, его [bold]эффект[/bold] активируется, а сам узел переходит в состояние [bold][color=plum]Active[/color][/bold].
  - У каждого узла есть [bold]прочность (durability)[/bold]: количество раз, которое его можно активировать вручную после разблокировки.
  - Узлы, расположенные выше, сложнее достичь, но они дают больше [bold]очков исследований[/bold].
  - Разблокировка всех узлов не дает особого бонуса, однако каждый узел приносит очки исследований.

  ## Оборудование
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer" Caption="Анализатор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole" Caption="Консоль анализа"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NodeScanner" Caption="Сканер узлов"/>
  </Box>
  - [bold]Анализатор артефактов:[/bold] Стационарное устройство для сканирования, отправляющее данные на консоль.
  - [bold][textlink="Консоль анализа:" link="AnalysisConsole"][/bold] Стационарное устройство для отображения дерева узлов. Должно быть соединено с анализатором с помощью мультитула.
  - [bold]Сканер узлов:[/bold] Небольшой ручной прибор, показывающий ID активируемого в данный момент узла и готовность артефакта к срабатыванию. Позволяет ученым работать в камере рядом с объектом без прямого доступа к консоли.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateArtifactContainer" Caption="Контейнер для артефактов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldArtifactContainer" Caption="Ручной контейнер"/>
  </Box>
  - [bold]Контейнеры для артефактов:[/bold] Обеспечивают безопасное хранение и транспортировку, предотвращая нежелательную активацию узлов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactCrusher" Caption="Дробилка"/>
  </Box>
  - [bold]Дробилка артефактов:[/bold] Разрушает артефакты до состояния фрагментов. Четыре фрагмента могут быть собраны обратно в новый артефакт.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Фрагмент артефакта"/>
  </Box>
  - [bold]Фрагмент артефакта:[/bold] Части разрушенного артефакта. Четыре фрагмента можно объединить в новый артефакт через меню создания предметов (craft menu).
</Document>
