<Document>
# Враги корпорации
Врагами корпорации признаются все лица, имеющие доказуемые связи с любой организацией, стремящейся подорвать — путём саботажа или силы — деятельность NT-CC.

Примеры включают:
- Оперативников Синдиката и их союзников
- Инфильтраторов, подготовленных СССП (USSP)
- Членов радикальных сект СЭЛФ (SELF), стремящихся незаконно освободить имущество NT-CC
- Членов враждебных сверхъестественных сообществ, таких как вампиры или культисты

  ## Лица, не входящие в экипаж
  Нарушители, не являющиеся членами экипажа (например, враждебные десантники), автоматически подпадают под эту категорию, и против них разрешено применять силу без ограничений.

  ## Члены экипажа
  Члены экипажа должны быть [bold]виновны как минимум в 2 особо тяжких преступлениях[/bold] и, кроме того, иметь осязаемую связь с враждебной организацией.

  Эта связь может выражаться в двух формах:
  - Физические улики
  - Признание вины

    ### Физические улики
    Физические улики должны быть напрямую связаны с самой организацией; они могут быть трёх видов:
    - Действия, указывающие на связь с враждебной организацией, такие как использование FreeMAG или питьё крови. Чтобы это могло быть использовано, свидетелями действий должны стать как минимум два заслуживающих доверия лица.
    - Контрабанда, связанная с враждебной организацией, например, FreeMAG или открытый аплинк (uplink).
    - Результаты какого-либо теста, подтверждающие указанную причастность, например: неудачное вживление импланта щита разума (mindshield), извлечение враждебного импланта, либо тест вампира святой водой/солнечным светом.

    В любом случае, эти физические улики не могут являться частью тех особо тяжких преступлений, в которых лицо уже обвиняется.

    Таким образом, чтобы объявить кого-то врагом корпорации исключительно на основании контрабанды, у человека должно быть три её единицы:
    - По одной за каждое из двух минимально необходимых особо тяжких преступлений
    - Одна дополнительная, подтверждающая их причастность к враждебной организации

    ### Признание вины
    Признание вины может быть как устным, так и письменным, но в обоих случаях оно должно быть сделано в присутствии как минимум двух сотрудников СБ с имплантами щита разума, чтобы считаться действительным.

  ## Присвоение статуса
  Данную меру должны одобрить двое из трёх следующих сотрудников:
  - (Исполняющий обязанности) Глава службы безопасности
  - Магистрат
  - (Исполняющий обязанности) Капитан

  При Красном коде или выше Глава службы безопасности может объявлять лиц Врагами корпорации устно под свою ответственность, но по окончании кризиса он всё равно обязан оформить все необходимые документы.

  ЦентКом должен быть проинформирован о любом присвоении статуса Врага корпорации как можно скорее; обычно это делается по факсу.

  После присвоения статуса Враги корпорации подлежат пожизненному заключению в бриге до эвакуации, а также лишаются всего служебного снаряжения и удостоверений личности.

  Если Врагу корпорации удаётся сбежать из-под стражи, его статус меняется на статус активного комбатанта, и с ним следует обращаться так же, как с враждебным десантником.

  Ошибочное объявление кого-либо Врагом корпорации является основанием для немедленного увольнения.
</Document>
