<Document>
# Ситуации с заложниками
Трудовые договоры сотрудников ЦентКом включают положения о защите и безопасности всех работников. Если сотрудник захвачен и удерживается в заложниках, служба безопасности и командование должны приложить все усилия, чтобы вернуть сотрудников живыми.

1. Все заложники должны считаться имплантированными датчиками мертвеца (deadman switches), которые уничтожат их тело в случае смерти, что приведёт к безвозвратной гибели этого клона, если явно не указано иное.

2. Не следует предпринимать попытки спасения, предполагающие смерть заложника с последующим оживлением и эвакуацией тела.

3. Если заложника удерживают ради выкупа, Капитан или Глава службы безопасности могут вести переговоры, используя фонды станции, предметы или их комбинацию, для обмена на благополучное возвращение заложника. Общая стоимость сделки (то есть совокупная цена предметов и денежных средств) должна быть равной или меньше значений, указанных в таблице в конце этого раздела.

4. Если у службы безопасности есть пленный из числа противоборствующей стороны, его можно обменять на заложников.

5. Любые переговоры об освобождении заложников должны включать гарантию того, что противоборствующая сторона прекратит свою деятельность и покинет территорию.

6. Служба безопасности может попытаться спасти заложников, если считает, что это можно сделать безопасно. Прямой штурм «в лоб» и вступление в бой с противником считаются безрассудством и являются основанием для понижения в должности.

7. К допустимым методам спасения относятся, помимо прочего, скрытное проникновение, нейтрализация противника ненасильственными методами или использование отвлекающего маневра для освобождения заложников без вступления в бой.

## Лимиты денежных средств при переговорах
<Table Columns="2">
    <ColorBox>
        <Box>
            Сумма
        </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
        <Box>
            Роль
        </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
        <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
            10к
        </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
        <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
            Любой член экипажа с назначенной должностью
        </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
        <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
            15к
        </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
        <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
            Члены Командования
        </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
        <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
            20к
        </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
        <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
            Капитан
        </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
        <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
            25к
        </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
        <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
            Магистрат, Представитель NT, Агент внутренних дел и Офицер «Синий щит» (Blueshield)
        </Box>
    </ColorBox>
</Table>
</Document>
