<Document>
# Капитан

<GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>

1. Капитан не должен выполнять обычные обязанности службы безопасности. Капитан имеет право задерживать преступников в случае совершения преступлений, свидетелем которых он стал лично. Капитан также может оказывать помощь, если в штате СБ не хватает сотрудников.

2. За исключением периода действия [color=#ff0000]Красного кода[/color], Капитан не имеет права брать оружие из оружейной, если это прямо не разрешено Главой службы безопасности (HoS). Кроме того, Капитан не может запрашивать оружие в научном отделе или карго для личного пользования, если нет прямой угрозы станции или экипажу.

3. Капитан должен приложить все разумные усилия для назначения нового главы отдела, если должность становится вакантной. По возможности, новый глава должен быть выбран из числа сотрудников этого же отдела.

4. Капитан должен работать совместно с Главой службы безопасности, чтобы обеспечивать надлежащее соблюдение Корпоративного закона.

5. Капитан обязан постоянно находиться на станции, за исключением случаев, когда иное разрешено командованием, или при отбытии вместе с экипажем на эвакуационном шаттле.

6. Диск ядерной авторизации должен постоянно находиться при Капитане. Капитан также может поручить эту обязанность Главе службы безопасности или Офицеру Синдезиса/Блюшилду (Blueshield Officer).

7. Обращение в Центральное командование должно быть для Капитана крайней мерой при разрешении разногласий между главами отделов.

8. Старинный лазерный пистолет (Antique Laser Gun) должен оставаться в своём чехле, за исключением случаев возникновения непосредственной угрозы на станции или объявления [color=#2a6099]Синего кода[/color] и выше.

9. Капитану запрещено носить свой скафандр (хардсьют), если нет активной угрозы окружающей среде или опасности для его жизни.

10. Хотя Капитан имеет право изменять СОПы в различных обстоятельствах, любая попытка полностью игнорировать СОП должна рассматриваться как достаточное основание для расторжения контракта.

11. Вы, будучи Капитаном, имеете право уволить главу отдела при наличии разумного обоснования.

Этот список не является исчерпывающим, но может включать:
- Некомпетентность.
- Преступную деятельность.
- Производственную халатность.

12. Капитан не может уволить сотрудников Представительства NanoTrasen (Офицера Блюшилда, Магистрата, Представителя NanoTrasen или Агентов внутренних дел) без разрешения Центрального командования, за исключением случаев, когда они наносят активный вред станции и её экипажу.

13. Капитан не имеет права нанимать сотрудников на должности специального персонала NanoTrasen (см. выше).

14. В чрезвычайных ситуациях Капитан должен руководствоваться подразделом «Особые ситуации» СОП службы безопасности, если применимо.
</Document>