<Document>
# Ботаника
Как ботаник, вы обязаны выращивать достаточно еды, чтобы шеф-повар не начал искать «альтернативные источники». Выращивайте много пшеницы, а когда вам это надоест — выращивайте травку. Делайте смузи из травки и подмешивайте крапиву в напитки. Просто продолжайте выращивать растения, и всё у вас будет отлично!

## Начало смены
Первым делом изучите окружающие вас автоматы и оборудование, с которыми предстоит работать. Скоординируйте свои действия с Шеф-поваром, чтобы узнать, не нужно ли ему вырастить что-то конкретное. В противном случае сажайте пшеницу, бананы и всё остальное, что душе угодно. Вы также можете выращивать растения для Химии (Медблок), Бармена или на продажу в Карго.


# Инструменты
Существует множество инструментов для поддержания здоровья и роста ваших культур. Гидропонная грядка — это место, где вы, как ботаник, проведёте большую часть своего времени.

## Гидропонная грядка
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
Это гидропонная грядка, она выращивает растения с помощью воды. Сначала наполните грядку водой, затем добавьте семена.
Индикаторы гидропонной грядки сигнализируют о различных состояниях в зависимости от цвета и расположения:
- [color=red]Красный свет, слева[/color]: Погибшее растение, требующее перезахоронения/удаления. Используйте лопату (spade), чтобы удалить его.
- [color=orange]Мигающий оранжевый свет, в центре[/color]: Суб can-оптимальные условия среды. Проверьте, что именно влияет на растение, кликнув по нему с зажатым Shift. Скорее всего, это сорняки, но причиной также может быть неподходящее давление или нехватка кислорода. При наличии сорняков используйте мини-мотыгу (mini hoe) или опрыскайте 1 раз гербицидом (weed spray). Однако учтите, что чрезмерное использование химикатов против сорняков может навредить растениям или даже погубить их.
- [color=#0336ff]Синий свет, справа[/color]: Требуется вода. Наберите воду из бака с помощью ведра и залейте её в грядку.
- [color=green]Зелёный свет, слева[/color]: Готово к сбору урожая. Кликните левой кнопкой мыши (ЛКМ), чтобы собрать урожай.
- [color=yellow]Yellow Свет, справа[/color]: Требуются питательные вещества. Положите любой фрукт прямо в почву или возьмите удобрения «EZ nutrients» в химии.

Жизненный цикл гидропонной грядки выглядит следующим образом:
- [color=lightgreen]Пустая (Empty)[/color]: нет воды, семян или питательных веществ.
- [color=lightgreen]Увлажнённая (Hydrated)[/color]: вы добавили воду (например, из бутылки или ведра).
- [color=lightgreen]Готова к посадке (Ready for planting)[/color]: вы добавили воду и питательные вещества (то есть удобрение).
- [color=lightgreen]Засаженная (Planted)[/color]: вы посадили семечко.
- [color=lightgreen]Готова к сбору (Ready for Harvest)[/color]: вы дождались, пока растение вырастет.
- [color=lightgreen]Взят образец (Sampled)[/color]: вы взяли образец (семечко).
- [color=lightgreen]Собран урожай (Harvested)[/color]: вы собрали созревшие плоды. Некоторые растения после этого начнут расти снова. Другие погибнут, и их придётся высаживать заново.
- [color=lightgreen]Нездоровая (Unhealthy)[/color]: вы собрали слишком много образцов семян или опрыскали грядку смертоносными химикатами. Растению приходится несладко, но оно продолжит расти. Здоровье можно восстановить удобрениями, либо вы можете зафиксировать убытки, извлечь семечко (ножницами для растений / plant clippers) и посадить его заново.
- [color=lightgreen]Старая / Увядающая (Old / Wilted)[/color]: растение созрело и скоро погибнет. С него всё ещё можно собрать урожай и извлечь семена, но этот период продлится недолго. Извлеките семечко, а затем выдерните или срубите растение.
- [color=lightgreen]Мёртвая (Dead)[/color]: растение отплодоносило и перестало расти. Его следует выдернуть или срубить. Извлечь семена из него уже невозможно.

## Экстрактор семян
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Он извлекает семена. Вставьте выращенную культуру — получите семена.


# Генетика растений
Как и все другие формы жизни, известные NanoTrasen, растения передают свои свойства потомству через гены. Манипулируя генетикой растений, ботаники могут выводить новые сорта с полезными мутациями, повышающими здоровье и урожайность.

## Чёрты (Гены)
Фенотип, или набор наблюдаемых характеристик и свойств растения, можно определить путём тщательного наблюдения и изучения. Вот несколько распространённых признаков:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция (Bioluminescence)[/color]: растения с этим геном светятся в темноте.
- [color=lightgreen]Высокая урожайность (High yield)[/color]: дают больше плодов за один сбор урожая.
- [color=lightgreen]Меньше воды (Less water)[/color]: требуют меньше воды для роста, чем обычно.
- [color=lightgreen]Одеревеневшее (Ligneous)[/color]: для сбора урожая требуются острые инструменты.
- [color=lightgreen]Долголетие (Long life)[/color]: живут дольше и выдерживают больше циклов сбора урожая перед отмиранием.
- [color=lightgreen]Низкая освещённость (Low light)[/color]: требуют меньше света для роста, чем обычно.
- [color=lightgreen]Устойчивость к вредителям (Pest resistance)[/color]: более устойчивы к паразитам.
- [color=lightgreen]Бессемянное (Seedless)[/color]: не дают жизнеспособных семян.
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам (Weed resistance)[/color]: подавляют рост сорняков на грядке.

Вы можете определить фенотип растения, просто выращивая его и наблюдая за ним! Именно так Грегор Мендель, отец генетики, изучал их в 1866 году.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном (unstable mutagen)[/color], претерпевают случайные генетические изменения, которые могут перестроить их гены и изменить свойства. Вы можете сохранить растения с нужными вам мутациями, собрав их семена.

Чем больше нестабильного мутагена вы используете, тем больше мутаций получите. Поскольку многие гены жизненно важны для выживания, большинство мутаций приведёт к гибели растения.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleUnstableMutagen"/>
</Box>

## Перекрёстное опыление
Вы можете использовать [color=cyan]стерильный тампон (sterile swab)[/color], чтобы перенести пыльцу с одного растения на другое. Растения, прошедшие перекрёстное опыление, имеют шанс перенять чужие гены. Будьте осторожны при повторном использовании тампонов — пыльца очень липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Химикаты
Некоторые химические вещества оказывают особое воздействие на растения.

[textlink="Нажмите здесь, чтобы увидеть все ботанические химикаты." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>