<Document>
# Уборщик (Санитар)

Вы поддерживаете чистоту — порой это тяжелая работа, но кто-то же должен её делать. Данное руководство познакомит вас с вашими рабочими инструментами и способами их применения.

## Базовое снаряжение
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Дополнительное снаряжение
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="Голографический проектор знаков"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WireBrush"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Продвинутая швабра, попросите в научном отделе (R&D)"/>
</Box>

## Набор и утилизация жидкостей
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Наведение порядка
Теперь перейдём к самой сути. Мы ведь здесь ради уборки, верно? Давайте разберём всё по-простому. Главные инструменты, которыми вы будете пользоваться — это верная швабра, мешок для мусора, космический очиститель (space cleaner) и одно из трёх вёдер.

Мытьё полов: Наполните вашу тележку водой, а затем отправляйтесь на поиски луж! Намочите швабру и вытрите грязь. Оставшаяся после этого лужа чистой воды высохнет сама через короткое время. Не забывайте ставить знаки «Мокрый пол»!
- Чтобы слить воду из тележки, перетащите её курсором мыши на напольный слив (floor drain). Это полностью опустошит её резервуар! Напольные сливы обычно можно найти в медотсеке, в кухонной морозилке и, конечно же, в подсобке уборщика.

Мусор: Складывайте его прямо в мешок или собирайте руками. Кликните *рядом* с мусором, чтобы сгрести *весь* близлежащий хлам, либо кликайте по каждому предмету отдельно. Использование мешка на мусоропроводе (disposal) полностью опустошит его.
- Отделу снабжения (Карго) может пригодиться часть вашего мусора, так что не лишним будет время от времени заглядывать к ним!

Космический очиститель: Этот чудо-спрей умеет две вещи — смывать граффити и, в крайнем случае, убирать лужи!
- Вы можете попросить химиков сделать вам побольше этого вещества.

## Дополнительные обязанности
Хороший уборщик всегда ищет, чем бы ещё помочь станции, и для этого у вас есть масса инструментов. Следите за перегоревшими лампочками, помогайте повару справляться с мышами на кухне, а если вы чувствуете себя *особенно* щедрым — попробуйте пополнить припасы в торговых автоматах и аварийных шкафах по всей станции!

## Дополнительная информация:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>